<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Switzerland on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/switzerland/</link>
    <description>Recent content in Switzerland on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2013 09:47:23 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/switzerland/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pol roka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/09/04/pol-roka/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 09:47:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/09/04/pol-roka/</guid>
      <description>Olivia zvládla ďaľší skok vo vývoji (a my s ňou). Z toho, čo som čítala sme obišli celkom dobre. Chuť do jedla nestratila, práve naopak. Ani veľmi neplakala, akurát si začala uvedomovať vzdialenosti a občas zamrnčí, keď vidí, že idem preč z izby. Trochu menej spala. Večer sa vždy zobudila do hodiny odvtedy, čo zaspala a potom na nás pozerala dve hodiny plná energie štýlom, čo sa budeme hrať.
       Teraz si už užívame všetky nové schopnosti, ktoré sa u nej objavujú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lyžovačka v Laax</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/10/lyzovacka-v-laax/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2011 08:43:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/10/lyzovacka-v-laax/</guid>
      <description>Na tento rok som si dala niekoľko predsavzatí (o tom napíšem inokedy). Jedným z nich je poriadne si zalyžovať. Ešte pred vianocami sme sa dohodli na kamarátskej návšteve u susedov vo Švajčiarsku a chystali sme sa pozrieť si viacero lyžiarských stredísk v okolí Zurichu. Tento plán nám ale stroskotal, lebo v akurát plánovaný víkend dorazila akási teplá vlna zo Španielska a vo výške 1100m bolo zrazu 7 stupňov. Nakoniec sme sa teda rozhodli pre vzdialenejšie, ale vyššie položené stredisko Laax, kde sme lyžovali vo výške okolo 2500m pri príjemnej teplote niečo pod nulou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zurich</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/17/zurich/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2010 18:23:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/17/zurich/</guid>
      <description>V sobotu večer sme už boli akosi dostatočne unavení na to, aby sme išli obdivovať nočný Zurich, ale myslím, že musí byť nádherný. Išli sme ho pozrieť nasledujúci deň a ja som sa zamilovala do atmosféry toho mesta. Keby nebol všade sneh, tak by som mala pocit, že sme v nejakom prímorskom mestečku v taliansku (prípadne vo Francúzsku, ale tam som zatiaľ nebola). Bola tam kopa uzučkých uličiek a pekné farebné budovy s drevenými okenicami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bern</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/16/bern/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 19:18:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/16/bern/</guid>
      <description>Po piatkovom cestovaní, rozprávaní sa a prechádzaní sa pomedzi milými švajčiarskými domčekmi v okolí sme sa vybrali do hlavného mesta Bernu. Je to malé milé mesto a všade sú tam samé medvede :)Jasné, že tým myslím obrázky, symboly a sochy v tvare medveďov. Je tam kopa historických budov a oblúkovitých podchodov s kopou malých obchodíkov. Je tam tiež strašne veľa talianských reštaurácií, obchodov s čokoládou a pralinkami a samozrejme obchodov s hodinkami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ako sme išli do Švajčiarska</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/16/ako-sme-isli-do-svajciarska/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 17:37:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/16/ako-sme-isli-do-svajciarska/</guid>
      <description>Naši kamaráti &amp;ldquo;chrobáci&amp;rdquo; nás pozvali na návštevu a my sme to jednoducho nemohli odmietnúť :)Po vcelku náročnom pracovnom týždni si Andrej zobral dva dni voľno, prenajali sme si auto, pozreli na google mape ako sa tam dostaneme, niečo sme si zbalili a vyrazili sme na cestu. Zapli sme si navigáciu a keďže ukazovala približne dobrý čas príchodu aj počet kilometrov, spoľahli sme sa na to, že je to dobré. Prišli sme k Bodensee jazeru (ktoré je skutočne obrovské) a keď sme zrazu zišli z diaľnice a zostali na pravej strane jazera v Nemecku, začali sme rozmýšľať, či je to navigovanie naozaj dobré.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>