<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dominik on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/dominik/</link>
    <description>Recent content in Dominik on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ajka-andrej.com powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme inspired by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Dec 2017 22:35:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/dominik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Olivia fotí</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/12/30/olivia-foti/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 22:35:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/12/30/olivia-foti/</guid>
      <description>Olivii sme ešte v lete darovali malý fotoaparát, aby mohla počas prázdnin všetko fotiť. Dominikovi sa fotenie zapáčilo tiež. Zatiaľ najväčší problém je byť dostatočne trpezlivý, aby bola snímka zaostrená, ale podarilo sa im aj pár pekných záberov.
             </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leto</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/08/15/leto/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 21:13:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/08/15/leto/</guid>
      <description>Olivii sme sa pýtali, aké máme teraz ročné obdobie a jej sa ako väčšinou nechcelo hneď odpovedať. Tak sme sa len tak spýtali Dominika, že čo si o tom myslí. On sa pozrel a povedal: &amp;ldquo;Leto&amp;rdquo;. Oliviu to strašne hnevalo :) Oliviu teraz veľmi baví, keď môže pomáhať. Vždy mi povie:&amp;ldquo;Vieš ja ti pomôžem mami, aby si toho nemala veľa a mohla sa s nami hrať&amp;rdquo;. A tak chystá stôl na raňajky a na večeru, prichystá suroviny na varenie a keď treba tak krája a mieša.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dominik má dva roky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/07/02/dominik-ma-dva-roky/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 20:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/07/02/dominik-ma-dva-roky/</guid>
      <description>Dominik má už dva roky. Stále zbožňuje traktory, vláčiky a bágre. Je rád, keď má čas robiť vlastné veci a nikto ho nevyrušuje. Začína sa naozaj hrať s Oliviou a robí všetko podľa nej. Dominik sa najnovšie naučil skákať do bazéna a rozpráva čím ďalej tým viac.
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dvojtýždňové prázdniny</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/06/28/dvojtyzdnove-prazdniny/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 20:23:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/06/28/dvojtyzdnove-prazdniny/</guid>
      <description>Jeden týždeň voľno v škôlke, jeden v jasliach, tak sme si povedali, že ideme na prázdniny k starým rodičom. Deti pobehali všetky ihriská, najedli sa hrachu, ribizlí, čerešní a jahôd do prasknutia. Dominik chodil šoférovať každý deň do stodoly traktor. Po dvoch týždňoch sa už pýtali, kedy pôjdeme domkov a keď sme prichádzali do nášho mesta Dominik v aute vykrikoval &amp;ldquo;domkaaa&amp;rdquo;.
                </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posledné udalosti</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/05/30/posledne-udalosti/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 08:46:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/05/30/posledne-udalosti/</guid>
      <description>Veľká Noc bola jedným veľmi príjemným predĺženým víkendom plným výletov. Akurát počasie mohlo byť teplejšie a menej upršané. No aj napriek tomu sme boli pozrieť zvieratká v Poingu a vybláznili sme sa na ihriskách. Olivia ešte po týždni hovorila, že ľúbi Ivku a pýtala sa kedy za ňou pôjdeme.
Tento rok sme sa dali na tunajšiu tradíciu a hľadali sme veľkonočné vajíčka. “Mamiíí už tu bol ten zajac” bola reakcia na to, že starkí poschovávali uvarené namaľované vajíčka v kvetináčoch a po záhrade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spoločné a rozdielné</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/03/20/spolocne-a-rozdielne/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 20:46:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/03/20/spolocne-a-rozdielne/</guid>
      <description>Sú naozaj rozdielní, ale jedno majú spoločné, každý sleduje vlastné záujmy a ide za nimi. Olivia je taký malý manager a jej asertivita nepozná hranice. Keď pre ňu prídem do škôlky, obehne všetky učiteľky, podá im ruku a rozlúči sa s nimi (neviem odkiaľ to má). Najlepšie je, keď sa rozprávame ako niečo spravíme, ona si všetko vypočuje a potom povie: &amp;ldquo;Vieš čo, urobíme to takto &amp;hellip;&amp;rdquo;. Každý deň ma prekvapí nejakými kresbami a Dominika obdaruje tiež niečím a ten si to potom hrdo nesie so sebou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keď napadne veľa snehu</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/02/01/ked-napadne-vela-snehu/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 12:15:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/02/01/ked-napadne-vela-snehu/</guid>
      <description>Pôvodne sme plánovali ísť niekam na zimnú dovolenku, ale napadlo u nás toľko snehu, že sme si to rozmysleli. V podstate sme každý deň na sánkach alebo v záhrade s lopatkami. A popri tom som s Oliviou začala trošku skúšať jazdiť na lyžiach. Najprv len tak v záhrade kvôli rovnováhe a potom na svahoch pri nás, ale tie sa ukázali byť príliš strmé. A potom mi jedna známa odporúčila také male detské lyžiarske stredisko, kde sme boli dvakrát a Olivia odtiaľ odišla zakaždým nadšená a vysvetľovala Dominikovi ako treba lyžovať.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telocvičňa</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/12/20/telocvicna/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 20:32:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/12/20/telocvicna/</guid>
      <description>Snažím sa chodiť s deťmi von za každého počasia a vždy, keď poviem, že ideme von, hrnú sa obidvaja ku dverám. Ale niekedy chcem byť doma, vonku leje, zima zalieza za nechty alebo je skoro tma a vtedy je dobré mať doma miesto, kde sa dá vybiť všetká tá prebytočná energia. Tak sme si spravili v pivnici telocvičňu. Môže sa tam hádzať lopta, šmýkať sa, preliezať, loziť po stene a naháňať.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vtáčiky a lienky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/10/11/vtaciky-a-lienky/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 20:32:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/10/11/vtaciky-a-lienky/</guid>
      <description>Začal sa nový školský rok a s ním aj dlho vytúžená škôlka. Olivii chvíľku trvalo než si zvykla na väčší počet detí a s tým súvisiaci hluk, ale do škôlky chodí s nadšením, každý deň prinesie domov hŕbu kresieb a rozpráva nám, čo všetko robili. Je v skupine s lienkami a za partnerku dostala predškoláčku Feliciu, z ktorej je absolútne nadšená a hltá ju očami. Páči sa jej aj hudobná, ktorú v škôlke majú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dvaja</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/10/09/dvaja/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 11:58:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/10/09/dvaja/</guid>
      <description>Čas letí a nedá sa s tým nič robiť. To sa naučila už aj Olivia. Akurát pri Dominikovi mám pocit, že
letí aspoň dvakrát rýchlejšie. Náš &amp;ldquo;drobček&amp;rdquo; má 8,5 kila a zhruba 66cm a vyzerá ako polročné deti, už len ten pohyb mu chýba.
S Oliviou sme začali chodiť znovu cvičiť. Najviac ju baví trampolína a lozenie po lavičkách. Na trampolínu chodí aj na ihrisku pred jaslami, tam sa s nadšením spúšťa aj dole umelo vytvorenými kopcami na odrážadle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rastie ako z mliečka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/07/20/rastie-ako-z-mliecka/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 18:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/07/20/rastie-ako-z-mliecka/</guid>
      <description>Dominik narástol za prvé dva týždne o 3,5cm a váži už cez štyri kilá. Začína sa na nás usmievať a sledovať, čo je naokolo. Ráno sa už zvládame celkom dobre vychystať a odprevadiť Oliviu do jaslí. Ešte musíme doladiť večer tak, aby Dominik už spal a ja som ju mohla nerušene uložiť do postele.
         </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>