<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Skiing on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/skiing/</link>
    <description>Recent content in Skiing on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ajka-andrej.com powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme inspired by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Mar 2012 16:15:07 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/skiing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sudelfeld</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/03/11/sudelfeld/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 16:15:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/03/11/sudelfeld/</guid>
      <description>Včera sme sa boli opäť lyžovať, tentokrát sme si vybrali stredisko Sudelfeld. Kolegyňa nám povedala, že je také menšie, lokálne, ale že vie o ňom menej ľudí, vďaka čomu v sobotu nebýva také preplnené. Počasie nám vyšlo úplne fantasticky, ľudí naozaj nebolo veľa a na naše prekvapenie sme zistili, že to tam nie je zase až také malé. Okrem iného je to skvelé miesto na lyžovačku s deťmi s kopou kratších a miernych detských zjazdoviek, no a vlekári pomáhali všetkým s vlekmi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spitzingsee</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/02/01/spitzingsee/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 21:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/02/01/spitzingsee/</guid>
      <description>Dnes sme sa vybrali lyžovať k jazeru Spitzingsee. Teplota klesla na -10 a predpovedané slniečko sa ukázalo až na obed, ale lyžovalo sa skvele. Super upravené zjazdovky a málo ľudí spôsobili, že sme mali okolo obeda dosť a unavení sme sa vracali späť domov. Obrázkov som tentokrát veľa nespravila, iba jednu panorámu, po ktorej som si ešte pol hodinu zohrievala ruky. Ale v lete to dúfam napravím.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lyžovačka na Wilder Kaiser</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/01/26/lyzovacka-na-wilder-kaiser/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 22:37:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/01/26/lyzovacka-na-wilder-kaiser/</guid>
      <description>Posledné dve stredy sme strávili lyžovačkou v susednom Tirolsku v stredisku Wilder Kaiser. Zakaždým sme zaparkovali v inom mestečku, vyviezli sme sa lanovkou čo najvyššie a potom sme lyžovali krížom krážom cez kopce kam nás lanovky odviezli. Počasie nám vyšlo úplne fantasticky a tak som spravila aj pár panorám.
                  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garmisch-Classic</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/31/garmisch-classic/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 20:51:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/31/garmisch-classic/</guid>
      <description>To je druhá možnosť (ak nerátam tirolské alpy za rohom) kam ísť lyžovať, keď ste v Grainau. A nie len to. Kabínkové lanovky fungujú aj v lete a kopčeky tam ponúkajú širokú škálu turistických chodníkov.
    Kvôli prípravam na majstrovstvá bola zavretá čierna trať 5a (mapu zjazdoviek nájdete tu), ktorá nám ale vôbec nechýbala. Mne teda stačil pohľad na ňu len zo sedačky a boleli ma kolená z toho strmého svahu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zugspitzplatt</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/31/zugspitzplatt/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 07:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/31/zugspitzplatt/</guid>
      <description>Musím povedať, že toto miesto je jednoducho nádherné. Až na Zugspitze (najvyšší vrchol Nemecka, 2962 m.n.m) sme sa nevyviezli, lebo nám akosi bolo ľúto nelyžovať a povedali sme si, že si tento výlet odložíme na leto.
 Nad názvom vrchola som sa nejako nikdy nezamýšľala, až teraz, keď som zistila, že sa dá vyviesť vláčikom (der Zug) tesne pod vrchol. Tento vláčik - zubačka (Zahnradbahn) ide z hlavnej stanice v Garmisch-Partenkirchen cez tri zastávky pri vlekoch lyžiarskej oblasti Garmisch classic, ďalej cez Grainau k jazeru Eibsee a odtiaľ sa po chvíli stratí v tuneli (4,8km dlhom, cez ktorý cesta trvá cca 25min) a vynorí sa až na Zugspitzlatt zhruba 300m pod vrcholom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dovolenka v Grainau</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/30/dovolenka-v-grainau/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2011 17:53:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/30/dovolenka-v-grainau/</guid>
      <description>Tentokrát sme sa vybrali len asi hodinku aj štvrť z domu autom do dedinky Grainau spoznávať okolie a hlavne si zalyžovať. Ubytovali sme sa vo veľmi príjemnom a útulnom hosťovskom dome so skvelými raňajkami (Gasthaus Geigener). Počasie nám celkom vyšlo, až na dva dni sme lyžovali celý týždeň a môj drahý pomenoval našu dovolenku týždňovým sústredením :).
     V jeden usnežený deň sme si spravili výlet vláčikom do blízkej už tirolskej dedinky Lermoos a potom sme sa vrátili späť do Garmisch Partenkirchen, kde sme objavili skvelú talianskú reštauráciu na obed a pozreli sme si skokanský mostík a zjazdovku pripravovanú na majstrovstvá sveta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lyžovačka v Laax</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/10/lyzovacka-v-laax/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2011 08:43:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/10/lyzovacka-v-laax/</guid>
      <description>Na tento rok som si dala niekoľko predsavzatí (o tom napíšem inokedy). Jedným z nich je poriadne si zalyžovať. Ešte pred vianocami sme sa dohodli na kamarátskej návšteve u susedov vo Švajčiarsku a chystali sme sa pozrieť si viacero lyžiarských stredísk v okolí Zurichu. Tento plán nám ale stroskotal, lebo v akurát plánovaný víkend dorazila akási teplá vlna zo Španielska a vo výške 1100m bolo zrazu 7 stupňov. Nakoniec sme sa teda rozhodli pre vzdialenejšie, ale vyššie položené stredisko Laax, kde sme lyžovali vo výške okolo 2500m pri príjemnej teplote niečo pod nulou.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>