<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Travelling on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/categories/travelling/</link>
    <description>Recent content in Travelling on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Sep 2017 21:13:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/categories/travelling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jesenná dovolenka pri mori</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/09/30/jesenna-dovolenka-pri-mori/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 21:13:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/09/30/jesenna-dovolenka-pri-mori/</guid>
      <description>Z tohtoročnej letnej dovolenky bola nakoniec jesenná. September si povedal, že už je čas na dážď, jesenný vetrík a zubaté slnko. Tak som nabalila aj celú výstroj do dažďa (nepremokavé nohavice, bundy a gumáky) a išli sme. Vonku sme boli stále, aj keď pršalo. Dominik s radosťou skákal po mlákach a Olivia tancovala v daždi. S deťmi na odrážadlách sme prešli krížom krážom celý park (camping Italy a Union Lido), so zastávkami na všakovakých ihriskách.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vychylovka a Stará Bystrica</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/09/03/vychylovka-a-stara-bystrica/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2016 20:59:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/09/03/vychylovka-a-stara-bystrica/</guid>
      <description>Keď je nepriaznivé počasie treba ísť za lepším a tak sme sa z chaty v Štefanovej, ponorenej v oblakoch, pobrali pozrieť historickú železničku a múzeum Kysuckej dediny. Deti boli nadšené z vláčika, ovečiek a detských ihrísk, my zo živánskej v miestnej reštaurácií :) A po príjemnej prechádzke medzi drevenými domčekmi sme sa na ceste späť ešte zastavili v Starej Bystrici pozrieť jediný orloj na Slovensku.
             </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vrátna dolina</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/09/01/vratna-dolina/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 20:59:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/09/01/vratna-dolina/</guid>
      <description>Akosi sme dostali chuť na halušky, pirohy, šúľance a popri tom sme si chceli oddýchnuť a pokochať sa prírodou a tak sme si spravili kulinársky výlet do Štefanovej. Pozreli sme si chatu na Grúni a pod Chlebom a na každom výlete sme našli ihrisko alebo ovečky, takže deti boli maximálne spokojné.
                </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cavallino</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/09/22/cavallino/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 20:28:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/09/22/cavallino/</guid>
      <description>Spravili sme bodku za letom výletom do Talianska. Tentokrát v kempe blízko Benátok. Cestou tam sme prevŕtali Alpy množstvom tunelov a za každým tunelom povedala Olivia: &amp;ldquo;ešte&amp;rdquo;. Kemp bol ako veľká dedina s množstvom zelene, pekne upravený a čistý. Ľudí v stanoch a karavánoch bolo už pomenej, ale domčeky, kde sme boli aj my, boli celkom obsadené. Vačšinou tu boli rodiny s deťmi, kemp bol pre ne skvele vybavený aj detskými toaletami a vaničkami a pre unavené nohy premávali po kempe vláčiky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pol roka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/09/04/pol-roka/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 09:47:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/09/04/pol-roka/</guid>
      <description>Olivia zvládla ďaľší skok vo vývoji (a my s ňou). Z toho, čo som čítala sme obišli celkom dobre. Chuť do jedla nestratila, práve naopak. Ani veľmi neplakala, akurát si začala uvedomovať vzdialenosti a občas zamrnčí, keď vidí, že idem preč z izby. Trochu menej spala. Večer sa vždy zobudila do hodiny odvtedy, čo zaspala a potom na nás pozerala dve hodiny plná energie štýlom, čo sa budeme hrať.
       Teraz si už užívame všetky nové schopnosti, ktoré sa u nej objavujú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novembrový Wallberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/11/17/novembrovy-wallberg/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2012 07:48:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/11/17/novembrovy-wallberg/</guid>
      <description>O tomto kopci je tu už asi veľa článkov a musím povedať, že patrí medzi naše obľúbené. Ale pred dvoma týždňami sme tu mali takú milú návštevu, na moje veľké potešenie túžiacu po výletoch na čele so skoro trojročnou turistkou a tak sme chodili všelikade a jeden deň sme sa zatúlali aj na Walberg. Je mi jasné, že Andreja by som na to nenahovorila (určite nie v Novembri a už vôbec nie po snehu okrem sánkovania).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kampenwand</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/10/28/kampenwand/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 19:02:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/10/28/kampenwand/</guid>
      <description>Toto bol jediný výlet ( ak nerátam lokálne prechádzky po lese a bicyklovanie), ktorý sa nám podarilo toto leto spraviť. Naplánovaných som ich mala viac, ale vďaka mojej neuveriteľnej únave som bola rada, že sa mi podarilo dostať aspoň sem. Samotný Kampenwand je skalnatý masív s krížom na samom vrchole (najväčším v bavorských alpách), ale pod týmto názvom sa chápe aj celá okolitá turistická oblasť s množstvom chodníčkov, chatiek a kaplniek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cala Ratjada</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/07/01/cala-ratjada/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2012 10:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/07/01/cala-ratjada/</guid>
      <description>Tento rok sme sa nejako nevedeli rozhodnúť kam na dovolenku. Moju tradičnú túžbu po výletoch prebila únava z práce a nahradila ju, na mňa veľmi neobvyklá, túžba ísť k moru na peknú piesočnú pláž a výlet spraviť maximálne tak do nejakej miestnej reštiky na nejakú tú špecialitku. Andrej nechcel vlastným ušiam veriť (po tých rokoch so mnou už zažil všeličo, ale takú dovolenku si možno iba tíško predstavoval, keď sme sa dali dokopy) a chytila ho mierna panika, čo tam vlastne budeme robiť.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudelfeld</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/03/11/sudelfeld/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 16:15:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/03/11/sudelfeld/</guid>
      <description>Včera sme sa boli opäť lyžovať, tentokrát sme si vybrali stredisko Sudelfeld. Kolegyňa nám povedala, že je také menšie, lokálne, ale že vie o ňom menej ľudí, vďaka čomu v sobotu nebýva také preplnené. Počasie nám vyšlo úplne fantasticky, ľudí naozaj nebolo veľa a na naše prekvapenie sme zistili, že to tam nie je zase až také malé. Okrem iného je to skvelé miesto na lyžovačku s deťmi s kopou kratších a miernych detských zjazdoviek, no a vlekári pomáhali všetkým s vlekmi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spitzingsee</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/02/01/spitzingsee/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 21:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/02/01/spitzingsee/</guid>
      <description>Dnes sme sa vybrali lyžovať k jazeru Spitzingsee. Teplota klesla na -10 a predpovedané slniečko sa ukázalo až na obed, ale lyžovalo sa skvele. Super upravené zjazdovky a málo ľudí spôsobili, že sme mali okolo obeda dosť a unavení sme sa vracali späť domov. Obrázkov som tentokrát veľa nespravila, iba jednu panorámu, po ktorej som si ešte pol hodinu zohrievala ruky. Ale v lete to dúfam napravím.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lyžovačka na Wilder Kaiser</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/01/26/lyzovacka-na-wilder-kaiser/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 22:37:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/01/26/lyzovacka-na-wilder-kaiser/</guid>
      <description>Posledné dve stredy sme strávili lyžovačkou v susednom Tirolsku v stredisku Wilder Kaiser. Zakaždým sme zaparkovali v inom mestečku, vyviezli sme sa lanovkou čo najvyššie a potom sme lyžovali krížom krážom cez kopce kam nás lanovky odviezli. Počasie nám vyšlo úplne fantasticky a tak som spravila aj pár panorám.
                  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sánkovanie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/12/29/sankovanie/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 00:02:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/12/29/sankovanie/</guid>
      <description>V rámci vianočného oddychovania a dovolenky sme sa vybrali sánkovať. Tu sú zábery z minulého roku. Tentokrát sme ale išli na sánkach spolu a vyrazili sme skôr, takže sme prvú jazdu mali v podstate trať len pre seba. No a ja som sa pokúsila spraviť pár videií počas sánkovania (v strmších úsekoch je trochu viac roztrasené, lebo som musela brzdiť aj ja). Zážitok to bol úplne parádny. No a medzi sánkovaním sme sa občerstvili v reštike na kopci, vyhriali sme sa na slniečku a ja som spravila panorámu z toho krásneho výhľadu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wendelstein</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/09/02/wendelstein/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2011 22:18:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/09/02/wendelstein/</guid>
      <description>Tak sme sa konečne vybrali na túru, ktorú sme si naplánovali ešte na začiatku leta, ale akosi sme buď neboli doma alebo pršalo a tak som iba teoreticky študovala trasu. Minulý víkend sme sa konečne dočkali ideálneho počasia a vyrazili sme na výlet hneď ráno. Zaparkovali sme pri lanovke kúsok od dedinky Osterhofen a vydali sme sa šľapať tri aj trištvrte hodiny hore na kopec Wendelstein 1838 m (aspoň tak to tvrdila turistická tabuľka, v skutočnosti sme to vyšli za dve a pol hodiny).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ebersberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/08/31/ebersberg/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2011 07:19:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/08/31/ebersberg/</guid>
      <description>V poslednej dobe sme strávili nejaký ten čas hľadaním nového bývania a popri tom sme objavili rôzne miesta, kde sme predtým ešte neboli. Jedno také okresné mestečko nás očarilo hneď pri prvej návšteve a tak sme sa jeden víkend vybrali spoznať ho trochu viac. Už sme si celkom zvykli na samé roviny v Mníchove (keď nerátam pár umelo vybudovaných kopcov) a tak sme boli veľmi príjemne prekvapení jeho kopcovitým terénom. Mestu patrí pár jazier, je obklopené lesom a má skvelú vyhliadkovú vežu, odkiaľ je vidieť široko ďaleko, aj na hodinku vzdialené Alpy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlet do prírody</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/vylet-do-prirody/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 22:19:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/vylet-do-prirody/</guid>
      <description>Keďže mestská turistika je náročná a žiadnu návštevu ňou netreba odrovnať, aby sa nebála prísť aj nabudúce, máme vždy po ruke nejaký ten výletík do prírody. Ani túto sobotu tomu nebolo inak a my sme sa vybrali na naše celkom obľúbené miesto, na kopec Wallberg. Hore aj dole sme sa odviezli lanovkou, ale na vrchol (asi pol hodinka) sme už šlapali po svojich. Kaplnka, ktorú tu rekonštruovali je už pekná a hotová.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olympiaberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/olympiaberg/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 13:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/olympiaberg/</guid>
      <description>V Olympia parku sme boli už niekoľkokrát, ale nejako sme sa nikdy nedostali na najvyšší kopec, ktorý v ňom je. Vyšľapať naň nie je zase také náročné, ale buď nám na to nevyšlo počasie, alebo sme boli už tak unavení z chodenia po meste, že sme skončili len oddychovaním pri jazere pod ním. Na kopček a vyhliadkový bod zároveň vedie príjemný vydláždený chodník a až keď sme po ňom kráčali, sme si uvedomili, aký je celý park veľký.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veľkonočný výlet</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/04/27/velkonocny-vylet/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 21:05:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/04/27/velkonocny-vylet/</guid>
      <description>Minulý piatok sme sa vybrali na taký veľkonočný výlet. Mali sme tu krásne teplé počasie, okolo 25 stupňov a ja som zbadala v novinách tip na pekný výlet k vodopádom. Tak som si povedala, že keď je apríl a teplo, že sa musí všetko topiť a mohlo by byť veľa vody. Po malom prieskume som našla ďalšie dva ešte väčšie vodopády blízko toho pôvodného. Od parkovísk bolo ku každému maximálne 20 minút chôdze a tak sme si povedali, že si pozrieme všetky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walchensee</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/03/31/walchensee/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2011 08:53:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/03/31/walchensee/</guid>
      <description>Minulý víkend sme sa vybrali na výlet k jazeru Walchensee. Je asi hodinku autom od nás v krásnom prostredí medzi kopcami. No a tentokrát sme nešli sami, ale zobrali sme zo sebou aj našu návštevu. Počasie nám vyšlo skvelé a bolo aj príjemne teplo, aj keď na roztopenie snehu hore na kopcoch to ešte nestačilo. Pri jazere sme naskočili na lanovku, nechali sme sa vyviesť o nejakých tých 800m vyššie a potom sme si už len užívali krásny pohľad na okolité kopčeky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garmisch-Classic</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/31/garmisch-classic/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 20:51:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/31/garmisch-classic/</guid>
      <description>To je druhá možnosť (ak nerátam tirolské alpy za rohom) kam ísť lyžovať, keď ste v Grainau. A nie len to. Kabínkové lanovky fungujú aj v lete a kopčeky tam ponúkajú širokú škálu turistických chodníkov.
    Kvôli prípravam na majstrovstvá bola zavretá čierna trať 5a (mapu zjazdoviek nájdete tu), ktorá nám ale vôbec nechýbala. Mne teda stačil pohľad na ňu len zo sedačky a boleli ma kolená z toho strmého svahu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zugspitzplatt</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/31/zugspitzplatt/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 07:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/31/zugspitzplatt/</guid>
      <description>Musím povedať, že toto miesto je jednoducho nádherné. Až na Zugspitze (najvyšší vrchol Nemecka, 2962 m.n.m) sme sa nevyviezli, lebo nám akosi bolo ľúto nelyžovať a povedali sme si, že si tento výlet odložíme na leto.
 Nad názvom vrchola som sa nejako nikdy nezamýšľala, až teraz, keď som zistila, že sa dá vyviesť vláčikom (der Zug) tesne pod vrchol. Tento vláčik - zubačka (Zahnradbahn) ide z hlavnej stanice v Garmisch-Partenkirchen cez tri zastávky pri vlekoch lyžiarskej oblasti Garmisch classic, ďalej cez Grainau k jazeru Eibsee a odtiaľ sa po chvíli stratí v tuneli (4,8km dlhom, cez ktorý cesta trvá cca 25min) a vynorí sa až na Zugspitzlatt zhruba 300m pod vrcholom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dovolenka v Grainau</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/30/dovolenka-v-grainau/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2011 17:53:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/30/dovolenka-v-grainau/</guid>
      <description>Tentokrát sme sa vybrali len asi hodinku aj štvrť z domu autom do dedinky Grainau spoznávať okolie a hlavne si zalyžovať. Ubytovali sme sa vo veľmi príjemnom a útulnom hosťovskom dome so skvelými raňajkami (Gasthaus Geigener). Počasie nám celkom vyšlo, až na dva dni sme lyžovali celý týždeň a môj drahý pomenoval našu dovolenku týždňovým sústredením :).
     V jeden usnežený deň sme si spravili výlet vláčikom do blízkej už tirolskej dedinky Lermoos a potom sme sa vrátili späť do Garmisch Partenkirchen, kde sme objavili skvelú talianskú reštauráciu na obed a pozreli sme si skokanský mostík a zjazdovku pripravovanú na majstrovstvá sveta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lyžovačka v Laax</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/10/lyzovacka-v-laax/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2011 08:43:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/10/lyzovacka-v-laax/</guid>
      <description>Na tento rok som si dala niekoľko predsavzatí (o tom napíšem inokedy). Jedným z nich je poriadne si zalyžovať. Ešte pred vianocami sme sa dohodli na kamarátskej návšteve u susedov vo Švajčiarsku a chystali sme sa pozrieť si viacero lyžiarských stredísk v okolí Zurichu. Tento plán nám ale stroskotal, lebo v akurát plánovaný víkend dorazila akási teplá vlna zo Španielska a vo výške 1100m bolo zrazu 7 stupňov. Nakoniec sme sa teda rozhodli pre vzdialenejšie, ale vyššie položené stredisko Laax, kde sme lyžovali vo výške okolo 2500m pri príjemnej teplote niečo pod nulou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sánkovanie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/20/sankovanie/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 15:11:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/20/sankovanie/</guid>
      <description>Cez víkend sme využili pekné počasie po dlhom týždni sneženia a vybrali sme sa sánkovať. Na kopčeku Wallberg sme už boli vrámci turistiky. Tentokrát sme lanovku využili smerom hore a dolu sme sa zviezli na sánkach.
Sánky sme si požičali každý zvlášť, ale zhodli sme sa, že nabudúce už ideme iba spolu, lebo na sánkovanie treba mať primeranú váhu. Andrejkovi to išlo jednak rýchlejšie a nevyhadzovalo ho to ani tak do vzduchu na každej nerovnosti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wallberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/24/wallberg/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2010 13:22:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/24/wallberg/</guid>
      <description>Tentokrát sme sa vybrali trošku vyššie na kopec Wallberg (1722m), čím sme zvýšili prevýšenie na 927m. Ku kopcu sme cestovali okolo jazera Tegernsee, ktoré bolo zhora nádherne vidieť. Zaparkovali sme pri lanovke a vydali sme sa šlapať hore. Viac obrázkov je medzi fotkami.
 Hneď na začiatku cesty sme sa dozvedeli, že prvá chata, okolo ktorej sme chceli ísť je zavretá (po zimnej verzii cesty) a tak sme sa rozhodli, že to zoberieme hore o čosi strmšou ale kratšiou letnou cestou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schliersee</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/15/schliersee/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2010 20:58:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/15/schliersee/</guid>
      <description>Tak sa nám podarilo ísť na jeden z plánovaných výletov (v turistickej knižke ich mám ešte 37 :)). V Mníchove bolo síce slniečko, ale 40 minút autom na juh nás priviedlo k horám zakrytým oblakmi. To nás ale neodradilo a vydali sme sa po chodníku okolo jazera Schliersee.
 Prostredie je tam naozaj krásne. Dajú sa tu požičať člny a objavili sme aj wellness centrum s plavárňou, tobogánom, saunou a pod.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rozbehy a Korlátka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/07/rozbehy-a-korlatka/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2010 13:35:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/07/rozbehy-a-korlatka/</guid>
      <description>Minulý víkend sme sa pri príležitosti pekného počasia a stretnutia s našimi po vianociach vybrali na taký malý výlet. Viacmenej to bola prechádzka vrámci poobednej siesty, ale v teplom počasí dala celkom zabrať a myslím, že viacerí ocenili, že cesta späť viedla cez les. Z Cerovej sme vyšlapali po kľukatej ceste do kopca do susednej dedinky Rozbehy. Tam sme dočerpali v miestnej krčme sily a dokončili sme náš vrcholový výstup na rozhladňu :) S Andrejkom sme tam boli ešte cez vianoce, keď ešte bola v podstate čerstvo postavená.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na ceste na Slovensko a späť</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/06/na-ceste-na-slovensko-a-spat/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 13:45:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/06/na-ceste-na-slovensko-a-spat/</guid>
      <description>Vrámci zabehávania nášho autíčka sme sa vybrali na Slovensko. Všetky zápchy sa nám nejako vyhli alebo sa stihli odstrániť, kým sme sa k ním dostali. No a vzhľadom na upršané počasie sme nemali ani veľkú chuť nikde zastavovať a tak sme po šiestich hodinách dorazili do cieľa. Svetlá sa zapli samé, stierače podľa potreby tiež, Andrej viacmenej stláčal len gombíky tempomatu až po Bratislavu a ja som zatiaľ študovala ovládanie klimatizácie a okolitých tlačidiel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jazero v Olympia parku</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/05/jazero-v-olympia-parku/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 19:56:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/05/jazero-v-olympia-parku/</guid>
      <description>O Olympia parku som už raz písala, ale to bolo v novembri minulý rok a v tom čase tam nebolo žiadne jazero, ale len blatová jama, ktorú sa snažilo pár ľudí vyčistiť. Našťastie je ale tento park skvelé miesto pre turistov vďaka vysokej vyhliadkovej veži uprostred, takže sme mali dobrú zámienku ísť tam s kamarátmi znova a pozrieť si konečne jazero :). Kopa ľudí si sem prišla zabehať alebo sa pobicyklovať, stánky lákali zmrzlinou a rôznymi sladkými koláčikmi a kopa ľudí sedela samozrejme na pive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bavaria</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/05/bavaria/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 13:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/05/bavaria/</guid>
      <description>Toto bol jeden z mojich menej šťastných nápadov na výlet, ale na druhej strane vôbec neľutujem, že som tam bola. Otázka Kde? je teraz na mieste &amp;hellip; v soche nazývanej Bavaria. Pred nedávnom sme tu mali druhú návštevu a po dni strávenom prechádzkami v centre a parkoch sme rozmýšlali, kam sa vyberieme. Prečítala som si, že tu máme sochu, ktorá bola vytvorená a postavená ako symbol Bavorska, je 18 m vysoká a dá sa do nej vyštverať a popozerať dookola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porto</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/13/porto/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2010 09:12:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/13/porto/</guid>
      <description>Chcela by som sa podeliť s vami o dojmy z ďalšej krajiny. Pred dvomi týždňami som navštívila Portugálsko. To, že je to krásna krajina som vedela už predtým, keďže sme strávili medové týždne naMadeire, ale zistila som, že v tejto krajine je stále čo objavovať. Môj portugálsky známy mi ešte doporučil ísť na juhozápadné pobrežie kvôli krásnym scenériam a relaxu, užiť si slniečko a Atlantický oceán. Tak som to zobrala ako skvelú inšpiráciu pre budúcu dovolenku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paríž</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/12/pariz/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 19:11:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/12/pariz/</guid>
      <description>Tak som konečne navštívila Paríž, mesto považované za jedno z najromantickejších miest na svete, alebo aspoň v Európe. Som si úplne istá tým, že kvôli perfektnej romantickej atmosfére tam ísť nemusím, ale je to pekné mesto a určite sa oplatí ho vidieť. Čo sa mi naozaj páčilo, boli stromy na každej ulici a kopa malých parkov v okolí. Typické francúzske budovy s balkónikmi s kovovým zábradlím, malé kaviarničky s vonkajšími terasami a samozrejme pekárne s čerstvými bagetami robili toto mesto niečím výnimočným.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zurich</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/17/zurich/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2010 18:23:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/17/zurich/</guid>
      <description>V sobotu večer sme už boli akosi dostatočne unavení na to, aby sme išli obdivovať nočný Zurich, ale myslím, že musí byť nádherný. Išli sme ho pozrieť nasledujúci deň a ja som sa zamilovala do atmosféry toho mesta. Keby nebol všade sneh, tak by som mala pocit, že sme v nejakom prímorskom mestečku v taliansku (prípadne vo Francúzsku, ale tam som zatiaľ nebola). Bola tam kopa uzučkých uličiek a pekné farebné budovy s drevenými okenicami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bern</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/16/bern/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 19:18:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/16/bern/</guid>
      <description>Po piatkovom cestovaní, rozprávaní sa a prechádzaní sa pomedzi milými švajčiarskými domčekmi v okolí sme sa vybrali do hlavného mesta Bernu. Je to malé milé mesto a všade sú tam samé medvede :)Jasné, že tým myslím obrázky, symboly a sochy v tvare medveďov. Je tam kopa historických budov a oblúkovitých podchodov s kopou malých obchodíkov. Je tam tiež strašne veľa talianských reštaurácií, obchodov s čokoládou a pralinkami a samozrejme obchodov s hodinkami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ako sme išli do Švajčiarska</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/16/ako-sme-isli-do-svajciarska/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 17:37:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/16/ako-sme-isli-do-svajciarska/</guid>
      <description>Naši kamaráti &amp;ldquo;chrobáci&amp;rdquo; nás pozvali na návštevu a my sme to jednoducho nemohli odmietnúť :)Po vcelku náročnom pracovnom týždni si Andrej zobral dva dni voľno, prenajali sme si auto, pozreli na google mape ako sa tam dostaneme, niečo sme si zbalili a vyrazili sme na cestu. Zapli sme si navigáciu a keďže ukazovala približne dobrý čas príchodu aj počet kilometrov, spoľahli sme sa na to, že je to dobré. Prišli sme k Bodensee jazeru (ktoré je skutočne obrovské) a keď sme zrazu zišli z diaľnice a zostali na pravej strane jazera v Nemecku, začali sme rozmýšľať, či je to navigovanie naozaj dobré.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anglická záhrada</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/25/anglicka-zahrada/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 21:52:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/25/anglicka-zahrada/</guid>
      <description>Pravdu povediac vôbec netuším, prečo sa tento park volá Englischer Garten (anglická záhrada). Možno preto, že je tak pekne upravený so skvele pokoseným trávnikom a krásnymi chodníčkami. Je to jeden z najväčších verejných parkov na svete a je zjavne veľmi obľúbený na relax a prechádzky, na rôzne športy alebo len proste na čítanie dobrej knihy. Tento park mi vlastne pripomenul Central Park na Manhattane, ale tento je dokonca väčší.
     Jediné, čo sme o tomto parku vedeli, keď sme doňho vchádzali bolo, že je v čom nejaká čínska veža (Chinesischer Turm).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mníchov</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/24/mnichov/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2009 21:45:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/24/mnichov/</guid>
      <description>Nikdy predtým som nebola v Mníchove a mám pocit, že tých pár dní, ktoré som tam strávila mi nestačili. Milujem historický nádych tohto mesta. Nie sú tam v podstate žiadne moderné sklenené budovy, ktoré bránia slniečku nakuknúť do ulíc, ale nízke štýlové domčeky so šikmými červenými strechami. Je tu všade kopa pekárničiek a malých stánkov s praclíkmi. Keďže milujem potulovanie sa po trhovisku, čo som pravdepodobne zdedila po ocinkovi, bola som neuveriteľne šťastná, keď som zistila, že je jedno priamo uprostred mesta - Viktualienmarkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlet k jazerám</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/17/vylet-k-jazeram/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2009 06:46:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/17/vylet-k-jazeram/</guid>
      <description>Tak sme sa nakoniec s Andrejom po dva a pol mesiacoch zase stretli a keďže sme mali k dispozícií aj autíčko na pár dní, rozhodli sme sa ísť niekam na výlet. Keďže parkovanie v Mníchove nie je zrovna najšťastnejšia myšlienka a auto sme chceli využiť nejako užitočnejšie, vybrali sme sa smerom k dvom jazerám blízko Mníchova - Starnberg See a Walchensee. Starnberg See je druhé najväčšie jazero v Bavorsku. Najprv sme rozmýšlali, že si pozrieme to úplne najväčšie Chiemsee, ktoré je od Mníchova rovnako ďaleko, ale keďže je na ceste do Salzburgu (a teda smerom na Slovensko), tak ho asiv budúcnostiuvidíme ešte niekoľkokrát.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bradford</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/bradford/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2009 18:48:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/bradford/</guid>
      <description>Tak som zase navšívila jedno anglické mestečko nazývané Bradford. Strávila som približne tri hodiny cestovaním vo vlaku, takže som mala dostatok času preštudovať všetko o katedrále, obchodných centrách, hlavnom námestí a miestnej univerzite, kam som vlastne išla kvôli konferencii.
       Mesto to bolo celkom pekné a mala som aj prekvapivo pekné počasie :). Jediné, čo som naozaj nečakala, bolo, že som sa cítila tak trochu ako niekde na blízkom východe, keďže som stretávala samé arabské typy ľudí a našla som tiež kopu špecializovaných obchodov s typickým oblečením a jedlom pre tieto krajiny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rokefelerové centrum</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/rokefelerove-centrum/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2009 16:49:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/rokefelerove-centrum/</guid>
      <description>Dvaja moji kamaráti boli na konci septembra v New Yorku a mňa tak nejako napadlo, že mám ešte dve panorámy z tohto &amp;ldquo;veľkého jablka&amp;rdquo;. Spravila som ich na vrchu Rokefelerového centra. Aj keď musím priznať, že ma viac fascinujú nádherné pohľady z vrcholov kopcov, toto miesto bolo úžasné.
 Bola tu kopa ľudí ako všade inde, ale nemali sme problém s pohybom a mohli sme fotiť čokoľvek sme chceli. Najviac ma tešilo, že tu na vrchu neboli žiadne plexisklá ako napríklad na Empire State building.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlet na Zaruby</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/07/06/vylet-na-zaruby/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 13:32:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/07/06/vylet-na-zaruby/</guid>
      <description>Keďže sa nám podarilo byť zase raz dlhšie spolu po dlhom čase, rozhodli sme sa ísť na poriadny výlet. Tentokrát sme sa vybrali do Malých Karpát s odhodlaním zdolať ich najvyšší kopec Záruby (768m). A aby to bolo zaujímavejšie, pozreli sme si po ceste aj zrúcaniny dvoch hradov. V sobotu ráno sme sa odviezli do Plaveckého podhradia, kde sa náš výlet začal a po 20 minútach šlapania sme si obzerali Plavecký hrad, resp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philadelphia</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/06/21/philadelphia/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2009 20:26:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/06/21/philadelphia/</guid>
      <description>Philadelphia je mesto, o ktorom by som vedela písať hodiny. To miesto sa mi naozaj páčilo, strávili sme v ňom štyri krásne, slnečné dni a vôbec to neľutujem. No mala som dva zaujímavé nápady, ktorým sme sa mohli kľudne vyhnúť, ale inak bolo všetko úplne super. Po prvé som zase raz nepočúvala môjho skúseného bračeka a vybrala som hotel, v ktorom sme bývali. V podstate bol dobrý, izba nebola veľmi veľká a z kontinentálnych raňajok sa vykľuli bágle s cereáliami, ale najzaujímavejším faktom bolo, že okná izieb boli orientované do vnútra hotela a nie von.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výstava v Londýne</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/06/21/vystava-v-londyne/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2009 10:48:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/06/21/vystava-v-londyne/</guid>
      <description>Absolvovala som tri dni služobnej cesty v Londýne. Bolo naozaj krásne, slnečné a celkom teplé počasie, akurát som si ho užila iba po večeroch, lebo som celé dni strávila rozprávaním na výstave. Nikdy predtým som neskúšala londýnske metro a tak som naňho bola celkom zvedavá. Nastúpila som na stanici Euston s cieľom doviezť sa až do výstavného centra Excel, takže som strávila pod zemou skoro hodinu. Keď to porovnám s metrom v New Yorku, tak to londýnske je trošku stiesnené s malými chodbami a príliš veľa ľuďmi, hlavne v piatok poobede.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na výlete do Ameriky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/05/01/na-vylete-do-ameriky/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 17:52:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/05/01/na-vylete-do-ameriky/</guid>
      <description>Tak sme sa po dlhom sľubovaní konečne naozaj vybrali navštíviť Miška s Ivkou v ďalekej Amerike. Vyrazili sme hneď ráno o štvrtej, aby sme stihli let z Viedne (som naozaj vďačná mojím skvelým rodičom, že kvôli nám vstali a odviezli nás). Maličkým lietadlom sme sa presunuli do Dusseldorfu, kde sme si dali povestný praclík, kávičku, ja som si spravila zásobu gumených medvedíkov a posilnení sme sa vybrali v ústrety veľkému lietadlu a sedem hodinovému letu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hotel Orca Praia</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/05/hotel-orca-praia/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2008 23:43:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/05/hotel-orca-praia/</guid>
      <description>Po týždni bývania v tomto hoteli ho môžeme v kľude každému odporúčiť :). Je vstavaný do skaly, takže je každá izba otočená k oceánu. Bolo celkom zábavné, že jednotlivé poschodia počítali od nuly do mínus desať. Jedna dobrá rada je - nebývajte nižšie ako na mínus ôsmom poschodí, lebo izby tu sú bez balkónu a miesto oceánu môžete vidieť stromy priamo pred vašími oknami.
Your browser does not support the video tag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funchal</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/05/funchal/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2008 23:20:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/05/funchal/</guid>
      <description>Funchal je najväčšie mesto madeiry a jeho centrum bolo vzdialené od nášho hotela šesť kilometrov, čo sa dalo zvládnuť aj peši. V meste nájdete veľa reštaurácií, nákupných centier, múzeií a parkov, kde sa dá skvele stráviť čas. Jednou nevýhodou Funchalu ale bolo, že je teraz dosť rušné, pretože všade stavajú nové hotely a byty. To bol aj jeden z dôvodov, prečo zostať v hoteli v tichom a pokojnom prostredí ďalej od mesta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Východná Madeira</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/05/vychodna-madeira/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2008 20:52:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/05/vychodna-madeira/</guid>
      <description>Jednou možnosťou ako spoznať nejakú časť tohto nádherného ostrova je autobusový výlet a cestovanie naprieč horami a pozdĺž pobrežia. Videli sme toľko nádherných vecí, nedotknutú prírodu, tradičné domčeky, kompletne odlišnú krajinu na severe a na juhu. V okamihu keď prejdete cez vrstvu oblakov nad lesom, pred vašimi očami sa objavia hory a vy sa cítite ako v raji. Myslím, že sa určite oplatí ísť na ďalšie dva vyššie kopce, takže sem musíme prísť ešte raz :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poseidonové záhrady</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/23/poseidonove-zahrady/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 11:24:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/23/poseidonove-zahrady/</guid>
      <description>Uprostred týždňa sme sa vybrali na výlet do Poseidonových záhrad. Trošku sme sa obávali horúcej termálnej vody v bazénoch v tom teple a mali sme aj mierne viac opalené nohy, ako je do horúcej vody vhodné :) Trochu s úzkosťou sme sa ráno pozerali na sivé mráčiky, ktoré prvýkrát zahalili náš jediný kopec, ale po raňajkách, zaplávaní v bazéne a krátkom čítaní na lehátkach sme sa vydali na pláž Citara smerom k Poseidonovým záhradam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlety po Ischii</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/23/vylety-po-ischii/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 11:19:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/23/vylety-po-ischii/</guid>
      <description>Výletov sa na tomto ostrove dá robiť viac než dosť a obávam sa, že týžeň na to nestačí. Ak nie ste odporcami mierne turistických výletov, tak treba určite navštíviť sopku, vďaka ktorej sa tento ostrov volá termálnym a vyviera tu množstvo prameňov. Sopka sa volá Monte Epomeo a momentálne je síce činná, ale neprejavuje to navonok (až na tie pramene). Na turistický chodníček sa dá napojiť v mestečku Fontana, ktoré je najvyššie položeným mestom na ostrove.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svadobná dovolenka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/20/svadobna-dovolenka/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2008 19:07:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/20/svadobna-dovolenka/</guid>
      <description>Po dlhom hľadaní sa nám podarilo nájsť to správne miesto na svadobnú dovolenku. Je ním nádherný malý ostrov v Atlantickom oceáne patriaci Portugalsku. Tento ostrovček Madeira je obmývaný Golfským prúdom, takže je tam skvelé teplé počasie. Na ostrove sú prekrásne botanické záhrady, kopce a výhľady na oceán a sretnete veľa príjemných ľudí s kopou tradícií. Strávili sme tu zopár nádherných dní a spravili kopu krásnych fotiek :) Viac si môžete prečítať tu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hotel Corona***</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/30/hotel-corona/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 18:35:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/30/hotel-corona/</guid>
      <description>V tomto hoteli sme sa po dlho hľadaní v cestovkách rozhodli bývať. Teta v cestovke nám dala zľavu na pobyt, takže to bolo aj celkom finančne prijateťné. Po príchode do hotela sme oslovili milú pani na recepcii, ktorá nám s ochotou vysvetlila, kde máme izbu, kedy sú raňajky a večere a dala nám aj kľúčik od súkromnej cestičky hotela k pláži. Občas sme museli dosť natŕčať uši a uvažovať o tom, čo povedala, lebo jej angličtina mala veľmi silný taliansky prízvuk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forio</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/30/forio/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 17:46:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/30/forio/</guid>
      <description>Tak v tomto mestečku sme bývali, v hoteli Corona, ktorý môžeme len odporúčiť. Toto mesto je asi najviac navštevované turistami z celého ostrova. Má niekoľko pláži (všetky sme boli pozrieť a vyskúšať :)), príjemné obchodné centrum, niekoľko kostolíkov a nespočetne veľa rôznych uličiek, ktoré stoja za prechádzku. Známe je tiež produkciou vína a úžasným termálnym parkom Poseidonove záhrady.Najznámejším kostolíkom je kostol Santa Maria delle Neve - Soccorso, ktorý sa dosť veľakrát objavil aj vo filme Nebožtíci prajú láske, ktorý bol celý nakrútený na ostrove Ischia a naši milí vodiči nám ho pustili v autobuse na ceste na dovolenku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vždy zelený ostrov - Ischia</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/28/vzdy-zeleny-ostrov-ischia/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2008 20:44:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/28/vzdy-zeleny-ostrov-ischia/</guid>
      <description>Vrámci letnej dovolenky sme sa vybrali do Talianska, spoznať nádherný vždy zelený termálny ostrov Ischia. Prežili sme krásnych osem dní, spoznali sme život miestnych ľudí, ochutnali špeciality ostrova, vyskúšali termálne pramene a bazéniky, užili sme si slniečko a nechali sme sa unášať morskými vlnami. Tento malebný ostrovček by sa dal tiež charakterizovať veľkými citrónmi a sladučkým hroznom, ktoré sme niekoľkokrát ochutnali. Citróny sa tu vraj chemicky neošetrujú, rastú zo slniečka, ktorého tu majú naozaj dosť (oblaky sme videli asi dvakrát za celý týždeň a aj to len dve hodinky, potom zmizli) a zo 75% vlhkosti, ktorá vládne na ostrove.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>