<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Baking on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/baking/</link>
    <description>Recent content in Baking on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ajka-andrej.com powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme inspired by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Nov 2012 21:51:31 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/baking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cisárske trhance</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/11/07/cisarske-trhance/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 21:51:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/11/07/cisarske-trhance/</guid>
      <description>Toto jedlo sme si obľúbili na Wallbergu, kde sme si ho prvýkrát objednali len tak na výskušanie (odvtedy už len úmyselne :)). Potom som skúmala ako sa pripravuje a teraz používam tento mierne upravený recept z časopisu LandLeben.
     Prísady: {{ 220g múky (ja dávam polohrubú ako na palacinky) 8 žĺtkov 8 bielkov 400 ml mlieka (alebo v kombinácií so šľahačkovou smotanou) 2 PL cukru štipka soli maslo na upečenie za hrsť hrozienok (môžu sa namočiť do rumu) práškový cukor na dekoráciu jablková detská výživa na namáčanie }} Postup: Žĺtky vymiešame s cukrom a soľou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orechové tyčinky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/12/22/orechove-tycinky/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 23:23:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/12/22/orechove-tycinky/</guid>
      <description>Toto je jeden z tých receptov, ktoré potvrdzujú, že v jednoduchosti je krása.Je rýchly, nenáročný a výsledok je veľmi chutný. Za recept vďačím manželke môjho kolegu z práce.
      Prísady: {{ lístkové cesto (dá sa kúpiť aj hotové vyváľkané) 150g mletých vlašských orechov alebo mandlí 75g cukru 1 vajce Amaretto (mandľový likér) }} Instructions: Rozohrejte rúru na 200 C alebo stupeň 6 pri plynovej rúre. Pripravte si papier na pečenie (najlepšie obdĺžnik veľkosti vášho plechu na pečenie).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jablkovo maková štrúdľa</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/11/08/jablkovo-makova-strudla/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 23:05:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/11/08/jablkovo-makova-strudla/</guid>
      <description>Štrúdľa patrí k mojím najobľúbenejším koláčom. Najlepšie na nej je, že sa dá pripraviť tak rýchlo, ako sa stihne aj zjesť. Aj keď je to tak trochu s podvodom, lebo nerátam s výrobou cesta. Robiť to pravé cesto na štrúdľu ako moja babka kedysi, otrieskať ho o stôl a potom povyťahovať na papierovo tenký obrus je len taká moja zatiaľ vzdialená túžba, ktorú si snáď niekedy splním. Aj keď tu s kúpou makovníka a ani samotnej štrúdle problém nemáme, tá jablkovo maková kombinácia stále chýba, takže keď príde na ňu chuť, tu je recept:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Čokoládovo banánové mafiny</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/11/01/cokoladovo-bananove-mafiny/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 12:15:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/11/01/cokoladovo-bananove-mafiny/</guid>
      <description>Tento recept musím šíriť ďalej, lebo je jednoducho úžasný. Mám ho od manželky môjho vedúceho ešte z Anglicka. Piekla ich pre nás (pre mňa a Andreja), keď sme ich boli pozrieť počas mojích promócií. Myslím, že sme sa obaja do týchto mafinov zaľúbili, takže tu je recept:
  Prísady (pre 12 muffinov): {{ 2 1&amp;frasl;2 malých zrelých banánov alebo 2 väčšie 125ml slnečnicového oleja 2 vajcia 100g hnedého cukru 225g polohrubej múky 3 PL kvalitného kakaa 1 ČL prášku do pečiva }} Postup: Predohrejte rúru na 200 stupňov (150 pre trúbu s ventilátorom) alebo plynovú trúbu na stupeň 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grófkin koláč</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/11/grofkin-kolac/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/11/grofkin-kolac/</guid>
      <description>Tento recept mám od maminky. Vo všeobecnosti mám rada jablkové koláče, ale tento má v sebe navyše aj oriešky, hrozienka a škoricu a chutí fantasticky.
 Prísady:
{{ 450g hladkej múky 125g masla 1čl prášku do pečiva 200g práškového cukru 4 žĺtky 1čl citronovej kôry 1PL kakaa }}
Plnka:
{{ 7 menších jabĺk, odjadierkovaných 2čl vanilkového cukru 2PL kryštálového cukru 70-100g nasekaných vlašských orechov 70-100g hrozienok mletá škorica 4 bielka }}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Špenátový koláč</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/03/spenatovy-kolac/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2010 14:04:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/03/spenatovy-kolac/</guid>
      <description>Toto je jeden z tých receptov, ktoré sú nenáročné na prípravu. No a tento dáva aj dobrú príležitosť ako minúť špenát :) Pôvodný recept, ktorý som mala, som dosť zmenila, ale aj tak si myslím, že je stále veľmi veľa možností, ako by sa dal vylepšiť a zmeniť, čo sa ochutenia týka.
   Prísady (pre 24cm formu na pečenie): (všeobecná zmes) {{ 1&amp;frasl;2 hrnčeka múky (125ml) 1&amp;frasl;2 hrnčeka kyslej smotany (zvyčajne používam celý 200g téglik) 1 hrnček mlieka (pre sýtejšiu verziu používam na jemno postrúhané zemiaky miesto mlieka) 4 vajcia maslo na vymastenie formy }}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ovocné mafiny</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/15/ovocne-mafiny/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/15/ovocne-mafiny/</guid>
      <description>Mafiny sú také tie skvelé koláčiky, akurát pre hostí, ktoré sú veľmi chutné, super vyzerajú a je veľmi jednoduché ich upiecť. Mám dva ľahké recepty, ktoré zatiaľ vždy fungovali. Jeden je od mojej anglickej kamarátky Kate a druhý z knižky o mafinoch, ktorú som si kúpila v Anglicku. Jeden z nich používam, keď mám po ruke mrazené ovocie (najlepšie nejaké lesné plody) a druhý na sladké alebo sušené ovocie. V druhom recepte som raz zamenila všetko ovocie (čerstvé aj sušené) s nakrájanými hruškami - medovkami a bolo to úžasné.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jablká v župane</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/02/16/jablka-v-zupane/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 14:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/02/16/jablka-v-zupane/</guid>
      <description>Môj manžel nepatrí práve ku nadšeným pojedačom koláčikov a niekedy je naozaj veľmi ťažké upiecť preňho nejaký koláč. Raz sme sa boli lyžovať v stredisku Snow Paradise Veľká Rača na Slovensku. Bol nádherný deň, nebolo tam ani príliš veľa ľudí a my sme boli dosť unavení a hladní, tak sme sa rozhodli, že zájdeme na niečo do jedného z bufetov. Kúpili sme si klobásky s chlebom, čaj a kávu a potom sme zbadali zlatučké upečené balíčky posypané cukrom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bábovka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/01/14/babovka/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2009 17:37:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/01/14/babovka/</guid>
      <description>Keďže som už viacerým ľuďom sľúbila, že im dám recepty, rozhodla som sa, že bude oveľa jednoduchšie venovať im špeciálne miesto v blogu.:) Prvý je viac o pečení ako varení, ale som si istá, že ho budete milovať hlavne s kávou alebo kakaom na raňajky. Jeho meno je bábovka a je podobný koláču z piškótového cesta. Zvyčajne sa pečie v okrúhlej forme s dierou uprostred, aby mal krásny tvar a dobre sa krájal.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>