<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dailylife on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/categories/dailylife/</link>
    <description>Recent content in Dailylife on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ajka-andrej.com powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme inspired by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2018 19:54:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/categories/dailylife/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nabitý december</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2018/01/01/nabity-december/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 19:54:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2018/01/01/nabity-december/</guid>
      <description>V decembri sa toho vždy akosi veľa deje. Myslím, že čas akcií spúšťa sv. Martin v novembri, lebo vtedy sa začínajú piecť perníkové husi a deti sa tešia na pochody s lampášmi. Potom ešte doma počúvame lampášové pesničky, kým neprídu tie s Mikulášom. Medzi tým sa začnú otvárať adventné vrecúška a malé prekvapenia sa dostávajú aj na kurzoch. V škôlke nosil Mikuláš lopáre na sánkovanie, v jasličkách bolo z toho podujatie aj pre rodičov, aby jasličkári nezutekali pri pohľade na bradaté čudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zima na pár dní</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/12/31/zima-na-par-dni/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 23:21:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/12/31/zima-na-par-dni/</guid>
      <description>Tento rok k nám zatiaľ zima prišla vždy len na pár dní, ale každú chvíľku sme využili na plno. Deti by odhŕňali sneh lopatami najradšej každé ráno a Dominik je nadšený so sánkovania (myslím, že si to z minulého roku nepamätá). No a stihli sme postaviť aj snehuliaka.
            Your browser does not support the video tag.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olivia fotí</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/12/30/olivia-foti/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 22:35:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/12/30/olivia-foti/</guid>
      <description>Olivii sme ešte v lete darovali malý fotoaparát, aby mohla počas prázdnin všetko fotiť. Dominikovi sa fotenie zapáčilo tiež. Zatiaľ najväčší problém je byť dostatočne trpezlivý, aby bola snímka zaostrená, ale podarilo sa im aj pár pekných záberov.
             </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spomienka na letné prázdniny</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/10/03/spomienka-na-letne-prazdniny/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 16:32:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/10/03/spomienka-na-letne-prazdniny/</guid>
      <description>Akosi nebolo času na písanie o letných prázdninách. Tak aspoň dodatočne pár fotiek. Olivia si vymyslela, že chce so starkým montovať káru a nakreslila si v škôlke aj ako má vyzerať. Tento rok sa nám podarilo zaplávať si párkrát v bazéne na dvore, povozili sme sa na koníkoch (chtiac-nechtiac som sa odviezla aj ja, lebo sa mi ten kôň zdal byť na Dominika príliš veľký) a podarilo sa nám vyšľapať na Korlátko (každý po svojich asi hodinku) a prejsť sa dolnými dierami vo Vrátnej.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leto</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/08/15/leto/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 21:13:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/08/15/leto/</guid>
      <description>Olivii sme sa pýtali, aké máme teraz ročné obdobie a jej sa ako väčšinou nechcelo hneď odpovedať. Tak sme sa len tak spýtali Dominika, že čo si o tom myslí. On sa pozrel a povedal: &amp;ldquo;Leto&amp;rdquo;. Oliviu to strašne hnevalo :) Oliviu teraz veľmi baví, keď môže pomáhať. Vždy mi povie:&amp;ldquo;Vieš ja ti pomôžem mami, aby si toho nemala veľa a mohla sa s nami hrať&amp;rdquo;. A tak chystá stôl na raňajky a na večeru, prichystá suroviny na varenie a keď treba tak krája a mieša.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dominik má dva roky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/07/02/dominik-ma-dva-roky/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 20:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/07/02/dominik-ma-dva-roky/</guid>
      <description>Dominik má už dva roky. Stále zbožňuje traktory, vláčiky a bágre. Je rád, keď má čas robiť vlastné veci a nikto ho nevyrušuje. Začína sa naozaj hrať s Oliviou a robí všetko podľa nej. Dominik sa najnovšie naučil skákať do bazéna a rozpráva čím ďalej tým viac.
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dvojtýždňové prázdniny</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/06/28/dvojtyzdnove-prazdniny/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 20:23:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/06/28/dvojtyzdnove-prazdniny/</guid>
      <description>Jeden týždeň voľno v škôlke, jeden v jasliach, tak sme si povedali, že ideme na prázdniny k starým rodičom. Deti pobehali všetky ihriská, najedli sa hrachu, ribizlí, čerešní a jahôd do prasknutia. Dominik chodil šoférovať každý deň do stodoly traktor. Po dvoch týždňoch sa už pýtali, kedy pôjdeme domkov a keď sme prichádzali do nášho mesta Dominik v aute vykrikoval &amp;ldquo;domkaaa&amp;rdquo;.
                </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posledné udalosti</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/05/30/posledne-udalosti/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 08:46:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/05/30/posledne-udalosti/</guid>
      <description>Veľká Noc bola jedným veľmi príjemným predĺženým víkendom plným výletov. Akurát počasie mohlo byť teplejšie a menej upršané. No aj napriek tomu sme boli pozrieť zvieratká v Poingu a vybláznili sme sa na ihriskách. Olivia ešte po týždni hovorila, že ľúbi Ivku a pýtala sa kedy za ňou pôjdeme.
Tento rok sme sa dali na tunajšiu tradíciu a hľadali sme veľkonočné vajíčka. “Mamiíí už tu bol ten zajac” bola reakcia na to, že starkí poschovávali uvarené namaľované vajíčka v kvetináčoch a po záhrade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spoločné a rozdielné</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/03/20/spolocne-a-rozdielne/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 20:46:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/03/20/spolocne-a-rozdielne/</guid>
      <description>Sú naozaj rozdielní, ale jedno majú spoločné, každý sleduje vlastné záujmy a ide za nimi. Olivia je taký malý manager a jej asertivita nepozná hranice. Keď pre ňu prídem do škôlky, obehne všetky učiteľky, podá im ruku a rozlúči sa s nimi (neviem odkiaľ to má). Najlepšie je, keď sa rozprávame ako niečo spravíme, ona si všetko vypočuje a potom povie: &amp;ldquo;Vieš čo, urobíme to takto &amp;hellip;&amp;rdquo;. Každý deň ma prekvapí nejakými kresbami a Dominika obdaruje tiež niečím a ten si to potom hrdo nesie so sebou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olivia má 4 roky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/03/01/olivia-ma-4-roky/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 20:33:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/03/01/olivia-ma-4-roky/</guid>
      <description>Olivia rozprávala o svojich narodeninách už od leta. Nevedela sa dočkať kým bude môcť zapichnúť štyri sviečky do torty, zapáliť a sfúknuť ich. Oslavovali sme spolu, s kamarátmi, so starkými a nakoniec ešte aj v škôlke s koláčikmi. Ešte že sú narodeniny iba raz za rok :) Olivii sme darovali Cubetto (ujalo sa meno Kubo), malého robota, s ktorým sa dá zábavnou formou učiť programovať, orientovať v priestore a celkovo vymýšľať.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keď napadne veľa snehu</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/02/01/ked-napadne-vela-snehu/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 12:15:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/02/01/ked-napadne-vela-snehu/</guid>
      <description>Pôvodne sme plánovali ísť niekam na zimnú dovolenku, ale napadlo u nás toľko snehu, že sme si to rozmysleli. V podstate sme každý deň na sánkach alebo v záhrade s lopatkami. A popri tom som s Oliviou začala trošku skúšať jazdiť na lyžiach. Najprv len tak v záhrade kvôli rovnováhe a potom na svahoch pri nás, ale tie sa ukázali byť príliš strmé. A potom mi jedna známa odporúčila také male detské lyžiarske stredisko, kde sme boli dvakrát a Olivia odtiaľ odišla zakaždým nadšená a vysvetľovala Dominikovi ako treba lyžovať.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telocvičňa</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/12/20/telocvicna/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 20:32:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/12/20/telocvicna/</guid>
      <description>Snažím sa chodiť s deťmi von za každého počasia a vždy, keď poviem, že ideme von, hrnú sa obidvaja ku dverám. Ale niekedy chcem byť doma, vonku leje, zima zalieza za nechty alebo je skoro tma a vtedy je dobré mať doma miesto, kde sa dá vybiť všetká tá prebytočná energia. Tak sme si spravili v pivnici telocvičňu. Môže sa tam hádzať lopta, šmýkať sa, preliezať, loziť po stene a naháňať.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vtáčiky a lienky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/10/11/vtaciky-a-lienky/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 20:32:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/10/11/vtaciky-a-lienky/</guid>
      <description>Začal sa nový školský rok a s ním aj dlho vytúžená škôlka. Olivii chvíľku trvalo než si zvykla na väčší počet detí a s tým súvisiaci hluk, ale do škôlky chodí s nadšením, každý deň prinesie domov hŕbu kresieb a rozpráva nám, čo všetko robili. Je v skupine s lienkami a za partnerku dostala predškoláčku Feliciu, z ktorej je absolútne nadšená a hltá ju očami. Páči sa jej aj hudobná, ktorú v škôlke majú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lesné ihrisko</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/09/05/lesne-ihrisko/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 09:42:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/09/05/lesne-ihrisko/</guid>
      <description>V dedine Pöring, kúsok od nás, je na kraji lesa veľké ihrisko. Mám ho rada, lebo je celé v príjemnom tieni stromov a hrá sa na ňom výborne, aj keď je vonku horúco alebo jemne prší. Nájde sa tam niečo pre malých i veľkých a je to obľúbené miesto na narodeninové oslavy alebo len tak na piknik. Najlepšie na ňom je, že deti z neho odchádzajú zakaždým dokonalé unavené :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dominik chodí</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/08/06/dominik-chodi/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2016 09:07:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/08/06/dominik-chodi/</guid>
      <description>Dominik začal chodiť. Prvé kroky začal robiť už asi mesiac dozadu, ale teraz prejde už celkom veľký kus a viac sa snaží chodiť ako štvornožkovať. Oliviu veľmi baví držať ho za ruku a zakaždým, keď ho zdvihnem na ruky mi pripomína, že ho môžem dať aj dolu, lebo on je šikovný a vie ísť sám.
Popri tom rád lezie po schodoch, preliezačkách, rád sa šmýka a vozí na odrážadle, na ktorom sa naučil už aj točiť.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blonďák</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/07/02/blondak/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 14:59:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/07/02/blondak/</guid>
      <description>Náš malý tmavo opálený Dominik s blond vlasmi a tmavými očami má 1 rok. Ešte pred týždňom by som písala, že nemá zuby, ale teraz som mu objavila dva, tak čudne na kraji hore aj dolu (nie vpredu ako je zvykom) a ak mu tak porastú aj na druhej strane, bude vyzerať ako upír :). Rád sa prechádza so stoličkou a potlačí ju, aj keď na nej sedí Olivia. S radosťou chodí na odrážadle a fascinuje ho zvonček na Oliviinom bicykli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>V pohybe</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/05/21/v-pohybe/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2016 22:06:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/05/21/v-pohybe/</guid>
      <description>Dominik je v tom krásnom veku, keď ho všetko fascinuje a keď vidí niečo nové ako minule kravy v maštali, dokáže sa na to uprene pozerať s dokorán otvorenými ústami. Popri tom na všetko ukazuje, rád sa hrá s loptičkou (snaží sa ju vyhodiť nad seba a vystiera pri tom ruky hore a nadšene ju kotúľa cez tunel z lega), motá sa Olivii v kuchynke a fascinuje ho všetko, čo niečo robí napr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olivia sa bicykluje</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/04/21/olivia-sa-bicykluje/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 20:02:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/04/21/olivia-sa-bicykluje/</guid>
      <description>Po 20 minútach &amp;hellip;
Your browser does not support the video tag.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Každodenné</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/04/19/kazdodenne/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 20:45:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/04/19/kazdodenne/</guid>
      <description>Dominik stojí všade, kde sa dá, zdvihne sa aj keď sa nie je čoho chytiť.
Potom trénuje ako sa dostať naspäť dolu a strašne sa mu nepáči, keď spadne na zadok. Popri tom sa rád hrá v piesku a skúma trávnik a na moje potešenie sa už toľko nenapcháva všetkým, čo mu príde pod ruky. Na Oliviinu žiadosť spia spolu v jednej izbe a vyzerá to tak, že sa im to obom páči.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 roky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/03/16/3-roky/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 21:10:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/03/16/3-roky/</guid>
      <description>Olivia je už veľká a ide do školy. Doobeda sa tam bude hrať a naučí sa písať, lebo čítať už vie a poobede príde po ňu maminka. Každému hovorí, že má tri roky a ukazuje na prstoch, koľko to je. Oslavovali sme dvakrát, raz vo štvorici so smotanovou tortou s lesným ovocím a stojanom na kreslenie a raz s Olivinmi štyrmi kamarátmi (2,5 až 3,5 ročnými), tromi bábätkami (Dominik bol najstarší) a štyrmi mamičkami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Každý iný</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/02/24/kazdy-iny/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2016 12:24:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/02/24/kazdy-iny/</guid>
      <description>Keď bola taká stará ako on už stála, ale do nohavíc, ktoré nosí on teraz dorástla, až keď mala niečo cez rok. Je celkovo zaujímavé ich sledovať, akí sú rozdielní aj čo sa povahy týka.
     Olivia tento rok aktívne pomáhala vyrobiť kostým čarovnej víly na karneval.
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lebo lebo lebo čo?</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/02/04/lebo-co/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 11:23:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/02/04/lebo-co/</guid>
      <description>To je otázka, na ktorú občas neviem odpovedať resp. neviem, čo sa ňou Olivia snaží spýtať. Pýta sa na všetko, kto čo povedal, čo ako funguje, kde čo je a všeličo si vymýšľa a úžasne sa na tom dokáže zabávať. A keď sa rozpráva s Dominikom, ten jej s nadšením odpovedá &amp;ldquo;bá ba bá&amp;rdquo; a Olivia nám potom vždy hovorí, čo si Dominik prosí :) Už je tomu asi týždeň, čo sa náš cez desaťkilový Dominik rozhýbal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zima</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/01/26/zima/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 20:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/01/26/zima/</guid>
      <description>Tento rok bola zima akosi krátka, u nás to už zase vyzerá na jar. Snažili sme sa ju ale využiť čo najviac. Olivia si zaspomínala, čo je to sánkovanie a Dominik sa zaúčal tiež. Popri tom sa Olivia tešila z večerného čítania rozprávok, podľa vzoru starších začala &amp;ldquo;čítať&amp;rdquo; aj ona a nerozpráva o inom, len že aj ona pôjde do školy.
                </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vianočná tvorba</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/12/26/vianocna-tvorba/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2015 23:16:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/12/26/vianocna-tvorba/</guid>
      <description>Posledný mesiac sme sa venovali tvorivým činnostiam. Olivia s nadšením maľuje, robí odtlačky rúk (tu sa pridal aj Dominik, ktorého strašne šteklil štetec na nohe), vystrihuje a lepí. Tak sme si vymýšľali aktivity na každý deň a takto nejako to vyzeralo :)
                   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mlieko na všetko</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/10/27/mlieko-na-vsetko/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 21:58:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/10/27/mlieko-na-vsetko/</guid>
      <description>Toto ma fascinovalo už pri Olivii, ako to tá príroda zariadila. Malé poranenia, podráždená pokožka, červené fľaky od potenia, zapálené oči alebo malé vyrážky, netreba žiadny krém ani kvapky, stačí materské mlieko a všetko rýchlo zmizne. Pri Dominikovi som ním úspešne poriešila aj upchatý nos. Nehovoriac o tom ako nadšene pije a keď mu už mlieko ide aj ušami, tak sa na mňa usmieva a jemne ma kúše. Dominik sa dĺžkou ešte drží krivky ukazujúcej maximum pre jeho vek, váhou už vyskočil z tabuliek a ja už mám aj od lekárky potvrdené, že mám miesto mlieka smotanu :) Keby sa kŕmil z fľašky, už by ma určite naháňali za to, že ho prekrmujem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dvaja</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/10/09/dvaja/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 11:58:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/10/09/dvaja/</guid>
      <description>Čas letí a nedá sa s tým nič robiť. To sa naučila už aj Olivia. Akurát pri Dominikovi mám pocit, že
letí aspoň dvakrát rýchlejšie. Náš &amp;ldquo;drobček&amp;rdquo; má 8,5 kila a zhruba 66cm a vyzerá ako polročné deti, už len ten pohyb mu chýba.
S Oliviou sme začali chodiť znovu cvičiť. Najviac ju baví trampolína a lozenie po lavičkách. Na trampolínu chodí aj na ihrisku pred jaslami, tam sa s nadšením spúšťa aj dole umelo vytvorenými kopcami na odrážadle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zmeny</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/08/20/zmeny/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2015 11:49:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/08/20/zmeny/</guid>
      <description>Neviem, čo bola pre Oliviu výraznejšia zmena, či braček alebo sťahovanie, ale v každom prípade to na ňu pomaly začína doliehať. Je oveľa citlivejšia ako predtým a človek si nikdy nie je istý, ako na čo zareaguje. Ešte sme sa nestihli veľa prechádzať po okolí, ale vyskúšali sme aspoň ihrisko v lese neďaleko od nás a stretli sme jedného diviaka. A Olivii sa zapáčilo jazdenie na koníkoch na neďalekom statku. Dominik má už šesť a pol kila a ide si krk vykrútiť za Oliviou, čo ju toľko sleduje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rastie ako z mliečka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/07/20/rastie-ako-z-mliecka/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 18:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/07/20/rastie-ako-z-mliecka/</guid>
      <description>Dominik narástol za prvé dva týždne o 3,5cm a váži už cez štyri kilá. Začína sa na nás usmievať a sledovať, čo je naokolo. Ráno sa už zvládame celkom dobre vychystať a odprevadiť Oliviu do jaslí. Ešte musíme doladiť večer tak, aby Dominik už spal a ja som ju mohla nerušene uložiť do postele.
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utekáme</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/06/25/utekame/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 10:58:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/06/25/utekame/</guid>
      <description>V poslednej dobe je najlepšia hra utekanie, je jedno, či sme vnútri alebo vonku. Pauzy sú povolené iba, keď čakáme na semafór. Popri tom hráme futbal alebo tancujeme. Olivia chodí všade na odrážadle, je rýchla, zdvíha nohy zo zeme a tak len bežím a bežím. Najlepšie je potom, keď ma doma posadí na gauč a vysvetľuje mi, čo všetko mi varí a nosí mi to na jedenie. Olivinmu bračekovi behanie v zásade neprekáža, aj keď ma občas nepríjemne šťuchá nohami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posteľ</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/05/08/postel/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2015 09:22:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/05/08/postel/</guid>
      <description>Olivia má rada tetu poštárku, resp. pochopila, že poštou sa dajú dostať super veci. Najprv jej prisla perina s vankúšom (tú sa jej chystám dať cez víkend), potom prišli super obliečky s mackami a sovami a nakoniec celý víkend čakala na pondelok, kedy jej poštár priniesol posteľ. Teraz keď zazvoní zvonček, uteká k dverám a hovorí pošta. Najprv pomáhala so skladaním a potom skúšala stabilitu skákaním po madraci. Posteľ prežila, myslím, že spokojnosť je na oboch stranách a izba jej ešte stále vonia borovicovým drevom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grilovanie, maľovanie a tak</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/05/06/grilovanie-malovanie-a-tak/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 20:21:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/05/06/grilovanie-malovanie-a-tak/</guid>
      <description>Začala sa grilovacia sezóna a tento rok sme sa rozhodli aktívne sa jej zúčastniť. Olivia je jedením na čerstvom vzduchu nadšená a zo záujmom sleduje aj všetko, čo robia susedia na okolo. A keď sa nič zaujímavé nedeje, kreslí kriedami na balkóne. Kreslí celkovo rada, už jej ide super aj &amp;ldquo;kolo guľaté&amp;rdquo; s očami, ústami a nosom a je veľmi nadšená maľovaním štetcom a tak sme spolu vyrábali kartónový domček.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samostatná</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/04/17/samostatna/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 12:47:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/04/17/samostatna/</guid>
      <description>Tento rok sme Veľkú noc prežili :) Ja som bola prechladnutá ako už pár rokov nie a na Oliviu sa toho dialo až príliš veľa s množstvom ľudí okolo a po týždni skonštatovala, že ideme domov. Ale spieva si &amp;ldquo;hej hou hej hou&amp;rdquo;, lebo že aj dedko s babkou to spievajú a po vychádzkach s nimi sa šmýka super sama na zadku po šmýkačke. Tri veľkonočné vajíčka stihla namaľovať ešte pred dovolenkou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zimné novinky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/02/23/zimne-novinky/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 09:52:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/02/23/zimne-novinky/</guid>
      <description>Sneh sa nám pomaly roztápa a už sa aj tešíme na jar, ale som rada, že sme mali toľko snehu a možností sa sánkovať, brodiť sa snehom a robiť stopy topánkami. Pri sánkovaní sme sa naučili aj vískať a sledovali sme aj lyžiarov na svahu za mestom, tak teraz Olivia aspoň vie, o čom hovorím, keď si čítame o zimných radovánkach.
Olivia si už vie sama vyzliecť a obliecť nohavice, vyzuť topánky (papuče aj obuť), nasadiť čiapku a rozopínať zipsy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keď je vonku zima</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/01/25/ked-je-vonku-zima/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 07:26:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/01/25/ked-je-vonku-zima/</guid>
      <description>Oliviu po Vianociach nadchloodrážadlo, ktoré nám daroval kolega. Najprv sa jej triasli ruky a bolo vidieť, že sa snaží udržať rovnováhu z celej sily no a trošku sme ju pridržiavali a pomáhali vyberať zákruty. Teraz vie už nastúpiť sama, zrýchlila a na konci chodby si nacúva do kúpeľne, otočí sa a ide ďalej. A stále rada varí a pečie, tak sme spolu robili oškvarkové pagáčiky. Zobrala si celú výbavu zo svojej kuchynky a s nadšením váľkala a vykrajovala cesto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vianoce</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/01/10/vianoce/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2015 13:56:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/01/10/vianoce/</guid>
      <description>Olivia začala rozprávať ešte viac než predtým a čím ďalej tým viac jej rozumieť. Cez sviatky bola vyťažená návštevami, naháňaním mačiek po dvore a keď napadol sneh sme konečne vyskúšali aj jazdu na sánkach. Najväčší úspech malo naberanie snehu lopatkou, to sme ju potom nevedeli dostať dovnútra. My sme dospávali posledných pár mesiacov a oddychovali ako sa len dalo.
             Your browser does not support the video tag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posledné dva mesiace</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/07/17/posledne-dva-mesiace/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 18:50:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/07/17/posledne-dva-mesiace/</guid>
      <description>Posilňujeme si imunitu. Mám pocit, že je v kuse niekto z nás chorý. Aj napriek tomu sme si ale užívali horúce dni v bazéne na balkóne, keď nepršalo boli sme na ihrisku a keď pršalo, vymýšlali sme doma. Olivia rada polieva kvety na balkóne a do poslednej bobuľky obrala našu ríbezľu (to ani nespomínam koľko ich pojedla u starkých). Momentálne má zase skok a učí sa zvládať svoje emócie. A má neuveriteľnú radosť z toho, keď robí niečo, čo nemá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rastie ako z mliečka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/05/17/rastie-ako-z-mliecka/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2014 21:10:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/05/17/rastie-ako-z-mliecka/</guid>
      <description>Už dva týždne usilovne pracujem a je to celkom príjemná zmena. Doobedie uletí s kolegami ako voda a poobede sa teším z Olivie a snažím sa jej naplno venovať. Ráno beží do triedy k deťom sama a celá vysmiata. Momentálne má veľkú záľubu v stavaní vežičiek z lega, rada číta knižky a minule som ju pristihla ako zobrala ovládač od televízora a tvárila sa, že telefonuje. Vonku objavila šmýkalky a najradšej sa šmýka po bruchu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Len tak</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/04/12/len-tak/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2014 21:34:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/04/12/len-tak/</guid>
      <description>Tento týždeň sme gazdovali doma samé dve. Olivia si zvyká na spinkanie v jasliach a ja mám po dlhej dobe doobedie len pre seba, kým pojdem pracovať. Poobede sme prakticky stále vonku. Chvíľku naberáme lopatkou piesok do vedierka a zvyšný čas sa snažíme vyliezť na všetky preliezačky na okolí. Doma je s Olivie skvelý pomocník. Rada sa zapája do všetkého, čo robím - umývanie riadu, miešanie pri varení, utieranie stoličky po jedení, vešanie podbradníku na radiátor, polievanie kvetín, vysávanie, zametanie, vykladanie vecí z umývačky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jasle</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/03/20/jasle/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 20:06:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/03/20/jasle/</guid>
      <description>S Oliviou som začala chodiť pred dvoma týždňami do jasli a ešte stále som z toho miesta a ľudí tam nadšená. Riadia sa Montessori princípmi, deti sú v skupine bez ohľadu na vek (takže sú ako súrodenci, väčší musia dávať pozor, aby neublížili menším a tí ich zase sledujú s otvorenými ústami) a môžu sa voľne hýbať po budove a navštevovať s ostatnými deťmi. Strašne veľa spievajú aj v doprovode s gitarou a majú pesničku na koniec hry, keď treba upratovať.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ideme</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/03/04/ideme/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 20:09:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/03/04/ideme/</guid>
      <description>Olivia sa rozhodla, že začne chodiť. Aj keď predtým spravila už zopár krôčikov, včera sa postavila aj bez našej motivácie a išla. Dnes nacvičovala ďalej a už prejde celkom pekný kúsok. No a za posledné týždne narástla na toľko, že som jej zase musela pretriediť veci v šatníku a na štvorkolke dočiahne nohami až na zem a tak sa na nej veselo vozí.
       Your browser does not support the video tag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na čítanie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/02/28/na-citanie/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 14:47:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/02/28/na-citanie/</guid>
      <description>Posledný rok bol úžasný škoda len, že ubehol tak rýchlo. S Oliviou sme okrem iného chodili aj na dva zaujímavé kurzy a začali sme, keď mala zhruba štyri mesiace.
Jeden z nich (tu nazývaný PEKiP) bol založený na myšlienke českého detského psychológa doktora Jaroslava Kocha, ktorý sa zaoberal zmyslovou a motorickou stimuláciou deti do jedného roku. Podstata bola, že kým sme my mamy preberali všetko možné týkajúce sa našich ratolestí a dávali pozor, čo robia, naše deti sa nahé hrali a lozili.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeden rok</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/02/25/jeden-rok/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 21:23:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/02/25/jeden-rok/</guid>
      <description>Takto pred rokom sa nám narodila Olivia a vykľulo sa z nej poriadne šidlo. Už meria 75cm a váži skoro 9.3kg. V kuse sa usmieva, rozdáva pusinky a objíma nás. Ráno vstáva o šiestej, zoberieme si ju k nám do postele, aby som ju nakojila, potom nám dá pusu, posadí sa, ukáže hotovo a potom prstom na dvere a povie &amp;ldquo;ta&amp;rdquo;, čo znamená vstávajte, ideme sa hrať. Vie sa postaviť hocikde, nepotrebuje k tomu žiadnu oporu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rodičovská dovolenka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/02/05/rodicovska-dovolenka/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 22:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/02/05/rodicovska-dovolenka/</guid>
      <description>Zase si užívame spoločný mesiac rodičovskej dovolenky. Musím povedať, že je to skvelé, lebo dvaja máme akurát energie pre to naše malé žihadlo. Olivia prvýkrát zišla sama dole po schodoch. Trvalo jej to celkom dlho, ale patrične sme ju za to pochválili a ona sa usmievala ako slniečko. Naučila sa navliekať krúžky na tyčku a rada vyberá skladačky z krabice a potom znovu dáva späť. Keď sa jej niečo podarí zatlieska si, pozerá pri tom na nás a očakáva rovnaké nadšenie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 mesiacov</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/01/29/11-mesiacov/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 09:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/01/29/11-mesiacov/</guid>
      <description>Olivia má šesť zubov a má chuť si ich čistiť kedykoľvek zbadá zubnú kefku. A vraj vďaka nim strúha strašné grimasy. Tlieska na ťap ťap ťapušky a keď počuje hudbu tancuje (a pokúša sa o to aj keď stojí sama). Baví ju hádzať si loptičku a chodiť za ňou a preliezať pri tom všetko, čo jej príde do cesty. Vie povedať mama a ukazuje ocko kedykoľvek ho počuje alebo hľadá. Ak niečo veľmi chce napr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zubatý týždeň</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/01/17/zubaty-tyzden/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2014 21:36:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/01/17/zubaty-tyzden/</guid>
      <description>Posledný týždeň sme si naozaj užili. Olivia zrejme zistila, že zuby predsa len potrebuje a teraz to vyzerá, že sa jej tlačia von všetky naraz. Pravému hore sa už podarilo aj prerezať. Keď sa jej spýtam, či mi dá pusinku, nakloní sa ku mne s otvorenými ústami. Vie si dať ruky za hlavu a rada sa hrá baram baram buc. Keď s niečím skončí, alebo to už nechce robiť ukazuje hotovo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Po sediačky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/01/04/po-sediacky/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2014 22:18:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/01/04/po-sediacky/</guid>
      <description>Olivia začala už aj sedieť, keď sa hrá a strašne dobre sa na ňu pozerá. Vie sa hnevať, keď sa jej niečo nedarí a krčí noštekom, keď niečo nechce. U starkých sa naučila chodiť hore po schodoch. Zišla aj štyri schody dole dolu hlavou a potom naspäť hore rozčulujúc sa, že to tak nie celkom ide. Doma to už skušala bokom, tak si myslím, že je to na dobrej ceste. Inak je v kuse vysmiata a stále niečo vymýšľa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prvé Vianoce</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/12/30/prve-vianoce/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 10:45:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/12/30/prve-vianoce/</guid>
      <description>Myslím, že Olivia ešte nepochopila rozbaľovanie vianočných darčekov, ale obsah sa jej páčil veľmi. Na moju veľkú radosť začala ukazovať prvé slová napr. že svetlo je zapnuté, že dojedla a ide sa poumývať, zakývať papá, aká veľká narastie a od babky sa naučila točiť ručičkou na &amp;ldquo;len tak tak všelijak&amp;rdquo;. Úspešne chodí niekoľkokrát denne na nočník a s nadšením sleduje splachovanie záchoda. No a rastie jej druhý zub.
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krabica</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/12/12/krabica/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 22:03:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/12/12/krabica/</guid>
      <description>To naše bábo obliekam v zásade iba postojačky. Prinútiť ju ležať sa mi darí iba veľmi krátko, kým jej vymením plienku. Akonáhle má zapnutú novú, pretočí sa na brucho, chytí hračku po ceste a pri prvej príležitosti sa postaví. Ale vie sa už aj pritúliť a dať pusinku, tak sa na ňu ani nedá hnevať :). Začala po byte chodiť s krabicou a vydrží celkom dlho. Po tom, čo zistila, že sa jej na schodoch šmýka a nevie zísť dolu, neskúša ísť hore, ale rada sa hrá na prvom schodíku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 mesiacov</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/11/25/9-mesiacov/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 12:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/11/25/9-mesiacov/</guid>
      <description>Olivia je fascinovaná všetkým, čo vyvoláva nejakú akciu t.j. vypínače, gombíky, ktoré spôsobujú zvuk, za semaformi si ide v kočíku krk vykrútiť a zvedavo pozerá vo výťahu. A keď je z niečoho nadšená hlasno víska (napr. keď hrá jej obľúbená hudba, keď ideme von a keď sa vraciame domov). Zaujímavé je aj všetko, čo sa hýbe ako autá a bicykle. Pred nedávnom sme tu mali maliara. Keď videla ako natiera stenu, pozerala naňho s otvorenými ústami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detská izba</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/11/11/detska-izba/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 20:50:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/11/11/detska-izba/</guid>
      <description>Pred nedávnom som v Oliviinej izbe namaľovala na stenu strom, nech to tam má veselšie. Maľovala som pre istotu vodovkami, aby sa to dalo pri najhoršom umyť. Ale dopadlo to celkom dobre, tak časom k nemu možno pribudnú aj nejaké zvieratká. O tom, že Oliviu presťahujeme do vlastnej izby sme rozmýšlali od vtedy, ako sme jej uzatvorili postieľku a znížili dno na najnižšiu úroveň, ale akosi ma od toho odrádzali dve veci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 mesiacov</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/10/26/8-mesiacov/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2013 18:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/10/26/8-mesiacov/</guid>
      <description>Jediná medzi svojimi rovesníkmi, s ktorými sa hráva stojí, má veľa vlasov a žiadne zuby. Lomcuje ňou ďalší vývojový skok a tak je trochu náročnejšie uložiť ju spať. Najnovšie sa hráme schovávačku a naháňačku, pričom sa úžasne smeje a lozíme všetci traja po štyroch po celom byte. Dnes sa odvážila liezť popod stolom a stoličkou. Veľmi rada chodí von. Často sa postaví aj k balkónovým dverám, pozerá, čo je za sklom a keď ich otvorím, štvornožkuje von.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Knižky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/10/25/knizky/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2013 11:46:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/10/25/knizky/</guid>
      <description>V komunikácií považujem za najťažšie, vedieť sa pozrieť na vec z pohľadu toho druhého, naučiť sa ho počúvať a vidieť pozitívne. Hovorí sa tomu asertívna komunikácia a fascinuje ma už dlhšiu dobu. Učí sa to ťažko, ale musím povedať, že Olivia je dokonalý trenažér. Nevie rozprávať, takže ju v tomto duchu nemôžem zle pochopiť alebo sa uraziť. Nevie byť vypočítava, nasleduje len svoje potreby a želania a snaží sa mi ich dať najavo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výskumník</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/10/20/vyskumnik/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2013 14:33:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/10/20/vyskumnik/</guid>
      <description>Olívia už nestojí na špičkách, ale na celých chodidlách a naučila sa prisúvať k sebe nohy, tak pomaly začína obchádzať objekty, ktorých sa drží. Akurát jej chýba nejaký pud sebazáchovy, lebo občas keď stojí sa pustí a s prekvapením pozerá, že padá do zadu. Keď sa raz postaví, nechce si sadnúť. Kľakne alebo sadne si až keď už má naozaj dosť. No a nohy vystiera čo najčastejšie, takže posadiť ju do stoličky, alebo dať na štyri na zem je niekedy prakticky nemožné.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na nohách</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/10/13/na-nohach/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2013 12:35:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/10/13/na-nohach/</guid>
      <description>Najprv to vyzeralo, že sa bude plaziť. To ju nejako nenadchlo, tak začala štvornožkovať. A keď som si po týždni myslela, že sa zrýchli a budem ju naháňať po byte, začala sa stavať na nohy (kam sa to dieťa ponáhľa?). Keď ju niečo veľmi zaujme, tak sa k tomu vie rýchlo premiestniť, ale oveľa väčšiu záľubu má vo vyhľadávaní vecí, o ktoré sa dá oprieť a chytiť, aby sa mohla postaviť.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 mesiacov</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/09/25/7-mesiacov/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2013 19:49:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/09/25/7-mesiacov/</guid>
      <description>Prázdniny skončili a nám sa opäť začali všetky aktivity. Dnes sme sa učili skákať/padať do vody a plávať na plávacej doske. Olivia už spoľahlivo štvornožkuje a rýchlo sa presúva kam chce, hlavne keď ju niečo zaujme (ako kôš s prádlom alebo papuče). Začal nám aj kurz pre deti. Na prvú hodinu sme zobrali aj ocka na zavŕšenie jeho rodičovskej dovolenky. Ešte v júli bola Olivia jedna z posledných, čo sa začali otáčať a teraz bola jediná (okrem jedného o mesiac staršieho chlapčeka) na kolenách a preliezala pomedzi ostatné deti a cmúľala všetko, čo jej prišlo pod ruky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pár fotiek</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/09/18/par-fotiek/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2013 21:48:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/09/18/par-fotiek/</guid>
      <description>Posledné dva týždne sme strávili aktívne a tuším sme využili aj posledné letné dni. Okrem plávania a lozenia v tráve na kopci za domom sme boli pozrieť zvieratká v lese. Olivia si pozrela rodinku diviakov a srnky, inak mala hlavu vytočenú hore a sledovala stromy.       No a potom sme vycestovali smerom k starým rodičom. Olivia mala postarané o zábavu a pozornosť a neuveriteľne sa rozjedla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pol roka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/09/04/pol-roka/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 09:47:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/09/04/pol-roka/</guid>
      <description>Olivia zvládla ďaľší skok vo vývoji (a my s ňou). Z toho, čo som čítala sme obišli celkom dobre. Chuť do jedla nestratila, práve naopak. Ani veľmi neplakala, akurát si začala uvedomovať vzdialenosti a občas zamrnčí, keď vidí, že idem preč z izby. Trochu menej spala. Večer sa vždy zobudila do hodiny odvtedy, čo zaspala a potom na nás pozerala dve hodiny plná energie štýlom, čo sa budeme hrať.
       Teraz si už užívame všetky nové schopnosti, ktoré sa u nej objavujú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktívna</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/08/10/aktivna/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 13:42:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/08/10/aktivna/</guid>
      <description>Naše malé bábo má už 7kg. Smeje sa čoraz viac a pozorne všetko sleduje. Keď ma počuje, ale nevidí, zdvíha vysoko hlavu a obzerá sa, kde som. Keď potom vykuknem spoza dverí usmieva sa od ucha k uchu. Naučili sme ju fúkať, tak teraz ráno z postieľky počuť pffff a fffúúú a keď sa na ňu pozriem, usmieva sa na mňa so skúmavým pohľadom v očiach a štyrmi prstami v ústach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krstiny</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/07/28/krstiny/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 14:36:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/07/28/krstiny/</guid>
      <description>Minulý týždeň sme sa s Oliviouvybrali prvýkrát cez hranice. Cestu zvládla výborne. Pospinkala si, pohrala sa, dali sme si aj pauzu pod stromami na deke na cvičenie, akurát na konci toho mala už dosť, ale to asi my všetci. V tom teple sme túžili už len po studenej sprche. Trochu som mala obavy, či sa jej výletom nenaruší spací režim, ale spala ešte lepšie než doma. Niekedy v priebehu týždňa sa naučila v polohe na brušku oddychovať uložením hlavy na zem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otáčanie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/07/15/otacanie/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2013 10:53:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/07/15/otacanie/</guid>
      <description>Pred týždňom sa Olivia začala otáčať na bruško. Po intenzívnom víkendovom sústredení s dedkom a babkou nerobila nič iné, len sa snažila otočiť a hnevala sa, že jej to nejde. Na druhý deň sa už točila ako taká vrtuľka na obidve strany. Späť na chrbát je to horšie, trénujeme to, ale zatiaľ je to skôr spadnutie ako vedomé otočenie. V podstate to nevadí, Olivii sa na brušku páči, akurát v noci sa budím na to jej eee, keď sa jej podarí pretočiť a v tme na mňa kuká, že čo teraz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meniny</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/06/27/meniny/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 11:24:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/06/27/meniny/</guid>
      <description>Oslávili sme prvé Oliviine meniny. V jej mene ďakujeme za všetky blahoželania. Doobedie strávila hraním sa s rovesníkmi (džavotali tým svojím jazykom, spoločne cmúľali a poťahovali jednu dlhú reťaz na hranie, no a tí, čo už vedeli, sa pretáčali a tí ostatní to so záujmom sledovali :)). Poobede sa potom hrala doma. Andrej jej priniesol drevenú detskú hrázdu a ona sa z nej išla zblázniť. Okrem toho sme jej darovali ešte jednu dierkovanú loptičku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dvojnásobná</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/06/19/dvojnasobna/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 19:48:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/06/19/dvojnasobna/</guid>
      <description>Náš drobec už váži 6110g, čím viac než zdvojnásobila svoju hmotnosť po narodení. Začala sa hrať s nohami a ťapká chodidlami. Predtým sa jej síce už podarilo aj pretočiť na bok, ale to bolo viacmenej náhodou. Teraz to skúša cielene a nedarí sa jej, hnevá sa sama na seba a výsledkom jej snaženia je, že rotuje okolo vlastnej hlavy do kruhu. V zásade ale pri tom dočiahne na všetko, čo je naokolo, aj keď jej to dáme mimo jej priamy dosah (tak ju asi budeme musieť motivovať inak).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teplo</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/06/08/teplo/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 21:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/06/08/teplo/</guid>
      <description>Sťažovali sme sa, že stále prší a je zima, tak v stredu sa pre istotu oteplilo o 15 stupňov a pečie slnko a von sa dá ísť len na večer. Super ale je, že Oliviu nemusíme toľko obliekať, akurát ona sa musí s tou teplotou trošku vyrovnať. Tak zatiaľ len pije a pije a je z toho celého unavená. Od pondelka ju opäť baví ležať na brušku a tak sa ju snažíme motivovať k otáčaniu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 mesiace</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/05/26/3-mesiace/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2013 18:32:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/05/26/3-mesiace/</guid>
      <description>Strašne rýchlo rastie. Niekedy sa na ňu ráno pozriem a mám pocit, že cez noc vyrástla aspoň o pár centimetrov. A pri strihaní nechtov mám pocit, že kým jej ich ostrihám aj na druhej ruke, na prvej ich má zase dlhé. Váži niečo cez 5,6kg a najnovšie si chytá obe ruky pred sebou a pchá si ich celé do úst. V poslednej dobe začala dosť výrazne slintať, tak som zvedavá, kedy začne oblizovať všetko naokolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novinky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/05/16/novinky/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2013 20:57:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/05/16/novinky/</guid>
      <description>Olivia sa prehupla cez 5 kilovú hranicu a môj chrbát sa teší na cvičenia, ktoré mi začínajú budúci týždeň. Rada sa kúpe, naposledy začala kričať, keď sme ju vyťahovali von z vane. Už čakám len na to, že bude držať poriadne hlavičku a pôjdeme do bazéna. Veľmi sa teším, že má s Andrejom rovnocenný vzťah ako so mnou (asi až na ten hladný výraz v tvári) a vždy, keď ho vidí je celá vysmiata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 mesiace</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/04/23/2-mesiace/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2013 21:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/04/23/2-mesiace/</guid>
      <description>Naša malá Olivia má už dva mesiace. Vlastne už nie je ani veľmi malá, vyrástla nám o desať centimetrov a váži zhruba 4,8kg, takže je to už riadny macko. Už sa na nás usmieva, ale vie aj poriadne vykriviť ústa, keď sa jej niečo nepáči a celkovo robí také cielené grimasy a snaží sa nás napodobniť. Rada sa pozerá do zrkadla a do okien, myslím, že kvôli svetlu. Zvykla si na pravidelné výchádzky v kočíku a keď ju pri spánku v ňom ruší slniečko, je schopná si čiapku natiahnuť až pod nos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svetrík</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/04/21/svetrik/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2013 11:15:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/04/21/svetrik/</guid>
      <description>Tak som sa popri všetkých momentálnych aktivitách, ktorých vôbec nie je málo dostala aj k štrikovaniu a Olivia dostala nový svetrík a čapicu. Pre také malé stvorenie to je zachvíľku hotové a výsledok poteší (hlavne, keď mi Oliviu pochvália iné mamy a môžem si s nimi vymieňať inšpirácie na nové veci:) ).
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mesiac</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/31/mesiac/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2013 18:02:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/31/mesiac/</guid>
      <description>Už je to vyše mesiaca, čo k nám pribudla Olivia. Musím povedať, že sa nám denne mení pred očami a rastie ako z vody. Niektoré veci sú jej už malé a prešli sme aj na novú veľkosť plienok. Naučila sa kričať a prejavovať nespokojnosť a má neuveriteľný apetít. Často sa usmieva, pozerá na nás svojími veľkými očami, vydáva rôzne zvuky a otvára pri tom ústa. Keby vedela rozprávať, asi by sme ju nezastavili :).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tehotenstvo</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/18/tehotenstvo/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 20:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/18/tehotenstvo/</guid>
      <description>Trošku retrospektívný článok, ale tak nejako som to musela zo seba vypísať. Myslela som si, že tehotenstvo a stres sa navzájom vylučujú, ale tuším sa priťahujú. Iné je to zo strachom, to mi príde prirodzené. Vždy, keď som sa cítila čudne, prvé čo ma napadlo bolo, či sa ma to malé bábo v mojom brušku dobre. Ale pod stresom myslím, skôr ten pocit, ktorý som mala vždy, keď som sa musela pre niečo rozhodnúť alebo niečo riešiť z lekárskeho hľadiska a takých chvíľ vôbec nebolo málo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kúpanie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/14/kupanie/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 10:12:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/14/kupanie/</guid>
      <description>Tak sme toho nášho drobčeka prvýkrát kúpali. Po týždni jej odpadla púpočná šnúra a my sme ju zobrali na prvú prechádzku v kočíku, prebaľovanie sme tiež nejako zvládli (ohrievač nad prebalovacím pultom je absolútne fantastická vec), no a už nám iba zostávalo vyčľapkať ju vo vode. Čakala som asi všeličo, ale nie že bude taká spokojnučká. Naša pôrodná baba nám prišla pomôcť a naučiť nás zase raz nejaké tie triky. Andrej si vybral prácu fotografa a ja som s obavami chytila Oliviu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kolíska</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/12/koliska/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 17:14:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/12/koliska/</guid>
      <description>Prišla k nám prvá návšteva odvtedy, čo sme traja a s ňou aj drevená kolíska. Svoje miesto našla v obývačke pri gauči a unesená z nej bola aj naša pôrodná baba, keď ju videla. Neviem ako dlho nám poslúži (kedy začne naše drahé dieťa z nej vyskakovať), ale teraz je skvelá na spánok cez deň. Starí rodičia sa tu zdržali naozaj len kratučko, ale Olívia sa tvárila v starenkiných rukách spokojne a nám padlo veľmi príjemne, že nachvíľu nemusíme rozmýšľať, čo s ňou je.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruško</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/05/brusko/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2013 17:13:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/05/brusko/</guid>
      <description>Tento článok som písala minulý víkend, mysliac si, že mám dosť času spraviť ešte nejakú tú fotku zväčšujúceho sa bruška. Akosi som to nestihla, naša malá ratolesť je už na svete :)
Tak si pomaly rastieme. Podľa posledných odhadov má naše bábo okolo 2,8 - 3 kg a úplne spadá do veľkostného priemeru, čo ma nesmierne teší. Akurát škoda, že sa mu nechce točiť ako všetkým priemerným deťom. To ma iba utvrdzuje v mojej teórií, že je to totálny flegmatik po ockovi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olivia</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/02/olivia/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2013 14:40:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/02/olivia/</guid>
      <description>O niečo skôr, ale zdravá a spokojná :) Predstavujem vám našu malú sladkú Oliviu.
    Narodeniny: 25.2.2013 18:15
Váha: 3020 g
Dĺžka: 47 cm
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Horáreň svätý Hubertus</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/12/31/horaren-svaty-hubertus/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2012 17:19:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/12/31/horaren-svaty-hubertus/</guid>
      <description>V lete príjemné posedenie na pivo a nejakú bavorskú maškrtu, v zime romantické miesto na adventné trhy a prechádzku zasneženým lesom. Prvýkrát sme tu zavítali v lete na bicykloch (horáreň je v lese pri nás asi 2km od jeho okraja) a stretli sme tu celé rodinky na výletoch, užívajúcich si lesný chládok a miestnu pohodu.
No a naposledy som náhodou objavila letáčik s programom na predvianočné obdobie a tak sme zaparkovali pri lese a zasneženou cestou prišli k vianočným stánkom s ozdobami a občerstvením.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novembrový Wallberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/11/17/novembrovy-wallberg/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2012 07:48:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/11/17/novembrovy-wallberg/</guid>
      <description>O tomto kopci je tu už asi veľa článkov a musím povedať, že patrí medzi naše obľúbené. Ale pred dvoma týždňami sme tu mali takú milú návštevu, na moje veľké potešenie túžiacu po výletoch na čele so skoro trojročnou turistkou a tak sme chodili všelikade a jeden deň sme sa zatúlali aj na Walberg. Je mi jasné, že Andreja by som na to nenahovorila (určite nie v Novembri a už vôbec nie po snehu okrem sánkovania).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nový nájomník</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/11/10/novy-najomnik/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 18:22:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/11/10/novy-najomnik/</guid>
      <description>Už v lietadle na Mallorcu som mala pocit, že necestujeme len dvaja, ale bol to len pocit a v duchu som si hovorila, že asi dosť nepravdepodobný. Po dovolenke som mala asi dva dni energiu a potom to išlo dolu vodou. Denne som spávala 12 hodín, cez víkend aj viac a aj napriek tomu som chodila ako mátoha, ráno som vstávala totálne nevyspatá a v robote som obdržala každý deň nejaký milý opatrný kompliment, že vyzerám hrozne a mala by som so sebou niečo robiť.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Októbrový sneh</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/10/28/oktobrovy-sneh/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 10:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/10/28/oktobrovy-sneh/</guid>
      <description>Včera nám začalo snežiť. Teplota sa zastavila niekde pri nule a mi sme boli celkom radi, že sme minulý týždeň obuli autu zimné gumy. Deckám začínajú tento týždeň jesenné prázdniny, tak možno začnú písať o zimných radovánkach. Ale ešte by sa malo naspäť kúsok otepliť, tak dúfam, že tak aj bude a najbližšie začne snežiť až v decembri.
     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudelfeld</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/03/11/sudelfeld/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 16:15:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/03/11/sudelfeld/</guid>
      <description>Včera sme sa boli opäť lyžovať, tentokrát sme si vybrali stredisko Sudelfeld. Kolegyňa nám povedala, že je také menšie, lokálne, ale že vie o ňom menej ľudí, vďaka čomu v sobotu nebýva také preplnené. Počasie nám vyšlo úplne fantasticky, ľudí naozaj nebolo veľa a na naše prekvapenie sme zistili, že to tam nie je zase až také malé. Okrem iného je to skvelé miesto na lyžovačku s deťmi s kopou kratších a miernych detských zjazdoviek, no a vlekári pomáhali všetkým s vlekmi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Čo priniesol minulý rok</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/01/17/co-priniesol-minuly-rok/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 22:20:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/01/17/co-priniesol-minuly-rok/</guid>
      <description>Začal sa lyžovačkou a dvomi dobrými pocitmi. Jedným bola vyhliadka na nový rok, v ktorom nám hrozilo, že budeme konečne bývať spolu (čo sa aj podarilo) a druhý, že som odovzdala prácu a na konci februára ju aj obhajila. Stálo ma síce ešte dosť času a nervov, kým som ju aj reálne odovzdala, ale ten pocit bol na nezaplatenie. Začali sme chodiť na výlety do hôr, čo mi neuveriteľne chýbalo. Zlepšila som si nemčinu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sánkovanie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/12/29/sankovanie/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 00:02:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/12/29/sankovanie/</guid>
      <description>V rámci vianočného oddychovania a dovolenky sme sa vybrali sánkovať. Tu sú zábery z minulého roku. Tentokrát sme ale išli na sánkach spolu a vyrazili sme skôr, takže sme prvú jazdu mali v podstate trať len pre seba. No a ja som sa pokúsila spraviť pár videií počas sánkovania (v strmších úsekoch je trochu viac roztrasené, lebo som musela brzdiť aj ja). Zážitok to bol úplne parádny. No a medzi sánkovaním sme sa občerstvili v reštike na kopci, vyhriali sme sa na slniečku a ja som spravila panorámu z toho krásneho výhľadu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeseň</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/11/21/jesen/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 21:59:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/11/21/jesen/</guid>
      <description>Toto ročné obdobie je už vlastne na konci, ale ja som si spomenula, že mám ešte nejaké fotky z prechádzky. Vyštverali sme sa zase raz na miestnu vežu, lebo sa mi zdalo, že jesenný pohľad by mohol stáť za to a nemýlila som sa. (Ten letný vyzeral takto.) Všetko bolo tak krásne sfarbené. Akurát musíme začať vyrážať skôr z domu, lebo sa akosi skoro zotmieva. Veža bola inak obsypaná lienkami, asi tam mali nejaký zraz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prechádzka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/11/08/prechadzka/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 21:21:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/11/08/prechadzka/</guid>
      <description>Milujem jeseň a to hneď z niekoľkých dôvodov. Nie je ešte veľmi chladno, ale už ani príliš teplo a tak sa dá večer zabaliť do deky a vychutnávať si šálku čaju. Vonku je úžasné počasie a hlavne stabilné a obloha vie byť úžasne modrá. A tie farby &amp;hellip; ako sme sa presťahovali cestujeme do práce asi desať minút cez les a to je taký úžasný pohľad, ktorý padne dobre hneď po zobudení, ale aj na relax po práci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Za domom</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/11/03/za-domom/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 21:51:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/11/03/za-domom/</guid>
      <description>Za susedným domom je úzky chodníček, ktorý vedie hore na kopec. Trvá asi tri minútky vyšľapať až úplne hore, kde rastú nádherné štyri stromy. Je odtiaľ krásny výhľad a keď je dobrá viditeľnosť, vidieť aj Alpy. Je to také super miesto, kam sa dá ísť, keď chceme vidieť kúsok prírody a sme príliš unavení alebo jednoducho leniví na to, aby sme sa vybrali ďalej z domu. Naposledy sme hore objavili aj detské ihrisko so super šmýkalkou a hojdačkou (niekedy si naozaj želám, aby som bola menšia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wiesn</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/10/26/wiesn/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2011 18:54:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/10/26/wiesn/</guid>
      <description>Ďalší Októberfest ( ako miestni hovoria Wiesn ) za nami, no a tento rok sme si ho nenechali újsť. Teda na oficiálnej zábave v krojoch niekde vnútri stanu sme neboli, ale tak trochu sme sa nadýchli okolitej atmosféry a dali sme si litrík piva. Tento rok sme nevideli slávnostný otvárací pochod, lebo sa nám v daždi nechcelo ísť do mesta, ale spolu s kolegami sme strávili pár hodín na pive. Na môj vkus príliš veľa ľudí, takže nám občas neostávalo nič iné ako ísť s prúdom davu, ale atmosféra bola naozaj dobrá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ebersberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/08/31/ebersberg/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2011 07:19:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/08/31/ebersberg/</guid>
      <description>V poslednej dobe sme strávili nejaký ten čas hľadaním nového bývania a popri tom sme objavili rôzne miesta, kde sme predtým ešte neboli. Jedno také okresné mestečko nás očarilo hneď pri prvej návšteve a tak sme sa jeden víkend vybrali spoznať ho trochu viac. Už sme si celkom zvykli na samé roviny v Mníchove (keď nerátam pár umelo vybudovaných kopcov) a tak sme boli veľmi príjemne prekvapení jeho kopcovitým terénom. Mestu patrí pár jazier, je obklopené lesom a má skvelú vyhliadkovú vežu, odkiaľ je vidieť široko ďaleko, aj na hodinku vzdialené Alpy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oficiálne doktorka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/07/28/oficialne-doktorka/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2011 15:31:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/07/28/oficialne-doktorka/</guid>
      <description>Ešte pred dvoma rokmi by som si nad myšlienkoupromócií len povzdychla ako nad nejakým veľmi pekným ale nereálnym snom a teraz som sedela navlečená v talári vo veľkej hale čakajúc na diplom. Ale po poriadku. Ráno sme sa vybrali na univerzitu. Od ôsmej som si mohla vyzdvihnúť talár, potom sme mali naplánované raňajky, prípadne prechádzku, no a o desiatej sme chceli ísť do haly, aby sme sa usadili pol hodinku pred začatím promócií.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azalka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/14/azalka/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2011 11:13:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/14/azalka/</guid>
      <description>S poslednou návštevou k nám dorazil aj nový obyvateľ našej obývačky. Je to taký malý stromček, či skôr krík a volá sa Azalka. Čítala som, že je to obľúbená rastlina v záhradách, lebo jej vyhovuje tienisté miesto, prežije až do -29 stupňov a predovšetkým skrášľuje všetky tmavé kúty. No a keď nám rozkvitla, tak sme to celé pochopili. Rastlinka je naozaj očarujúca.
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlet do prírody</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/vylet-do-prirody/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 22:19:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/vylet-do-prirody/</guid>
      <description>Keďže mestská turistika je náročná a žiadnu návštevu ňou netreba odrovnať, aby sa nebála prísť aj nabudúce, máme vždy po ruke nejaký ten výletík do prírody. Ani túto sobotu tomu nebolo inak a my sme sa vybrali na naše celkom obľúbené miesto, na kopec Wallberg. Hore aj dole sme sa odviezli lanovkou, ale na vrchol (asi pol hodinka) sme už šlapali po svojich. Kaplnka, ktorú tu rekonštruovali je už pekná a hotová.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olympiaberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/olympiaberg/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 13:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/olympiaberg/</guid>
      <description>V Olympia parku sme boli už niekoľkokrát, ale nejako sme sa nikdy nedostali na najvyšší kopec, ktorý v ňom je. Vyšľapať naň nie je zase také náročné, ale buď nám na to nevyšlo počasie, alebo sme boli už tak unavení z chodenia po meste, že sme skončili len oddychovaním pri jazere pod ním. Na kopček a vyhliadkový bod zároveň vedie príjemný vydláždený chodník a až keď sme po ňom kráčali, sme si uvedomili, aký je celý park veľký.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>V meste</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/09/v-meste/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 13:57:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/09/v-meste/</guid>
      <description>Tak sme sa raz opäť vybrali do mesta, ukázať našej víkendovej návšteve (Andrejkovým rodičom), ako to tu vyzerá a kde to vlastne žijeme. Povozili sme ich všetkými možnými vláčikmi (S-bahnom a U-bahnom a električkami), prešli sme sa nákupnou ulicou, pozreli sme obchody a vyzváňajúcu vežu novej radnice o jedenástej. Prekonali sme výškový rozdiel od mínus štvrtého poschodia v metre až po okolo 290m vo veži v Olympia parku. Na centrálnom trhovisku (Viktualienmarkt) sme si kúpili skvelé voňavé korenie na Bruschettu (to už som aj vyskúšala, ale myslím, že by bolo super aj na cestovinu, ale o tom neskôr).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blahoželáme</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/02/blahozelame/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 11:48:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/02/blahozelame/</guid>
      <description>Tak sa z nás stali dvojnásobní teta a ujo a popri krásnej neterke Kike nám pribudol aj synovec Kubko. Pre šťastných rodičov máme malé blahoželanie, ku ktorému som nakreslila taký malý obrázok.
Nech Vám v zdraví, láske rastie, nech Vám dáva iba šťastie. Vo dne, v noci, skrátka stále, nech Vás teší chlapča malé.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balkónová pohoda</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/04/30/balkonova-pohoda/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2011 16:24:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/04/30/balkonova-pohoda/</guid>
      <description>Už minulý rok v lete sme si hovorili, hlavne keď som prenášala kreslo s obývačky na balkón a späť niekoľkokrát, že by bolo fajn, kúpiť niečo na balkón, aby sa tam dalo sedieť, ráno si vychutnať raňajky na čerstvom vzduchu a večer v chládku posedieť pri vínku. Ale nejako sme riešili príliš veľa vecí a na rozvíjanie tejto myšlienky nám neostal čas. Až teraz keď dorazila jar (aj keď občas mám pocit, že je už pokročilé leto) sme si na to znovu spomenuli a výsledkom sú (ako sme neskôr zistili) rozkladacie kreslá a stolík a tak píšem články pri štebote vtáčikov s výhľadom na kopu stromov :) Kreslo sa mi podarilo zložiť úplnou náhodou, keď som ho pri posúvaní zle chytila a tak nejako sa začalo skladať samé (ani si neviete predstaviť našu radosť, že sa budú dobre uskladňovať :))</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obhajoba</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/03/01/obhajoba/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 19:12:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/03/01/obhajoba/</guid>
      <description>Pre všetkých, ktorým som v piatok zmizla z dohľadu na skype a spolu so mnou aj môj drahý Andrej mám nasledovné vysvetlenie. Ja som v piatok odletela do Anglicka a Andrejko bol offline, aby nemusel zatĺkať a vysvetľovať, kde som zmizla. V pondelok ma čakali obhajoby mojej dizertačky a tak som strávila predĺžený víkend predtým konzultáciami s vedúcimi, pripravovaním prezentácie a opätovným čítaním mojej práce a článkov. Nebolo by to Anglicko, aby zase nebolo niečím výnimočné oproti ostatným krajinám a pri obhajobách v tejto krajine človek pochopí, prečo sa to volá obhajoba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Knedľa</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/17/knedla/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 11:08:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/17/knedla/</guid>
      <description>Človek, ktorý žije dlhšie v zahraničí väčšinou po čase zistí, že mu chýba nejaké jedlo alebo surovina, ktorú by v rodnej krajine zohnal na každom rohu a v cudzej krajine po nej niet ani chýru ani slychu. V Anglicku som si tak nejako zvykla, že mak je niečo ako nebezpečná droga, poriadny chlieb treba hľadať v poľskom obchode, výber syrov je mierne obmedzený a hlavne nájsť niečo neodtučnené je celkovo problém.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vianoce</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/30/vianoce/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2010 19:23:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/30/vianoce/</guid>
      <description>Tento rok sme ozdobili náš prvý spoločný vianočný stromček. Zháňali sme svetlá, ozdoby a nakupovali sme spolu darčeky - taká vianočná idylka. Dokonca sme zistili, že aj v Mníchove predávajú čerstvé kapre. Vianoce sme oslávili síce na Slovensku, ale doma sme si nechali dva zabalené darčeky, aby sme mohli rozbalovať aj tu. Čakala som všeličo, ale o šijacom stroji som ani nesnívala (možno iba vzdialene uvažovala, že by sa zišiel). O to viac som bola preto prekvapená, keď som doma rozbalila veľký ťažký balík pod stromčekom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sánkovanie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/20/sankovanie/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 15:11:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/20/sankovanie/</guid>
      <description>Cez víkend sme využili pekné počasie po dlhom týždni sneženia a vybrali sme sa sánkovať. Na kopčeku Wallberg sme už boli vrámci turistiky. Tentokrát sme lanovku využili smerom hore a dolu sme sa zviezli na sánkach.
Sánky sme si požičali každý zvlášť, ale zhodli sme sa, že nabudúce už ideme iba spolu, lebo na sánkovanie treba mať primeranú váhu. Andrejkovi to išlo jednak rýchlejšie a nevyhadzovalo ho to ani tak do vzduchu na každej nerovnosti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svätý Mikuláš</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/10/svaty-mikulas/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2010 10:31:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/10/svaty-mikulas/</guid>
      <description>Tento rok sme na deň sv. Mikuláša hrali večer zaujímavú hru aj s ďalšími asi 40 ľuďmi. Hra sa volá Výmena darčeka - bieleho slona. Na dodržiavanie pravidiel dozeral samotný Mikuláš pri stromčeku :) Zmyslom hry je priniesť zo sebou nejaký nie príliš drahý darček (môže byť niečím vtipný), ktorý je pekne zabalený. Čím vačší počet ľudí sa hry zúčastní, tým je väčšia zábava. Každý si vyberie papierik s číslom, ktoré mu určuje, kedy si bude vyberať darček.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prechádzka v parku</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/07/prechadzka-v-parku/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2010 13:55:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/07/prechadzka-v-parku/</guid>
      <description>Prechádzka po parku v zime, hlavne keď je sneh, je úple fantastická. Aj keď iba kým nezapadne slnko, lebo potom začína poriadne mrznúť a je lepšie schovať sa hoci aj do metra. V Englischer Garten som ešte nebola v čase snehu, tak sme sa tam vybrali teraz. Pôvodne sme sa chceli ísť sánkovať na blízky kopec, ale akurát sa otvárala sezóna a spúšťali lanovky a tak sme usúdili, že tam bude aj tak nával ľudí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vianočné trhy</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/07/vianocne-trhy/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2010 12:20:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/07/vianocne-trhy/</guid>
      <description>Cez víkend sme sa boli pozrieť na vianočných trhoch. V Mníchove je ich celkom dosť, v podstate má každá štvrť svoj vlastný. My sme sa vybrali priamo do centra na Marienplatz. čakala nás kopa stánkov vyzdobených vetvičkami a svetlami. Ponúkali všeličo, medzi iným aj drevené ozdoby a hračky, sviečky a vianočné čapice. Čo ma naozaj zaujalo bol stánok so všelijakými predmetmi z dreva (dosky na krájanie, varešky a pod.), na ktoré vám ujo na želanie nakreslil rôzne zvieratká, prípadne čokoľvek napísal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Advent</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/01/advent/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2010 13:24:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/01/advent/</guid>
      <description>Po troch rokoch je tohtoročný advent pre nás výnimočný, lebo konečne neplánujeme vianoce ako spoločnú dovolenku po dlhých mesiacoch, čo sme sa nevideli, ale reálne spolu bývame, užívame si napadnutý sneh a nestresujeme sa, či náhodou nezostanem čakať niekde na letisku kvôli nepriaznivému počasiu.
   Konečne som sa úspešne zbavila školy a písania práce (aj keď na obhajoby začnem určite myslieť budúci rok) a začala som si užívať zimu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na hubách</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/10/12/na-hubach/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2010 11:09:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/10/12/na-hubach/</guid>
      <description>Konečne sa nám podarilo ísť na huby, o čom sme snívali celé leto. Poriadne sme sa obliekli, nasadili čiapky na hlavy, vyzbrojili sme sa košíkmi s nožíkmi a vyrazili sme do lesa. Popri mladučkých hríboch vykúkajúcich zo zeme sme našli aj kopu starých, plesnivých alebo suchých húb a zjavne sme prišli na konci hubovej sezóny, ale nazbierať sa nám ich podarilo aj tak dosť a keď k tomu prirátam trojhodinovú prechádzku lesom, tak sme boli maximálne spokojní.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opäť na Slovensku</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/10/12/opat-na-slovensku/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2010 09:01:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/10/12/opat-na-slovensku/</guid>
      <description>Tak sme sa opäť raz vybrali na Slovensko, pozrieť známych a kamarátov, nazbierať trošku hríbov, užiť si hody na Cerovej, no a hlavne ísť na svadbu Andrejovmu bráškovi. Na svadbu sme pricestovali do penziónu Castel v Mierove. Neviem síce, ako starý kaštieľ vyzeral predtým, ale rekonštrukcia sa im rozhodne vydarila. Najviac ma očarila záhrada, ktorá aj napriek nie veľkým rozmerom, pôsobila priestranne a vďaka rôznym zákutiam s nádychom jesene veľmi útulne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Októberfest</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/10/06/oktoberfest/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2010 14:09:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/10/06/oktoberfest/</guid>
      <description>výročie Októberfestu je už za nami a ľudia v krojoch sa pomaly, ale isto vytrácajú z ulíc aj z metra, takže si už oblečení len v tričku a rifliach nepripadáme ako turisti.  Na pive pod stanom na Theresienwiese sme síce neboli, ale nenechali sme si újsť slávnostný sprievod pri príležitosti zahájenia tohtoročných slávností. Pozostával z vozov ťahaných koňmi so sudmi piva a zverinou, ale aj poľnohospodárskych strojov a kopy dychoviek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vošky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/20/vosky/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2010 12:34:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/20/vosky/</guid>
      <description>Ja viem, že aj tieto malé zvieratká sú súčasťou prírody, ale keď vám niekto začne požierať s láskou pestované rastlinky, tak to naštve. Nedávno som písala, že sme si kúpili pár rastlín do bytu. Medzi nimi bola aj bazalka, moja veľmi oblúbená súčasť kuchyne. Darilo sa jej absolútne úžasne, až kým sa na jej lístkoch neobjavili vošky. Teoreticky som ju mohla postriekať nejakým prípravkom na vošky, ale kúpili sme ju ako bio rastlinu, tak mi to prišlo ako čudný nápad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zemiaky a tak</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/06/zemiaky-a-tak/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 16:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/06/zemiaky-a-tak/</guid>
      <description>Odvtedy, čo sme v Mníchove, jeme viacej mäska, celozrnného pečiva, zeleniny a ovocia. V nedeľu je všetko pozatvárané okrem pekárni a Biergarten a tak si vždy ráno po ceste z kostola vychutnávame čerstvé buchtičky a keď je pekné počasie trávime poobedie niekde vonku. Vzhľadom na rozšírenosť bio potravín, nám do košíka dosť často zablúdi práve takéto ovocie, či zelenina alebo vajíčka z voľného chovu sliepok. Aby sme ale predsa mali na čo umrieť, občas sa napcháme pizzou :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na ceste na Slovensko a späť</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/06/na-ceste-na-slovensko-a-spat/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 13:45:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/06/na-ceste-na-slovensko-a-spat/</guid>
      <description>Vrámci zabehávania nášho autíčka sme sa vybrali na Slovensko. Všetky zápchy sa nám nejako vyhli alebo sa stihli odstrániť, kým sme sa k ním dostali. No a vzhľadom na upršané počasie sme nemali ani veľkú chuť nikde zastavovať a tak sme po šiestich hodinách dorazili do cieľa. Svetlá sa zapli samé, stierače podľa potreby tiež, Andrej viacmenej stláčal len gombíky tempomatu až po Bratislavu a ja som zatiaľ študovala ovládanie klimatizácie a okolitých tlačidiel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Megi</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/25/megi/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2010 15:51:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/25/megi/</guid>
      <description>nullTak sme sa konečne dočkali nášho nového autíčka, našej Megi (renault Megane Grandtour). Momentálne oddychuje spokojne v garáži, ale už sme sa v čom stihli aj voziť a postláčať aspoň polovicu všetkých gombíkov vo vnútri, za účelom zistiť na čo sú dobré :). Teraz už len dúfame, že nám bude dobre slúžiť a zažijeme spolu kopu bezpečných kilometrov.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jazero v Olympia parku</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/05/jazero-v-olympia-parku/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 19:56:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/05/jazero-v-olympia-parku/</guid>
      <description>O Olympia parku som už raz písala, ale to bolo v novembri minulý rok a v tom čase tam nebolo žiadne jazero, ale len blatová jama, ktorú sa snažilo pár ľudí vyčistiť. Našťastie je ale tento park skvelé miesto pre turistov vďaka vysokej vyhliadkovej veži uprostred, takže sme mali dobrú zámienku ísť tam s kamarátmi znova a pozrieť si konečne jazero :). Kopa ľudí si sem prišla zabehať alebo sa pobicyklovať, stánky lákali zmrzlinou a rôznymi sladkými koláčikmi a kopa ľudí sedela samozrejme na pive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bavaria</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/05/bavaria/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 13:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/05/bavaria/</guid>
      <description>Toto bol jeden z mojich menej šťastných nápadov na výlet, ale na druhej strane vôbec neľutujem, že som tam bola. Otázka Kde? je teraz na mieste &amp;hellip; v soche nazývanej Bavaria. Pred nedávnom sme tu mali druhú návštevu a po dni strávenom prechádzkami v centre a parkoch sme rozmýšlali, kam sa vyberieme. Prečítala som si, že tu máme sochu, ktorá bola vytvorená a postavená ako symbol Bavorska, je 18 m vysoká a dá sa do nej vyštverať a popozerať dookola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jahodové pole</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/05/jahodove-pole/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 12:31:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/05/jahodove-pole/</guid>
      <description>Tak sme nejako zistili, že máme pri dome jahodové pole. Stačí prejsť cez cestu s košíkom v ruke, pozbierať všetky veľké šťavnaté sladké jahody, zaplatiť tete v búdke a už sa iba tešiť na jahodový koláčik :) To bol náš plán na minulé sobotné ráno a môžem povedať, že bolo úspešné.
      Nazbierali sme okolo päť kíl jahôd, ale zvládli sme ich všetky zjesť a popri tom spraviť aj vysnívaný jahodový koláč.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Surféri</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/29/surferi/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2010 08:04:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/29/surferi/</guid>
      <description>Minulý víkend sme tu mali našu prvú návštevu. Prišli nás pozrieť kamaráti a samozrejme okrem nás aj všetky krásy Mníchova. V nedeľu sme sa vybrali na prechádzku do parku Englischer Garten. Počasie bolo priam úžasné, slnečné a veľmi teplé. Tentokrát sme si vybrali iný chodníček v záujme spoznať lepšie park aj kvôli budúcim návštevníkom a prišli sme až k potoku Eisbach (ľadový potok). Niekde som čítala, že v tomto parku je miesto, kde ľudia zvyknú surfovať, ale nikdy sme to miesto nevideli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zelení kamaráti</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/18/zeleni-kamarati/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2010 13:03:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/18/zeleni-kamarati/</guid>
      <description>Včera bol teplý a slnečný deň a tak sme sa vybrali na prechádzku, ktorá skončila v obrovskom zelenom skleníku. Strávili sme v čom pár hodín a kúpili sme si nieko?ko zelených kamarátov, ktorí začali u nás bývať. :)
    Všetci (aspoň podľa vedcov) by mali mať určitý druh super sily a mali by byť schopní pohlcovať škodlivé látky zo vzduchu v izbe a spraviť tak vzduch lepším. Nie som si celkom istá, ako by sme to mohli v našom byte porovnať s tým starým vzduchom, ale naša obývačka teraz minimálne vyzerá oveľa lepšie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PS Portugálsko</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/18/ps-portugalsko/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2010 11:46:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/18/ps-portugalsko/</guid>
      <description>Tak ma napadlo, že som niečo zabudla napísať o Portugálsku. Priniesla som odtiať dva darčeky pre môjho drahého manžela. Malého kohútika pre šťastie a biele Portské víno. Teda ten kohút by mal byť originálne čierny, ale teraz ho už maľujú všetkými možnými farbami. Je to symbol šťastia a spravodlivosti, keď za ňu teda človek bojuje a spája sa s ním jedna zaujímavá legenda, podľa ktorej bol istý nevinný portugálec oslobodený od obesenia pre zločin vďaka jednému takému kohútovi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laval Virtual</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/12/laval-virtual/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 20:54:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/12/laval-virtual/</guid>
      <description>Dôvod, prečo som sa vybrala do mesta Laval bolamedzinárodná konferencia o virtuálnej a augmented (&amp;ldquo;rozšírenej&amp;rdquo;) realite s niečo vyše dvesto ľuďmi. Netuším, prečo si pre toto podujatie vybrali práve toto miesto, niekde v centre Francúzska na úplnom vidieku. Zjavne to bola dobrá téma na zamyslenie aj pre samotných francúzov, teda aspoň pre tých pár, ktorí ku mne prehovorili po anglicky. Na druhej strane by som si asi nenašla iný dôvod na to, aby som sem zavítala, takže tipujem, že je za tým určitá propagácia tejto oblasti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posledné videá</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/03/04/posledne-videa/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2010 20:25:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/03/04/posledne-videa/</guid>
      <description>Tak tu je pár posledných videí, ktoré som spravila z mojej aplikácie. Môžete si vychutnať kŕmenie dieťaťa :)
[youtube]http://www.youtube.com/watch?v=579DGUiK0I4[/youtube]
Your browser does not support the video tag.  Your browser does not support the video tag.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ako sme išli do Švajčiarska</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/16/ako-sme-isli-do-svajciarska/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 17:37:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/16/ako-sme-isli-do-svajciarska/</guid>
      <description>Naši kamaráti &amp;ldquo;chrobáci&amp;rdquo; nás pozvali na návštevu a my sme to jednoducho nemohli odmietnúť :)Po vcelku náročnom pracovnom týždni si Andrej zobral dva dni voľno, prenajali sme si auto, pozreli na google mape ako sa tam dostaneme, niečo sme si zbalili a vyrazili sme na cestu. Zapli sme si navigáciu a keďže ukazovala približne dobrý čas príchodu aj počet kilometrov, spoľahli sme sa na to, že je to dobré. Prišli sme k Bodensee jazeru (ktoré je skutočne obrovské) a keď sme zrazu zišli z diaľnice a zostali na pravej strane jazera v Nemecku, začali sme rozmýšľať, či je to navigovanie naozaj dobré.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Len 1:15h každý!</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/09/len-115h-kazdy/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2010 13:09:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/09/len-115h-kazdy/</guid>
      <description>Poznáte tie skvelé reklamy, ktoré vám vždy niečo ponúkajú zo slovami už od &amp;hellip;? Potom sa nad tým zamyslíte alebo si prečítate maličké písmo na spodku stránky a zistíte podmienky, za akých by ste patrili do skupiny tých šťastných s cenou už od :).A tak ma napadlo, že napíšem niečo podobné. Radi by ste si oddýchli, vypadli zo starého známeho prostredia a strávili napr. predĺžený víkend v Mníchove a jeho okolí?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predtým a potom</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/08/predtym-a-potom/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2010 15:47:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/08/predtym-a-potom/</guid>
      <description>Myslím, že sme sa usadili. Ešte stále nám síce chýba nejaký nábytok ako gauč napríklad, ale inak sa dá povedať, že náš bytík je konečne obývateľný :). Vianoce boli super, stretli sme zase kopu kamarátov a celú rodinu a konečne sme strávili aj nejaký ten čas s našou malou roztomilou neterkou. Ale popri tom všetkom oddychovaní sme aj dosť veľa rozmýšlali o tom, ako zariadíme náš nový byt. Keď sme nakoniec prišli domov, strávili sme celý týždeň upratovaním, montovaním nábytku a vybaňovaním všetkých naších vecí, ktorých vôbec nie je málo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kalendár</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/04/kalendar/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2010 13:02:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/04/kalendar/</guid>
      <description>Vytváranie tohto kalendára bolo strašne dlhé a myslím tým naozaj dlhé. Hlavný problém bol, že som nemohla prísť na spôsob, ako by som všetky tie strany zviazala tak, aby to vyzeralo ako poriadny kalendár. Nakoniec som na to prišla, ale to je na ďalšie rozprávanie a hlavne ponaučenie do budúcnosti. Ak náhodou rozmýšľate, prečo som jednoducho nevyužila ponuky niektorých spoločností, ktoré vyrábajú kalendáre a stačí im len poslať fotky, tak na tie zabudnite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piaty november</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/03/piaty-november/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2010 20:58:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/03/piaty-november/</guid>
      <description>Ja viem, že tento dátum je dosť starý a pravdepodobne si ho už ani nepamätáte, ale angličania majú takú rýmovačku &amp;ldquo;remember, remember fifth of November&amp;rdquo; (pamätaj, pamätaj na piaty november). Majú na to špeciálny dôvod, ktorý mi prišiel celkom vtipný, keď som o ňom počula prvýkrát. Kedysi dávno, v sedemnástom storočí chcela skupinka katolických sprisahancov vrátane chlapíka menom Guy Fawks (hlavný &amp;ldquo;hrdina&amp;rdquo;) zničiť budovu anglického parlamentu. Nejako sa im podarilo umiestniť obrovské množstvo výbušniny v podzemných kryptách priamo popod snemovňu lordov, ale niekto ich zradil tesne predtým než to celé stihli vyhodiť do vzduchu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zima</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/12/12/zima/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2009 20:20:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/12/12/zima/</guid>
      <description>Môj drahý manžel mi dnes opäť poslal niekoľko obrázkov z okolia nášho bytu a úprimne, trochu som žiarlila. Želala by som si tam teraz byť, aby sme mohli postaviť snehuliaka :). Ten úzky chodník ide smerom k S-Bahnu.
           </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doma</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/12/06/doma/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2009 17:20:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/12/06/doma/</guid>
      <description>Doma je také zvláštne slovo. Malo by označovať miesto, kde sa cítite pohodlne, kde máte všetky svoje veci a najlepšie, keď tam bývate so svojími blízkymi. Je to to miesto, kde idete po práci a kde sa vraciate z dovolenky alebo návštevy. Po viac ako dvoch rokoch bývania v Anglicku a stáleho cestovania mám veci všade, moja rodina, manžel a kamaráti sú na rôznych miestach a väčšinou nie príliš blízko seba a nie som si celkom istá, kde som sa cítila najpohodlnejšie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kam s návštevou</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/25/kam-s-navstevou/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 15:42:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/25/kam-s-navstevou/</guid>
      <description>Rozmýšlali sme kam všade ísť v Mníchove. Mali sme krásne počasie a 3-dňový lístok na cestovanie a tak som zobrala mapu a hľadala nejaké zaujímavé miesta kam vyraziť v širšom centre Mníchova. A keďže som zase chcela spraviť nejaké úžasné fotky, vybrali sme sa na zámok Nymphenburg.
No zámok bol naozaj nádherný, ale neviem, či sú také aj obrázky :). Keďže je začiatok zimy, všetky sochy boli zakryté drevenými krabicami, fontánky nefungovali a celkovo bol zjavne dobrý čas na opravu všetkého.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mníchov</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/24/mnichov/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2009 21:45:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/24/mnichov/</guid>
      <description>Nikdy predtým som nebola v Mníchove a mám pocit, že tých pár dní, ktoré som tam strávila mi nestačili. Milujem historický nádych tohto mesta. Nie sú tam v podstate žiadne moderné sklenené budovy, ktoré bránia slniečku nakuknúť do ulíc, ale nízke štýlové domčeky so šikmými červenými strechami. Je tu všade kopa pekárničiek a malých stánkov s praclíkmi. Keďže milujem potulovanie sa po trhovisku, čo som pravdepodobne zdedila po ocinkovi, bola som neuveriteľne šťastná, keď som zistila, že je jedno priamo uprostred mesta - Viktualienmarkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krčmový kvíz</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/02/krcmovy-kviz/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2009 18:17:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/02/krcmovy-kviz/</guid>
      <description>Neoslavujem Halloween, pretože si po prvé myslím, že je to americký sviatok a po druhé, že Deň všetkých svätých je o niečom inom a myslím, že spomínať na blízkych je oveľa krajšia tradícia. Ako každý rok aj tento som úplne na Halloween zabudla, až kým nám niekto nezaklopal na dvere. Keď sa to zopakovalo aj druhýkrát a pri dverách stálo malé zlaté dieťa oblečené ako tekvica, moja spolubývajúca vybehla do obchodu kúpiť plnú misku sladkostí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IKEA seminár o svetle</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/25/ikea-seminar-o-svetle/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2009 15:50:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/25/ikea-seminar-o-svetle/</guid>
      <description>Zúčastnila som sa ďalšieho IKEA semináru. Tentokrát bol o rozmiestňovaní svetla, berúc do úvahy všetky potreby až po možné riešenia.
   Najprv som si myslela, že zmeškám začiatok seminára, lebo môj vlak meškal ako zvyčajne, ale nakoniec som nejako zvládla prísť na čas a vychutnala som si skvelé anglické raňajky na najvyššom poschodi Ikei. Vypočuli sme si peknú prezentáciu o tom, aká je úloha svetla, o rôznych svetelných zdrojoch a príkladoch využitia svetla v rôznych miestnostiach na rôzne účely.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spomienka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/23/spomienka/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2009 13:37:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/23/spomienka/</guid>
      <description>Hľadala som nejaké fotky v mojej veľkej databáze obrázkov :)a narazila som na niekoľko zaujimavých obrázkov, ktoré pravdepodobne okrem mňa a Andrejka ešte ani nikto iný nevidel a ktoré mi pripomínajú kopu pekných vecí. Všetky tak nejako súvisia s našou svadbou. Keďže domov na Slovensko som prišla až týždeň pred samotnou svadbou, vždy som iba počúvala, či niekto neposlal svadobné blahoželanie. A tak, keď som bola konečne na Slovensku, zobrala som všetky pohľadnice a dala ich dohromady.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeseň</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/jesen/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2009 20:11:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/jesen/</guid>
      <description>Povedať &amp;ldquo;je jeseň&amp;rdquo; asi nie je príliš aktuálna informácia, hlavne keď na niektorých miestách na Slovensku už stihlo aj snežiť. Ale podľa mňa je toto ročné obdobie v Anglicku najkrajšie. Počasie je tiež najstabilnejšie a ja som si nemohla pomôcť nespraviť pár fotiek.
     Približne niekde nad štvrtým stromom z prava v druhom rade okien je miesto, kde pracujem :). Dôvod prečo som odfotila aj ten malý nevýrazný stromček, je tak trochu špeciálny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D ilúzia</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/07/08/3d-iluzia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2009 08:55:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/07/08/3d-iluzia/</guid>
      <description>Počas výstavy v Londýne som mala dosť veľa času premýšľať nad novými funkciami v projekte virtuálneho dieťaťa. Bola tam tiež kopa ľudí, ktorí aplikáciu skúšali a dali skvelú spätnú väzbu. No napadlo ma niekoľko myšlienok, ako by sa to celé dalo vylepšiť. Jeden z najväčších problémov v prostredí programu bol, že používateľ strácal cit pre hlbku a niekedy bolo preňho ťažké určiť, kde sa v priestore nachádza jeho lyžička. Tak sme sa s Andrejom trochu zamysleli :)a najnovšie aplikácia poskytuje používateľovi 3D stereoskopický efekt pomocou anaglyph-ového obrázku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výstava v Londýne</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/06/21/vystava-v-londyne/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2009 10:48:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/06/21/vystava-v-londyne/</guid>
      <description>Absolvovala som tri dni služobnej cesty v Londýne. Bolo naozaj krásne, slnečné a celkom teplé počasie, akurát som si ho užila iba po večeroch, lebo som celé dni strávila rozprávaním na výstave. Nikdy predtým som neskúšala londýnske metro a tak som naňho bola celkom zvedavá. Nastúpila som na stanici Euston s cieľom doviezť sa až do výstavného centra Excel, takže som strávila pod zemou skoro hodinu. Keď to porovnám s metrom v New Yorku, tak to londýnske je trošku stiesnené s malými chodbami a príliš veľa ľuďmi, hlavne v piatok poobede.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hovorila som s princom</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/05/08/hovorila-som-s-princom/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2009 18:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/05/08/hovorila-som-s-princom/</guid>
      <description>No, znie to ako z rozprávky, ale ja som sa rozprávala so skutočným princom. :) Princ Andrew, vojvoda Yorku navštívil naše Digitálne laboratórium, aby videl, čo všetko sa v čom vyvíja. Bol veľmi milý a celý čas sa usmieval. Pozrel si všetky pripravené demá a vypočul si jednotlivých výskumníkov. Pomáhala som môjmu vedúcemu nastaviť všetko na demonštráciu projektov a potom som ostala pri čom robiť krovie a podporu, ak by bolo treba, no hlavne so žiadnym úmyslom rozprávať.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ikea seminár</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/02/27/ikea-seminar/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2009 16:09:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/02/27/ikea-seminar/</guid>
      <description>Ako každý člen Ikea klubu som dostala email, že sa koná seminár o kuchyniach vrátane raňajok zadarmo. Tak som si povedala, že by som sa mohla naučiť niečo nové, čo by mohlo byť užitočné pri navrhovaní budúcej kuchyne v dome a prihlásila som sa. Seminár bol v nedeľu ráno. Ikea bola ešte zatvorená, nikde žiadny zákazníci. Vonku stála iba skupinka ľudí, ktorí čakali na chlapíka, ktorý nám otvoril dvere.Išli sme priamo do reštaurácie, kde už blo pripravených niekoľko stolov na raňajky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anglicko</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/02/16/anglicko/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 22:28:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/02/16/anglicko/</guid>
      <description>V Anglicku žijem už jeden a pol roka a ešte stále som o čom nič nenapísala. Tak som sa rozhodla, že napíšem niečo o tom, aké je to žiť v tejto krajine. Musím povedať, že je to pekná, večne zelená krajina s teplotou okolo 15 stupňov väčšinu roka. Najviac fascinujúce na počasí je, že sa počas dňa dokáže zmeniť aj niekoľkokrát. Mám také malé varovanie pre milovníkov leta - nemali by ste sem chodiť :) Ale určite je to raj pre tých, čo zúfalo milujú daždivé počasie a oblaky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sneženie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/02/04/snezenie/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2009 23:39:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/02/04/snezenie/</guid>
      <description>Milujem bielu zimu a ešte viac biele vianoce :) , ale minulý rok nebol žiadny sneh ani kým som bola doma. Zima v Uk je obvykle dosť mierna, s teplotou okolo plus 5 stupňov a väčšinou vkuse prší. Takže som sa v podstate rozlúčila s myšlienkou na sneh, keď som po vianociach cestovala späť do Anglicka. Vtedy som ešte netušila, že ma čaká jeden týždeň ako v raji. V správach sa dosť hovorilo o hustom snežení, koľko problémov to spôsobilo a že sú pozatvárané školy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videa</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/04/videa/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2008 21:55:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/04/videa/</guid>
      <description>Keďže sme plánovali osláviť našu svadbu poriadne, zorganizovali sme deň pred ňou ešte aj grilovačku. Pre istotu sme začali aj piť, aby sme sa udržali v dobrej kondícií pre nastávajúci deň (iba žartujem :) ). Moja skvelá tetuška sa podujala pripraviť mäso (v čom je skutočne dobrá), ale nemohli sme nájsť žiadne zápalky a tak jej Andrejov ocinko pomohol s ohňom (nie veľmi tradičným spôsobom, ako môžte vidieť nižšie, ale fungovalo to).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svadobná dovolenka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/20/svadobna-dovolenka/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2008 19:07:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/20/svadobna-dovolenka/</guid>
      <description>Po dlhom hľadaní sa nám podarilo nájsť to správne miesto na svadobnú dovolenku. Je ním nádherný malý ostrov v Atlantickom oceáne patriaci Portugalsku. Tento ostrovček Madeira je obmývaný Golfským prúdom, takže je tam skvelé teplé počasie. Na ostrove sú prekrásne botanické záhrady, kopce a výhľady na oceán a sretnete veľa príjemných ľudí s kopou tradícií. Strávili sme tu zopár nádherných dní a spravili kopu krásnych fotiek :) Viac si môžete prečítať tu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svadobné oznámenie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/10/svadobne-oznamenie/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2008 08:32:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/10/svadobne-oznamenie/</guid>
      <description>Tak toto sú naše svadobné oznámenia. Zelené pre chlapcov a ružové pre dievčatá :)
     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kde a kedy?</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/20/kde-a-kedy/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2008 19:47:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/20/kde-a-kedy/</guid>
      <description>nullRadi by ste nám prišli zablahoželať, napäto očakávať, kým si povieme &amp;ldquo;áno&amp;rdquo;, od nervozity si hrýzť nechty, či sa niekomu náhodou nepodarí povedať nesprávne meno, prípadne z recesie vbehnúť do kostola a zakričať nejaký tajuplný dôvod, prečo sa nemôžeme zobrať a netušíte kde a kedy treba prísť? Tak špeciálne pre vás sme pripravili túto skvelú stránku, kde sa všetko dozviete.
Zaľúbene si povieme, že chceme spojiť naše životy 16.8.2008 o 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Úvod</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/20/uvod/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2008 18:32:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/20/uvod/</guid>
      <description>**&amp;ldquo;Máme sa radi, tak sme sa jednoducho zobrali.&amp;rdquo; ** Zobrať sa alebo nezobrať? Tak to je otázka :) a musíte si na ňu odpovedať sami ale po niekoľkých týždňoch manželstva môžeme povedať, že nám je ešte lepšie ako predtým. Andrej sa sťažuje iba na to, že mu stále pijem z jeho kávy, piva, vína alebo čohokoľvek a vždy potrebuje pohár naviac, ale inak sa nič nezmenilo :) Patríme k sebe a budeme žiť šťastne až do konca života.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>