<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pasta on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/pasta/</link>
    <description>Recent content in Pasta on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 May 2012 22:15:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/pasta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tortellini so špenátom a ricotta syrom</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/05/12/tortellini-so-spenatom-a-ricotta-syrom/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2012 22:15:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/05/12/tortellini-so-spenatom-a-ricotta-syrom/</guid>
      <description>Naposledy som písala o tom, ako spraviť cesto na cestovinu a tiež som snívala o tortellinoch (druh plnenej cestoviny). Potom som sa odhodlala vyskúšať spraviť túto cestovinu znovu a vzhľadom na chutný výsledok sa chcem podeliť o recept :) Plnku spravte ako prvú, až potom pripravte cesto podľa postupu tu (takto cesto neoschne, kým sa stihnú pripraviť ostatné veci), ale použite nastavenie 9 na strojčeku pre tenšie pláty cesta. Použite pohár alebo niečo okrúhle s priemerom okolo 5 cm na vyrezanie kruhov z cesta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mlynček na cestovinu</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/01/19/mlyncek-na-cestovinu/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 21:12:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/01/19/mlyncek-na-cestovinu/</guid>
      <description>K mojím obľúbeným jedlám patria tortellini. Mám dokonca aj dobrý recept na plnku, ale keď som sa ich pokúšala naposledy spraviť, pripomínali asi viac pirohy. Problém bol v ceste, jednak bolo tuhé a potom sa mi ho nepodarilo vyváľkať dostatočne tenko. A tak som si povedala, že si raz zaobstarám mlynček na cestovinu. Tieto vianoce sa k nám mlynček dostavil a ja som sa pustila do výroby cestoviny. Na začiatok iba rezance (tagliatelle), ale výsledok dopadol nad všetky očakávania veľmi dobre, tak sa s vami podelím o postup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Makaróny s cukyňou a paradajkami</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/09/07/makarony-s-cukynou-a-paradajkami/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2011 20:39:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/09/07/makarony-s-cukynou-a-paradajkami/</guid>
      <description>Keď je človek zúfalý, robí zvláštné rozhodnutia. Tak nejako som sa dopracovala k tomuto skvelému receptu. Zrazu sme mali veľa cukety a mne po omáčke, plackách a zemiakoch s cuketou akosi došli nápady, ako by som ju mohla minúť. Pôvodný recept s cestovinou som trochu upravila:
     href=&amp;ldquo;http://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2011/09/IMG_0029.jpg&amp;quot;&amp;gt; Prísady (pre štyri osoby): {{ 1&amp;frasl;2 krabice Barilla Maccheroni cestoviny 4 PL olivového oleja 3 strúčiky nasekaného cesnaku 1&amp;frasl;2 veľkej cukety (narezanej na plátky so škrabkou na zemiaky) 3 veľké paradajky nakrájané na kocky soľ, čierné korenie na dochutenie za hrsť posekaných čerstvých listov bazalky postrúhaný syr na posypanie }} Postup: Cestovinu uvaríme podľa návodu na obale (táto sa v podstate ani nedá rozvariť, obľúbili sme si ju ešte pred pár rokmi v Taliansku a odvtedy sme jej verní).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lazane s mletým mäsom</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/07/11/lazane-s-mletym-masom/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2009 20:52:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/07/11/lazane-s-mletym-masom/</guid>
      <description>Môj spolubývajúci, ktorý najradšej zo všetkého varí cestovinu, ma inšpiroval pre mňa novou kombináciou korenia. Tak som si povedala, že to vyskúšam na lazani s mletým mäsom.
              **Prísady: ** {{ 2 pokrájané cibuľky 1 na jemno pokrájaná cibuľa 3 pretlačené strúčiky cesnaku 450g mletého mäsa 350g paradajkovej omáčky 2 na kocky pokrájané paradajky alebo niekoľko prepolených cherry paradajok 200g postrúhaného eidam syra 12 kusov neuvarenej cestoviny na lazane čierne korenie, soľ 1malú lyžičku z každého - bazalka, feniklove semiačka, koriander, mäta</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>