<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ruins on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/ruins/</link>
    <description>Recent content in Ruins on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ajka-andrej.com powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme inspired by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Oct 2017 16:32:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/ruins/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Spomienka na letné prázdniny</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/10/03/spomienka-na-letne-prazdniny/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 16:32:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/10/03/spomienka-na-letne-prazdniny/</guid>
      <description>Akosi nebolo času na písanie o letných prázdninách. Tak aspoň dodatočne pár fotiek. Olivia si vymyslela, že chce so starkým montovať káru a nakreslila si v škôlke aj ako má vyzerať. Tento rok sa nám podarilo zaplávať si párkrát v bazéne na dvore, povozili sme sa na koníkoch (chtiac-nechtiac som sa odviezla aj ja, lebo sa mi ten kôň zdal byť na Dominika príliš veľký) a podarilo sa nám vyšľapať na Korlátko (každý po svojich asi hodinku) a prejsť sa dolnými dierami vo Vrátnej.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schliersee</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/15/schliersee/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2010 20:58:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/15/schliersee/</guid>
      <description>Tak sa nám podarilo ísť na jeden z plánovaných výletov (v turistickej knižke ich mám ešte 37 :)). V Mníchove bolo síce slniečko, ale 40 minút autom na juh nás priviedlo k horám zakrytým oblakmi. To nás ale neodradilo a vydali sme sa po chodníku okolo jazera Schliersee.
 Prostredie je tam naozaj krásne. Dajú sa tu požičať člny a objavili sme aj wellness centrum s plavárňou, tobogánom, saunou a pod.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlet na Zaruby</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/07/06/vylet-na-zaruby/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 13:32:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/07/06/vylet-na-zaruby/</guid>
      <description>Keďže sa nám podarilo byť zase raz dlhšie spolu po dlhom čase, rozhodli sme sa ísť na poriadny výlet. Tentokrát sme sa vybrali do Malých Karpát s odhodlaním zdolať ich najvyšší kopec Záruby (768m). A aby to bolo zaujímavejšie, pozreli sme si po ceste aj zrúcaniny dvoch hradov. V sobotu ráno sme sa odviezli do Plaveckého podhradia, kde sa náš výlet začal a po 20 minútach šlapania sme si obzerali Plavecký hrad, resp.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>