<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Newyork on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/newyork/index.xml</link>
    <description>Recent content in Newyork on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ajka-andrej.com powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme inspired by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/newyork/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Rokefelerové centrum</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/rokefelerove-centrum</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2009 16:49:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/rokefelerove-centrum</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dvaja moji kamaráti boli na konci septembra v New Yorku a mňa tak nejako napadlo, že mám ešte dve
panorámy z tohto &amp;ldquo;veľkého jablka&amp;rdquo;. Spravila som ich na vrchu Rokefelerového centra. Aj keď musím
priznať, že ma viac fascinujú nádherné pohľady z vrcholov kopcov, toto miesto bolo úžasné.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;panorama&#34;&gt;
        &lt;img class=&#34;nofancybox panorama_img&#34; src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2011/04/rockefeller1.jpg&#34;&gt;
&lt;/div&gt;

Bola tu kopa ľudí ako všade inde, ale nemali sme problém s pohybom a mohli sme fotiť čokoľvek sme
chceli. Najviac ma tešilo, že tu na vrchu neboli žiadne plexisklá ako napríklad na Empire State
building. Chápem, že všetky tie zábrany sú tam kvôli bezpečnosti, ale ja som sa cítila dostatočne
bezpečne aj bez nich a navyše nič nebránilo vo výhľade mojmu foťáku. Úplne najkrajší pohľad bol
samozrejme na strane, kde bol aj Central park. Bol nádherný aj keď len viacmenej v hnedých farbách
kvôli ešte zimnému počasiu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;panorama&#34;&gt;
        &lt;img class=&#34;nofancybox panorama_img&#34; src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2011/04/rockefeller2.jpg&#34;&gt;
&lt;/div&gt;

Pekné na tejto budove je aj to, že je tu len jeden výťah, s ktorým sa dá odviezť priamo až na vrch a
nebola naň príliš dlhá rada. No a po ceste hore a dole môžete sledovať veľmi farebné video na
strope výťahu, cez ktorý tiež vidieť cestu za ním, keďže je priesvitný.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na výlete do Ameriky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/05/01/na-vylete-do-ameriky</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 17:52:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/05/01/na-vylete-do-ameriky</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tak sme sa po dlhom sľubovaní konečne naozaj vybrali navštíviť Miška s Ivkou v ďalekej Amerike.
Vyrazili sme hneď ráno o štvrtej, aby sme stihli let z Viedne (som naozaj vďačná mojím skvelým
rodičom, že kvôli nám vstali a odviezli nás). Maličkým lietadlom sme sa presunuli do Dusseldorfu,
kde sme si dali povestný praclík, kávičku, ja som si spravila zásobu gumených medvedíkov a
posilnení sme sa vybrali v ústrety veľkému lietadlu a sedem hodinovému letu. Môj drahý manžel celú cestu prespal, zobudila som ho len párkrát, keď bolo treba jesť. Ja som
prečítala všetko naokolo, napísala kus článku a užívala si veľký priestor v lietadle, ktorý bol
úžasný v porovnaní s lietadlami, ktorými obvykle letím. A potom sme uvideli z okienka zem a
roztrúsené domčeky a nakoniec aj vzdialenú sochu slobody a to už sme pristávali v New Jersey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hneď na letisku som zistila, že ľúbozvúčná anglická angličtina je na míle vzdialená od americkej a
iba som naťahovala uši, aby som im rozumela. Najväčšiu zábavu z toho mal samozrejme ako vždy
Andrej. Druhým, tentokrát spoločným pozorovaním bole, že všetko bolo veľké &amp;hellip; autá, cesty, budovy
a väčšina ľudí, takže sme sa len obzerali na všetky strany. S Ivkou sme počkali na taxík, ktorý ale
čudne chrčal už na začiatku a vládal nás odviesť iba kúsok za letisko, kde sme presadli do oveľa
pohodlnejšieho autíčka, ktoré nás odviezlo až do cieľa. Jedenáste poschodie bolo dostatočne vysoko
na moju prvú panorámu a pohľad z neho bol tiež veľmi pekný.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;panorama&#34;&gt;
        &lt;img class=&#34;nofancybox panorama_img&#34; src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2011/04/winview.jpg&#34;&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>