<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Italy on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/italy/</link>
    <description>Recent content in Italy on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Jul 2018 21:03:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/italy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pri mori</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2018/07/30/pri-mori/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 21:03:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2018/07/30/pri-mori/</guid>
      <description>Už sme pomaly aj zabudli, že sme boli pri mori, ale Dominik stále rád spomína na vedro s vylievajúcou sa vodou pri bazéne. Tentoraz konečne obidvaja aj plávali v mori a vyplašene sledovali kraba behajúceho po dne. Olivia sa zúčastnila všetkých tvorivých aktivít (spravila náramky na ruku, papierové rybky, chobotnice a namaľovala zajaca) a Dominik zatiaľ šantil v bazénoch. Objavili sme ovocné nápoje, na ktoré sme chodili každý deň. Dva z nich (Ca&amp;rsquo; Pasquali a Depurante) nám chutili najlepšie a už sme si ich niekoľkokrát spravili aj doma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jesenná dovolenka pri mori</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/09/30/jesenna-dovolenka-pri-mori/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 21:13:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/09/30/jesenna-dovolenka-pri-mori/</guid>
      <description>Z tohtoročnej letnej dovolenky bola nakoniec jesenná. September si povedal, že už je čas na dážď, jesenný vetrík a zubaté slnko. Tak som nabalila aj celú výstroj do dažďa (nepremokavé nohavice, bundy a gumáky) a išli sme. Vonku sme boli stále, aj keď pršalo. Dominik s radosťou skákal po mlákach a Olivia tancovala v daždi. S deťmi na odrážadlách sme prešli krížom krážom celý park (camping Italy a Union Lido), so zastávkami na všakovakých ihriskách.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cavallino</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/09/22/cavallino/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 20:28:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/09/22/cavallino/</guid>
      <description>Spravili sme bodku za letom výletom do Talianska. Tentokrát v kempe blízko Benátok. Cestou tam sme prevŕtali Alpy množstvom tunelov a za každým tunelom povedala Olivia: &amp;ldquo;ešte&amp;rdquo;. Kemp bol ako veľká dedina s množstvom zelene, pekne upravený a čistý. Ľudí v stanoch a karavánoch bolo už pomenej, ale domčeky, kde sme boli aj my, boli celkom obsadené. Vačšinou tu boli rodiny s deťmi, kemp bol pre ne skvele vybavený aj detskými toaletami a vaničkami a pre unavené nohy premávali po kempe vláčiky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poseidonové záhrady</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/23/poseidonove-zahrady/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 11:24:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/23/poseidonove-zahrady/</guid>
      <description>Uprostred týždňa sme sa vybrali na výlet do Poseidonových záhrad. Trošku sme sa obávali horúcej termálnej vody v bazénoch v tom teple a mali sme aj mierne viac opalené nohy, ako je do horúcej vody vhodné :) Trochu s úzkosťou sme sa ráno pozerali na sivé mráčiky, ktoré prvýkrát zahalili náš jediný kopec, ale po raňajkách, zaplávaní v bazéne a krátkom čítaní na lehátkach sme sa vydali na pláž Citara smerom k Poseidonovým záhradam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlety po Ischii</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/23/vylety-po-ischii/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 11:19:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/23/vylety-po-ischii/</guid>
      <description>Výletov sa na tomto ostrove dá robiť viac než dosť a obávam sa, že týžeň na to nestačí. Ak nie ste odporcami mierne turistických výletov, tak treba určite navštíviť sopku, vďaka ktorej sa tento ostrov volá termálnym a vyviera tu množstvo prameňov. Sopka sa volá Monte Epomeo a momentálne je síce činná, ale neprejavuje to navonok (až na tie pramene). Na turistický chodníček sa dá napojiť v mestečku Fontana, ktoré je najvyššie položeným mestom na ostrove.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hotel Corona***</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/30/hotel-corona/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 18:35:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/30/hotel-corona/</guid>
      <description>V tomto hoteli sme sa po dlho hľadaní v cestovkách rozhodli bývať. Teta v cestovke nám dala zľavu na pobyt, takže to bolo aj celkom finančne prijateťné. Po príchode do hotela sme oslovili milú pani na recepcii, ktorá nám s ochotou vysvetlila, kde máme izbu, kedy sú raňajky a večere a dala nám aj kľúčik od súkromnej cestičky hotela k pláži. Občas sme museli dosť natŕčať uši a uvažovať o tom, čo povedala, lebo jej angličtina mala veľmi silný taliansky prízvuk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forio</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/30/forio/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 17:46:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/30/forio/</guid>
      <description>Tak v tomto mestečku sme bývali, v hoteli Corona, ktorý môžeme len odporúčiť. Toto mesto je asi najviac navštevované turistami z celého ostrova. Má niekoľko pláži (všetky sme boli pozrieť a vyskúšať :)), príjemné obchodné centrum, niekoľko kostolíkov a nespočetne veľa rôznych uličiek, ktoré stoja za prechádzku. Známe je tiež produkciou vína a úžasným termálnym parkom Poseidonove záhrady.Najznámejším kostolíkom je kostol Santa Maria delle Neve - Soccorso, ktorý sa dosť veľakrát objavil aj vo filme Nebožtíci prajú láske, ktorý bol celý nakrútený na ostrove Ischia a naši milí vodiči nám ho pustili v autobuse na ceste na dovolenku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vždy zelený ostrov - Ischia</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/28/vzdy-zeleny-ostrov-ischia/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2008 20:44:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/28/vzdy-zeleny-ostrov-ischia/</guid>
      <description>Vrámci letnej dovolenky sme sa vybrali do Talianska, spoznať nádherný vždy zelený termálny ostrov Ischia. Prežili sme krásnych osem dní, spoznali sme život miestnych ľudí, ochutnali špeciality ostrova, vyskúšali termálne pramene a bazéniky, užili sme si slniečko a nechali sme sa unášať morskými vlnami. Tento malebný ostrovček by sa dal tiež charakterizovať veľkými citrónmi a sladučkým hroznom, ktoré sme niekoľkokrát ochutnali. Citróny sa tu vraj chemicky neošetrujú, rastú zo slniečka, ktorého tu majú naozaj dosť (oblaky sme videli asi dvakrát za celý týždeň a aj to len dve hodinky, potom zmizli) a zo 75% vlhkosti, ktorá vládne na ostrove.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>