<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>France on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/france/</link>
    <description>Recent content in France on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ajka-andrej.com powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme inspired by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Apr 2010 20:54:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/france/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Laval Virtual</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/12/laval-virtual/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 20:54:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/12/laval-virtual/</guid>
      <description>Dôvod, prečo som sa vybrala do mesta Laval bolamedzinárodná konferencia o virtuálnej a augmented (&amp;ldquo;rozšírenej&amp;rdquo;) realite s niečo vyše dvesto ľuďmi. Netuším, prečo si pre toto podujatie vybrali práve toto miesto, niekde v centre Francúzska na úplnom vidieku. Zjavne to bola dobrá téma na zamyslenie aj pre samotných francúzov, teda aspoň pre tých pár, ktorí ku mne prehovorili po anglicky. Na druhej strane by som si asi nenašla iný dôvod na to, aby som sem zavítala, takže tipujem, že je za tým určitá propagácia tejto oblasti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paríž</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/12/pariz/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 19:11:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/12/pariz/</guid>
      <description>Tak som konečne navštívila Paríž, mesto považované za jedno z najromantickejších miest na svete, alebo aspoň v Európe. Som si úplne istá tým, že kvôli perfektnej romantickej atmosfére tam ísť nemusím, ale je to pekné mesto a určite sa oplatí ho vidieť. Čo sa mi naozaj páčilo, boli stromy na každej ulici a kopa malých parkov v okolí. Typické francúzske budovy s balkónikmi s kovovým zábradlím, malé kaviarničky s vonkajšími terasami a samozrejme pekárne s čerstvými bagetami robili toto mesto niečím výnimočným.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>