<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lake on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/lake/</link>
    <description>Recent content in Lake on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ajka-andrej.com powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme inspired by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2012 21:37:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/lake/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Spitzingsee</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/02/01/spitzingsee/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 21:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/02/01/spitzingsee/</guid>
      <description>Dnes sme sa vybrali lyžovať k jazeru Spitzingsee. Teplota klesla na -10 a predpovedané slniečko sa ukázalo až na obed, ale lyžovalo sa skvele. Super upravené zjazdovky a málo ľudí spôsobili, že sme mali okolo obeda dosť a unavení sme sa vracali späť domov. Obrázkov som tentokrát veľa nespravila, iba jednu panorámu, po ktorej som si ešte pol hodinu zohrievala ruky. Ale v lete to dúfam napravím.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prechádzka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/11/08/prechadzka/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 21:21:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/11/08/prechadzka/</guid>
      <description>Milujem jeseň a to hneď z niekoľkých dôvodov. Nie je ešte veľmi chladno, ale už ani príliš teplo a tak sa dá večer zabaliť do deky a vychutnávať si šálku čaju. Vonku je úžasné počasie a hlavne stabilné a obloha vie byť úžasne modrá. A tie farby &amp;hellip; ako sme sa presťahovali cestujeme do práce asi desať minút cez les a to je taký úžasný pohľad, ktorý padne dobre hneď po zobudení, ale aj na relax po práci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ebersberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/08/31/ebersberg/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2011 07:19:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/08/31/ebersberg/</guid>
      <description>V poslednej dobe sme strávili nejaký ten čas hľadaním nového bývania a popri tom sme objavili rôzne miesta, kde sme predtým ešte neboli. Jedno také okresné mestečko nás očarilo hneď pri prvej návšteve a tak sme sa jeden víkend vybrali spoznať ho trochu viac. Už sme si celkom zvykli na samé roviny v Mníchove (keď nerátam pár umelo vybudovaných kopcov) a tak sme boli veľmi príjemne prekvapení jeho kopcovitým terénom. Mestu patrí pár jazier, je obklopené lesom a má skvelú vyhliadkovú vežu, odkiaľ je vidieť široko ďaleko, aj na hodinku vzdialené Alpy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olympiaberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/olympiaberg/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 13:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/olympiaberg/</guid>
      <description>V Olympia parku sme boli už niekoľkokrát, ale nejako sme sa nikdy nedostali na najvyšší kopec, ktorý v ňom je. Vyšľapať naň nie je zase také náročné, ale buď nám na to nevyšlo počasie, alebo sme boli už tak unavení z chodenia po meste, že sme skončili len oddychovaním pri jazere pod ním. Na kopček a vyhliadkový bod zároveň vedie príjemný vydláždený chodník a až keď sme po ňom kráčali, sme si uvedomili, aký je celý park veľký.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veľkonočný výlet</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/04/27/velkonocny-vylet/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 21:05:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/04/27/velkonocny-vylet/</guid>
      <description>Minulý piatok sme sa vybrali na taký veľkonočný výlet. Mali sme tu krásne teplé počasie, okolo 25 stupňov a ja som zbadala v novinách tip na pekný výlet k vodopádom. Tak som si povedala, že keď je apríl a teplo, že sa musí všetko topiť a mohlo by byť veľa vody. Po malom prieskume som našla ďalšie dva ešte väčšie vodopády blízko toho pôvodného. Od parkovísk bolo ku každému maximálne 20 minút chôdze a tak sme si povedali, že si pozrieme všetky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walchensee</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/03/31/walchensee/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2011 08:53:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/03/31/walchensee/</guid>
      <description>Minulý víkend sme sa vybrali na výlet k jazeru Walchensee. Je asi hodinku autom od nás v krásnom prostredí medzi kopcami. No a tentokrát sme nešli sami, ale zobrali sme zo sebou aj našu návštevu. Počasie nám vyšlo skvelé a bolo aj príjemne teplo, aj keď na roztopenie snehu hore na kopcoch to ešte nestačilo. Pri jazere sme naskočili na lanovku, nechali sme sa vyviesť o nejakých tých 800m vyššie a potom sme si už len užívali krásny pohľad na okolité kopčeky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dovolenka v Grainau</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/30/dovolenka-v-grainau/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2011 17:53:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/30/dovolenka-v-grainau/</guid>
      <description>Tentokrát sme sa vybrali len asi hodinku aj štvrť z domu autom do dedinky Grainau spoznávať okolie a hlavne si zalyžovať. Ubytovali sme sa vo veľmi príjemnom a útulnom hosťovskom dome so skvelými raňajkami (Gasthaus Geigener). Počasie nám celkom vyšlo, až na dva dni sme lyžovali celý týždeň a môj drahý pomenoval našu dovolenku týždňovým sústredením :).
     V jeden usnežený deň sme si spravili výlet vláčikom do blízkej už tirolskej dedinky Lermoos a potom sme sa vrátili späť do Garmisch Partenkirchen, kde sme objavili skvelú talianskú reštauráciu na obed a pozreli sme si skokanský mostík a zjazdovku pripravovanú na majstrovstvá sveta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schliersee</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/15/schliersee/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2010 20:58:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/15/schliersee/</guid>
      <description>Tak sa nám podarilo ísť na jeden z plánovaných výletov (v turistickej knižke ich mám ešte 37 :)). V Mníchove bolo síce slniečko, ale 40 minút autom na juh nás priviedlo k horám zakrytým oblakmi. To nás ale neodradilo a vydali sme sa po chodníku okolo jazera Schliersee.
 Prostredie je tam naozaj krásne. Dajú sa tu požičať člny a objavili sme aj wellness centrum s plavárňou, tobogánom, saunou a pod.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na ceste na Slovensko a späť</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/06/na-ceste-na-slovensko-a-spat/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 13:45:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/06/na-ceste-na-slovensko-a-spat/</guid>
      <description>Vrámci zabehávania nášho autíčka sme sa vybrali na Slovensko. Všetky zápchy sa nám nejako vyhli alebo sa stihli odstrániť, kým sme sa k ním dostali. No a vzhľadom na upršané počasie sme nemali ani veľkú chuť nikde zastavovať a tak sme po šiestich hodinách dorazili do cieľa. Svetlá sa zapli samé, stierače podľa potreby tiež, Andrej viacmenej stláčal len gombíky tempomatu až po Bratislavu a ja som zatiaľ študovala ovládanie klimatizácie a okolitých tlačidiel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jazero v Olympia parku</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/05/jazero-v-olympia-parku/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 19:56:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/05/jazero-v-olympia-parku/</guid>
      <description>O Olympia parku som už raz písala, ale to bolo v novembri minulý rok a v tom čase tam nebolo žiadne jazero, ale len blatová jama, ktorú sa snažilo pár ľudí vyčistiť. Našťastie je ale tento park skvelé miesto pre turistov vďaka vysokej vyhliadkovej veži uprostred, takže sme mali dobrú zámienku ísť tam s kamarátmi znova a pozrieť si konečne jazero :). Kopa ľudí si sem prišla zabehať alebo sa pobicyklovať, stánky lákali zmrzlinou a rôznymi sladkými koláčikmi a kopa ľudí sedela samozrejme na pive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zurich</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/17/zurich/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2010 18:23:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/17/zurich/</guid>
      <description>V sobotu večer sme už boli akosi dostatočne unavení na to, aby sme išli obdivovať nočný Zurich, ale myslím, že musí byť nádherný. Išli sme ho pozrieť nasledujúci deň a ja som sa zamilovala do atmosféry toho mesta. Keby nebol všade sneh, tak by som mala pocit, že sme v nejakom prímorskom mestečku v taliansku (prípadne vo Francúzsku, ale tam som zatiaľ nebola). Bola tam kopa uzučkých uličiek a pekné farebné budovy s drevenými okenicami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlet k jazerám</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/17/vylet-k-jazeram/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2009 06:46:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/17/vylet-k-jazeram/</guid>
      <description>Tak sme sa nakoniec s Andrejom po dva a pol mesiacoch zase stretli a keďže sme mali k dispozícií aj autíčko na pár dní, rozhodli sme sa ísť niekam na výlet. Keďže parkovanie v Mníchove nie je zrovna najšťastnejšia myšlienka a auto sme chceli využiť nejako užitočnejšie, vybrali sme sa smerom k dvom jazerám blízko Mníchova - Starnberg See a Walchensee. Starnberg See je druhé najväčšie jazero v Bavorsku. Najprv sme rozmýšlali, že si pozrieme to úplne najväčšie Chiemsee, ktoré je od Mníchova rovnako ďaleko, ale keďže je na ceste do Salzburgu (a teda smerom na Slovensko), tak ho asiv budúcnostiuvidíme ešte niekoľkokrát.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlet na Zaruby</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/07/06/vylet-na-zaruby/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 13:32:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/07/06/vylet-na-zaruby/</guid>
      <description>Keďže sa nám podarilo byť zase raz dlhšie spolu po dlhom čase, rozhodli sme sa ísť na poriadny výlet. Tentokrát sme sa vybrali do Malých Karpát s odhodlaním zdolať ich najvyšší kopec Záruby (768m). A aby to bolo zaujímavejšie, pozreli sme si po ceste aj zrúcaniny dvoch hradov. V sobotu ráno sme sa odviezli do Plaveckého podhradia, kde sa náš výlet začal a po 20 minútach šlapania sme si obzerali Plavecký hrad, resp.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>