<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hiking on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/hiking/</link>
    <description>Recent content in Hiking on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ajka-andrej.com powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme inspired by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Sep 2016 20:59:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/hiking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vrátna dolina</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/09/01/vratna-dolina/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 20:59:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/09/01/vratna-dolina/</guid>
      <description>Akosi sme dostali chuť na halušky, pirohy, šúľance a popri tom sme si chceli oddýchnuť a pokochať sa prírodou a tak sme si spravili kulinársky výlet do Štefanovej. Pozreli sme si chatu na Grúni a pod Chlebom a na každom výlete sme našli ihrisko alebo ovečky, takže deti boli maximálne spokojné.
                </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novembrový Wallberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/11/17/novembrovy-wallberg/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2012 07:48:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/11/17/novembrovy-wallberg/</guid>
      <description>O tomto kopci je tu už asi veľa článkov a musím povedať, že patrí medzi naše obľúbené. Ale pred dvoma týždňami sme tu mali takú milú návštevu, na moje veľké potešenie túžiacu po výletoch na čele so skoro trojročnou turistkou a tak sme chodili všelikade a jeden deň sme sa zatúlali aj na Walberg. Je mi jasné, že Andreja by som na to nenahovorila (určite nie v Novembri a už vôbec nie po snehu okrem sánkovania).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kampenwand</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/10/28/kampenwand/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 19:02:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/10/28/kampenwand/</guid>
      <description>Toto bol jediný výlet ( ak nerátam lokálne prechádzky po lese a bicyklovanie), ktorý sa nám podarilo toto leto spraviť. Naplánovaných som ich mala viac, ale vďaka mojej neuveriteľnej únave som bola rada, že sa mi podarilo dostať aspoň sem. Samotný Kampenwand je skalnatý masív s krížom na samom vrchole (najväčším v bavorských alpách), ale pod týmto názvom sa chápe aj celá okolitá turistická oblasť s množstvom chodníčkov, chatiek a kaplniek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wendelstein</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/09/02/wendelstein/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2011 22:18:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/09/02/wendelstein/</guid>
      <description>Tak sme sa konečne vybrali na túru, ktorú sme si naplánovali ešte na začiatku leta, ale akosi sme buď neboli doma alebo pršalo a tak som iba teoreticky študovala trasu. Minulý víkend sme sa konečne dočkali ideálneho počasia a vyrazili sme na výlet hneď ráno. Zaparkovali sme pri lanovke kúsok od dedinky Osterhofen a vydali sme sa šľapať tri aj trištvrte hodiny hore na kopec Wendelstein 1838 m (aspoň tak to tvrdila turistická tabuľka, v skutočnosti sme to vyšli za dve a pol hodiny).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlet do prírody</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/vylet-do-prirody/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 22:19:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/vylet-do-prirody/</guid>
      <description>Keďže mestská turistika je náročná a žiadnu návštevu ňou netreba odrovnať, aby sa nebála prísť aj nabudúce, máme vždy po ruke nejaký ten výletík do prírody. Ani túto sobotu tomu nebolo inak a my sme sa vybrali na naše celkom obľúbené miesto, na kopec Wallberg. Hore aj dole sme sa odviezli lanovkou, ale na vrchol (asi pol hodinka) sme už šlapali po svojich. Kaplnka, ktorú tu rekonštruovali je už pekná a hotová.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veľkonočný výlet</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/04/27/velkonocny-vylet/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 21:05:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/04/27/velkonocny-vylet/</guid>
      <description>Minulý piatok sme sa vybrali na taký veľkonočný výlet. Mali sme tu krásne teplé počasie, okolo 25 stupňov a ja som zbadala v novinách tip na pekný výlet k vodopádom. Tak som si povedala, že keď je apríl a teplo, že sa musí všetko topiť a mohlo by byť veľa vody. Po malom prieskume som našla ďalšie dva ešte väčšie vodopády blízko toho pôvodného. Od parkovísk bolo ku každému maximálne 20 minút chôdze a tak sme si povedali, že si pozrieme všetky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wallberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/24/wallberg/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2010 13:22:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/24/wallberg/</guid>
      <description>Tentokrát sme sa vybrali trošku vyššie na kopec Wallberg (1722m), čím sme zvýšili prevýšenie na 927m. Ku kopcu sme cestovali okolo jazera Tegernsee, ktoré bolo zhora nádherne vidieť. Zaparkovali sme pri lanovke a vydali sme sa šlapať hore. Viac obrázkov je medzi fotkami.
 Hneď na začiatku cesty sme sa dozvedeli, že prvá chata, okolo ktorej sme chceli ísť je zavretá (po zimnej verzii cesty) a tak sme sa rozhodli, že to zoberieme hore o čosi strmšou ale kratšiou letnou cestou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlet na Zaruby</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/07/06/vylet-na-zaruby/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 13:32:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/07/06/vylet-na-zaruby/</guid>
      <description>Keďže sa nám podarilo byť zase raz dlhšie spolu po dlhom čase, rozhodli sme sa ísť na poriadny výlet. Tentokrát sme sa vybrali do Malých Karpát s odhodlaním zdolať ich najvyšší kopec Záruby (768m). A aby to bolo zaujímavejšie, pozreli sme si po ceste aj zrúcaniny dvoch hradov. V sobotu ráno sme sa odviezli do Plaveckého podhradia, kde sa náš výlet začal a po 20 minútach šlapania sme si obzerali Plavecký hrad, resp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlety po Ischii</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/23/vylety-po-ischii/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 11:19:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/23/vylety-po-ischii/</guid>
      <description>Výletov sa na tomto ostrove dá robiť viac než dosť a obávam sa, že týžeň na to nestačí. Ak nie ste odporcami mierne turistických výletov, tak treba určite navštíviť sopku, vďaka ktorej sa tento ostrov volá termálnym a vyviera tu množstvo prameňov. Sopka sa volá Monte Epomeo a momentálne je síce činná, ale neprejavuje to navonok (až na tie pramene). Na turistický chodníček sa dá napojiť v mestečku Fontana, ktoré je najvyššie položeným mestom na ostrove.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>