<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Munich on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/munich/</link>
    <description>Recent content in Munich on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2011 18:54:34 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/munich/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Wiesn</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/10/26/wiesn/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2011 18:54:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/10/26/wiesn/</guid>
      <description>Ďalší Októberfest ( ako miestni hovoria Wiesn ) za nami, no a tento rok sme si ho nenechali újsť. Teda na oficiálnej zábave v krojoch niekde vnútri stanu sme neboli, ale tak trochu sme sa nadýchli okolitej atmosféry a dali sme si litrík piva. Tento rok sme nevideli slávnostný otvárací pochod, lebo sa nám v daždi nechcelo ísť do mesta, ale spolu s kolegami sme strávili pár hodín na pive. Na môj vkus príliš veľa ľudí, takže nám občas neostávalo nič iné ako ísť s prúdom davu, ale atmosféra bola naozaj dobrá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olympiaberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/olympiaberg/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 13:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/olympiaberg/</guid>
      <description>V Olympia parku sme boli už niekoľkokrát, ale nejako sme sa nikdy nedostali na najvyšší kopec, ktorý v ňom je. Vyšľapať naň nie je zase také náročné, ale buď nám na to nevyšlo počasie, alebo sme boli už tak unavení z chodenia po meste, že sme skončili len oddychovaním pri jazere pod ním. Na kopček a vyhliadkový bod zároveň vedie príjemný vydláždený chodník a až keď sme po ňom kráčali, sme si uvedomili, aký je celý park veľký.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>V meste</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/09/v-meste/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 13:57:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/09/v-meste/</guid>
      <description>Tak sme sa raz opäť vybrali do mesta, ukázať našej víkendovej návšteve (Andrejkovým rodičom), ako to tu vyzerá a kde to vlastne žijeme. Povozili sme ich všetkými možnými vláčikmi (S-bahnom a U-bahnom a električkami), prešli sme sa nákupnou ulicou, pozreli sme obchody a vyzváňajúcu vežu novej radnice o jedenástej. Prekonali sme výškový rozdiel od mínus štvrtého poschodia v metre až po okolo 290m vo veži v Olympia parku. Na centrálnom trhovisku (Viktualienmarkt) sme si kúpili skvelé voňavé korenie na Bruschettu (to už som aj vyskúšala, ale myslím, že by bolo super aj na cestovinu, ale o tom neskôr).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prechádzka v parku</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/07/prechadzka-v-parku/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2010 13:55:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/07/prechadzka-v-parku/</guid>
      <description>Prechádzka po parku v zime, hlavne keď je sneh, je úple fantastická. Aj keď iba kým nezapadne slnko, lebo potom začína poriadne mrznúť a je lepšie schovať sa hoci aj do metra. V Englischer Garten som ešte nebola v čase snehu, tak sme sa tam vybrali teraz. Pôvodne sme sa chceli ísť sánkovať na blízky kopec, ale akurát sa otvárala sezóna a spúšťali lanovky a tak sme usúdili, že tam bude aj tak nával ľudí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vianočné trhy</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/07/vianocne-trhy/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2010 12:20:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/07/vianocne-trhy/</guid>
      <description>Cez víkend sme sa boli pozrieť na vianočných trhoch. V Mníchove je ich celkom dosť, v podstate má každá štvrť svoj vlastný. My sme sa vybrali priamo do centra na Marienplatz. čakala nás kopa stánkov vyzdobených vetvičkami a svetlami. Ponúkali všeličo, medzi iným aj drevené ozdoby a hračky, sviečky a vianočné čapice. Čo ma naozaj zaujalo bol stánok so všelijakými predmetmi z dreva (dosky na krájanie, varešky a pod.), na ktoré vám ujo na želanie nakreslil rôzne zvieratká, prípadne čokoľvek napísal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Októberfest</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/10/06/oktoberfest/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2010 14:09:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/10/06/oktoberfest/</guid>
      <description>výročie Októberfestu je už za nami a ľudia v krojoch sa pomaly, ale isto vytrácajú z ulíc aj z metra, takže si už oblečení len v tričku a rifliach nepripadáme ako turisti.  Na pive pod stanom na Theresienwiese sme síce neboli, ale nenechali sme si újsť slávnostný sprievod pri príležitosti zahájenia tohtoročných slávností. Pozostával z vozov ťahaných koňmi so sudmi piva a zverinou, ale aj poľnohospodárskych strojov a kopy dychoviek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jazero v Olympia parku</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/05/jazero-v-olympia-parku/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 19:56:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/05/jazero-v-olympia-parku/</guid>
      <description>O Olympia parku som už raz písala, ale to bolo v novembri minulý rok a v tom čase tam nebolo žiadne jazero, ale len blatová jama, ktorú sa snažilo pár ľudí vyčistiť. Našťastie je ale tento park skvelé miesto pre turistov vďaka vysokej vyhliadkovej veži uprostred, takže sme mali dobrú zámienku ísť tam s kamarátmi znova a pozrieť si konečne jazero :). Kopa ľudí si sem prišla zabehať alebo sa pobicyklovať, stánky lákali zmrzlinou a rôznymi sladkými koláčikmi a kopa ľudí sedela samozrejme na pive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bavaria</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/05/bavaria/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 13:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/07/05/bavaria/</guid>
      <description>Toto bol jeden z mojich menej šťastných nápadov na výlet, ale na druhej strane vôbec neľutujem, že som tam bola. Otázka Kde? je teraz na mieste &amp;hellip; v soche nazývanej Bavaria. Pred nedávnom sme tu mali druhú návštevu a po dni strávenom prechádzkami v centre a parkoch sme rozmýšlali, kam sa vyberieme. Prečítala som si, že tu máme sochu, ktorá bola vytvorená a postavená ako symbol Bavorska, je 18 m vysoká a dá sa do nej vyštverať a popozerať dookola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Surféri</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/29/surferi/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2010 08:04:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/04/29/surferi/</guid>
      <description>Minulý víkend sme tu mali našu prvú návštevu. Prišli nás pozrieť kamaráti a samozrejme okrem nás aj všetky krásy Mníchova. V nedeľu sme sa vybrali na prechádzku do parku Englischer Garten. Počasie bolo priam úžasné, slnečné a veľmi teplé. Tentokrát sme si vybrali iný chodníček v záujme spoznať lepšie park aj kvôli budúcim návštevníkom a prišli sme až k potoku Eisbach (ľadový potok). Niekde som čítala, že v tomto parku je miesto, kde ľudia zvyknú surfovať, ale nikdy sme to miesto nevideli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zima</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/12/12/zima/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2009 20:20:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/12/12/zima/</guid>
      <description>Môj drahý manžel mi dnes opäť poslal niekoľko obrázkov z okolia nášho bytu a úprimne, trochu som žiarlila. Želala by som si tam teraz byť, aby sme mohli postaviť snehuliaka :). Ten úzky chodník ide smerom k S-Bahnu.
           </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anglická záhrada</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/25/anglicka-zahrada/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 21:52:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/25/anglicka-zahrada/</guid>
      <description>Pravdu povediac vôbec netuším, prečo sa tento park volá Englischer Garten (anglická záhrada). Možno preto, že je tak pekne upravený so skvele pokoseným trávnikom a krásnymi chodníčkami. Je to jeden z najväčších verejných parkov na svete a je zjavne veľmi obľúbený na relax a prechádzky, na rôzne športy alebo len proste na čítanie dobrej knihy. Tento park mi vlastne pripomenul Central Park na Manhattane, ale tento je dokonca väčší.
     Jediné, čo sme o tomto parku vedeli, keď sme doňho vchádzali bolo, že je v čom nejaká čínska veža (Chinesischer Turm).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kam s návštevou</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/25/kam-s-navstevou/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 15:42:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/25/kam-s-navstevou/</guid>
      <description>Rozmýšlali sme kam všade ísť v Mníchove. Mali sme krásne počasie a 3-dňový lístok na cestovanie a tak som zobrala mapu a hľadala nejaké zaujímavé miesta kam vyraziť v širšom centre Mníchova. A keďže som zase chcela spraviť nejaké úžasné fotky, vybrali sme sa na zámok Nymphenburg.
No zámok bol naozaj nádherný, ale neviem, či sú také aj obrázky :). Keďže je začiatok zimy, všetky sochy boli zakryté drevenými krabicami, fontánky nefungovali a celkovo bol zjavne dobrý čas na opravu všetkého.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mníchov</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/24/mnichov/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2009 21:45:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/24/mnichov/</guid>
      <description>Nikdy predtým som nebola v Mníchove a mám pocit, že tých pár dní, ktoré som tam strávila mi nestačili. Milujem historický nádych tohto mesta. Nie sú tam v podstate žiadne moderné sklenené budovy, ktoré bránia slniečku nakuknúť do ulíc, ale nízke štýlové domčeky so šikmými červenými strechami. Je tu všade kopa pekárničiek a malých stánkov s praclíkmi. Keďže milujem potulovanie sa po trhovisku, čo som pravdepodobne zdedila po ocinkovi, bola som neuveriteľne šťastná, keď som zistila, že je jedno priamo uprostred mesta - Viktualienmarkt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>