<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mountains on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/mountains/</link>
    <description>Recent content in Mountains on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Nov 2012 07:48:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/mountains/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Novembrový Wallberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/11/17/novembrovy-wallberg/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2012 07:48:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/11/17/novembrovy-wallberg/</guid>
      <description>O tomto kopci je tu už asi veľa článkov a musím povedať, že patrí medzi naše obľúbené. Ale pred dvoma týždňami sme tu mali takú milú návštevu, na moje veľké potešenie túžiacu po výletoch na čele so skoro trojročnou turistkou a tak sme chodili všelikade a jeden deň sme sa zatúlali aj na Walberg. Je mi jasné, že Andreja by som na to nenahovorila (určite nie v Novembri a už vôbec nie po snehu okrem sánkovania).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kampenwand</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/10/28/kampenwand/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 19:02:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/10/28/kampenwand/</guid>
      <description>Toto bol jediný výlet ( ak nerátam lokálne prechádzky po lese a bicyklovanie), ktorý sa nám podarilo toto leto spraviť. Naplánovaných som ich mala viac, ale vďaka mojej neuveriteľnej únave som bola rada, že sa mi podarilo dostať aspoň sem. Samotný Kampenwand je skalnatý masív s krížom na samom vrchole (najväčším v bavorských alpách), ale pod týmto názvom sa chápe aj celá okolitá turistická oblasť s množstvom chodníčkov, chatiek a kaplniek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudelfeld</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/03/11/sudelfeld/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 16:15:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/03/11/sudelfeld/</guid>
      <description>Včera sme sa boli opäť lyžovať, tentokrát sme si vybrali stredisko Sudelfeld. Kolegyňa nám povedala, že je také menšie, lokálne, ale že vie o ňom menej ľudí, vďaka čomu v sobotu nebýva také preplnené. Počasie nám vyšlo úplne fantasticky, ľudí naozaj nebolo veľa a na naše prekvapenie sme zistili, že to tam nie je zase až také malé. Okrem iného je to skvelé miesto na lyžovačku s deťmi s kopou kratších a miernych detských zjazdoviek, no a vlekári pomáhali všetkým s vlekmi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sánkovanie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/12/29/sankovanie/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 00:02:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/12/29/sankovanie/</guid>
      <description>V rámci vianočného oddychovania a dovolenky sme sa vybrali sánkovať. Tu sú zábery z minulého roku. Tentokrát sme ale išli na sánkach spolu a vyrazili sme skôr, takže sme prvú jazdu mali v podstate trať len pre seba. No a ja som sa pokúsila spraviť pár videií počas sánkovania (v strmších úsekoch je trochu viac roztrasené, lebo som musela brzdiť aj ja). Zážitok to bol úplne parádny. No a medzi sánkovaním sme sa občerstvili v reštike na kopci, vyhriali sme sa na slniečku a ja som spravila panorámu z toho krásneho výhľadu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wendelstein</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/09/02/wendelstein/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2011 22:18:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/09/02/wendelstein/</guid>
      <description>Tak sme sa konečne vybrali na túru, ktorú sme si naplánovali ešte na začiatku leta, ale akosi sme buď neboli doma alebo pršalo a tak som iba teoreticky študovala trasu. Minulý víkend sme sa konečne dočkali ideálneho počasia a vyrazili sme na výlet hneď ráno. Zaparkovali sme pri lanovke kúsok od dedinky Osterhofen a vydali sme sa šľapať tri aj trištvrte hodiny hore na kopec Wendelstein 1838 m (aspoň tak to tvrdila turistická tabuľka, v skutočnosti sme to vyšli za dve a pol hodiny).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlet do prírody</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/vylet-do-prirody/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 22:19:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/vylet-do-prirody/</guid>
      <description>Keďže mestská turistika je náročná a žiadnu návštevu ňou netreba odrovnať, aby sa nebála prísť aj nabudúce, máme vždy po ruke nejaký ten výletík do prírody. Ani túto sobotu tomu nebolo inak a my sme sa vybrali na naše celkom obľúbené miesto, na kopec Wallberg. Hore aj dole sme sa odviezli lanovkou, ale na vrchol (asi pol hodinka) sme už šlapali po svojich. Kaplnka, ktorú tu rekonštruovali je už pekná a hotová.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veľkonočný výlet</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/04/27/velkonocny-vylet/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 21:05:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/04/27/velkonocny-vylet/</guid>
      <description>Minulý piatok sme sa vybrali na taký veľkonočný výlet. Mali sme tu krásne teplé počasie, okolo 25 stupňov a ja som zbadala v novinách tip na pekný výlet k vodopádom. Tak som si povedala, že keď je apríl a teplo, že sa musí všetko topiť a mohlo by byť veľa vody. Po malom prieskume som našla ďalšie dva ešte väčšie vodopády blízko toho pôvodného. Od parkovísk bolo ku každému maximálne 20 minút chôdze a tak sme si povedali, že si pozrieme všetky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walchensee</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/03/31/walchensee/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2011 08:53:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/03/31/walchensee/</guid>
      <description>Minulý víkend sme sa vybrali na výlet k jazeru Walchensee. Je asi hodinku autom od nás v krásnom prostredí medzi kopcami. No a tentokrát sme nešli sami, ale zobrali sme zo sebou aj našu návštevu. Počasie nám vyšlo skvelé a bolo aj príjemne teplo, aj keď na roztopenie snehu hore na kopcoch to ešte nestačilo. Pri jazere sme naskočili na lanovku, nechali sme sa vyviesť o nejakých tých 800m vyššie a potom sme si už len užívali krásny pohľad na okolité kopčeky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garmisch-Classic</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/31/garmisch-classic/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 20:51:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/31/garmisch-classic/</guid>
      <description>To je druhá možnosť (ak nerátam tirolské alpy za rohom) kam ísť lyžovať, keď ste v Grainau. A nie len to. Kabínkové lanovky fungujú aj v lete a kopčeky tam ponúkajú širokú škálu turistických chodníkov.
    Kvôli prípravam na majstrovstvá bola zavretá čierna trať 5a (mapu zjazdoviek nájdete tu), ktorá nám ale vôbec nechýbala. Mne teda stačil pohľad na ňu len zo sedačky a boleli ma kolená z toho strmého svahu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zugspitzplatt</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/31/zugspitzplatt/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 07:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/31/zugspitzplatt/</guid>
      <description>Musím povedať, že toto miesto je jednoducho nádherné. Až na Zugspitze (najvyšší vrchol Nemecka, 2962 m.n.m) sme sa nevyviezli, lebo nám akosi bolo ľúto nelyžovať a povedali sme si, že si tento výlet odložíme na leto.
 Nad názvom vrchola som sa nejako nikdy nezamýšľala, až teraz, keď som zistila, že sa dá vyviesť vláčikom (der Zug) tesne pod vrchol. Tento vláčik - zubačka (Zahnradbahn) ide z hlavnej stanice v Garmisch-Partenkirchen cez tri zastávky pri vlekoch lyžiarskej oblasti Garmisch classic, ďalej cez Grainau k jazeru Eibsee a odtiaľ sa po chvíli stratí v tuneli (4,8km dlhom, cez ktorý cesta trvá cca 25min) a vynorí sa až na Zugspitzlatt zhruba 300m pod vrcholom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dovolenka v Grainau</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/30/dovolenka-v-grainau/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2011 17:53:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/30/dovolenka-v-grainau/</guid>
      <description>Tentokrát sme sa vybrali len asi hodinku aj štvrť z domu autom do dedinky Grainau spoznávať okolie a hlavne si zalyžovať. Ubytovali sme sa vo veľmi príjemnom a útulnom hosťovskom dome so skvelými raňajkami (Gasthaus Geigener). Počasie nám celkom vyšlo, až na dva dni sme lyžovali celý týždeň a môj drahý pomenoval našu dovolenku týždňovým sústredením :).
     V jeden usnežený deň sme si spravili výlet vláčikom do blízkej už tirolskej dedinky Lermoos a potom sme sa vrátili späť do Garmisch Partenkirchen, kde sme objavili skvelú talianskú reštauráciu na obed a pozreli sme si skokanský mostík a zjazdovku pripravovanú na majstrovstvá sveta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lyžovačka v Laax</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/10/lyzovacka-v-laax/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2011 08:43:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/10/lyzovacka-v-laax/</guid>
      <description>Na tento rok som si dala niekoľko predsavzatí (o tom napíšem inokedy). Jedným z nich je poriadne si zalyžovať. Ešte pred vianocami sme sa dohodli na kamarátskej návšteve u susedov vo Švajčiarsku a chystali sme sa pozrieť si viacero lyžiarských stredísk v okolí Zurichu. Tento plán nám ale stroskotal, lebo v akurát plánovaný víkend dorazila akási teplá vlna zo Španielska a vo výške 1100m bolo zrazu 7 stupňov. Nakoniec sme sa teda rozhodli pre vzdialenejšie, ale vyššie položené stredisko Laax, kde sme lyžovali vo výške okolo 2500m pri príjemnej teplote niečo pod nulou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sánkovanie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/20/sankovanie/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 15:11:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/20/sankovanie/</guid>
      <description>Cez víkend sme využili pekné počasie po dlhom týždni sneženia a vybrali sme sa sánkovať. Na kopčeku Wallberg sme už boli vrámci turistiky. Tentokrát sme lanovku využili smerom hore a dolu sme sa zviezli na sánkach.
Sánky sme si požičali každý zvlášť, ale zhodli sme sa, že nabudúce už ideme iba spolu, lebo na sánkovanie treba mať primeranú váhu. Andrejkovi to išlo jednak rýchlejšie a nevyhadzovalo ho to ani tak do vzduchu na každej nerovnosti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wallberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/24/wallberg/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2010 13:22:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/24/wallberg/</guid>
      <description>Tentokrát sme sa vybrali trošku vyššie na kopec Wallberg (1722m), čím sme zvýšili prevýšenie na 927m. Ku kopcu sme cestovali okolo jazera Tegernsee, ktoré bolo zhora nádherne vidieť. Zaparkovali sme pri lanovke a vydali sme sa šlapať hore. Viac obrázkov je medzi fotkami.
 Hneď na začiatku cesty sme sa dozvedeli, že prvá chata, okolo ktorej sme chceli ísť je zavretá (po zimnej verzii cesty) a tak sme sa rozhodli, že to zoberieme hore o čosi strmšou ale kratšiou letnou cestou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schliersee</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/15/schliersee/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2010 20:58:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/15/schliersee/</guid>
      <description>Tak sa nám podarilo ísť na jeden z plánovaných výletov (v turistickej knižke ich mám ešte 37 :)). V Mníchove bolo síce slniečko, ale 40 minút autom na juh nás priviedlo k horám zakrytým oblakmi. To nás ale neodradilo a vydali sme sa po chodníku okolo jazera Schliersee.
 Prostredie je tam naozaj krásne. Dajú sa tu požičať člny a objavili sme aj wellness centrum s plavárňou, tobogánom, saunou a pod.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlet k jazerám</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/17/vylet-k-jazeram/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2009 06:46:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/17/vylet-k-jazeram/</guid>
      <description>Tak sme sa nakoniec s Andrejom po dva a pol mesiacoch zase stretli a keďže sme mali k dispozícií aj autíčko na pár dní, rozhodli sme sa ísť niekam na výlet. Keďže parkovanie v Mníchove nie je zrovna najšťastnejšia myšlienka a auto sme chceli využiť nejako užitočnejšie, vybrali sme sa smerom k dvom jazerám blízko Mníchova - Starnberg See a Walchensee. Starnberg See je druhé najväčšie jazero v Bavorsku. Najprv sme rozmýšlali, že si pozrieme to úplne najväčšie Chiemsee, ktoré je od Mníchova rovnako ďaleko, ale keďže je na ceste do Salzburgu (a teda smerom na Slovensko), tak ho asiv budúcnostiuvidíme ešte niekoľkokrát.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlet na Zaruby</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/07/06/vylet-na-zaruby/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 13:32:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/07/06/vylet-na-zaruby/</guid>
      <description>Keďže sa nám podarilo byť zase raz dlhšie spolu po dlhom čase, rozhodli sme sa ísť na poriadny výlet. Tentokrát sme sa vybrali do Malých Karpát s odhodlaním zdolať ich najvyšší kopec Záruby (768m). A aby to bolo zaujímavejšie, pozreli sme si po ceste aj zrúcaniny dvoch hradov. V sobotu ráno sme sa odviezli do Plaveckého podhradia, kde sa náš výlet začal a po 20 minútach šlapania sme si obzerali Plavecký hrad, resp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlety po Ischii</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/23/vylety-po-ischii/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 11:19:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/23/vylety-po-ischii/</guid>
      <description>Výletov sa na tomto ostrove dá robiť viac než dosť a obávam sa, že týžeň na to nestačí. Ak nie ste odporcami mierne turistických výletov, tak treba určite navštíviť sopku, vďaka ktorej sa tento ostrov volá termálnym a vyviera tu množstvo prameňov. Sopka sa volá Monte Epomeo a momentálne je síce činná, ale neprejavuje to navonok (až na tie pramene). Na turistický chodníček sa dá napojiť v mestečku Fontana, ktoré je najvyššie položeným mestom na ostrove.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>