<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Island on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/island/</link>
    <description>Recent content in Island on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jul 2012 10:48:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/island/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cala Ratjada</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/07/01/cala-ratjada/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2012 10:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/07/01/cala-ratjada/</guid>
      <description>Tento rok sme sa nejako nevedeli rozhodnúť kam na dovolenku. Moju tradičnú túžbu po výletoch prebila únava z práce a nahradila ju, na mňa veľmi neobvyklá, túžba ísť k moru na peknú piesočnú pláž a výlet spraviť maximálne tak do nejakej miestnej reštiky na nejakú tú špecialitku. Andrej nechcel vlastným ušiam veriť (po tých rokoch so mnou už zažil všeličo, ale takú dovolenku si možno iba tíško predstavoval, keď sme sa dali dokopy) a chytila ho mierna panika, čo tam vlastne budeme robiť.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hotel Orca Praia</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/05/hotel-orca-praia/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2008 23:43:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/05/hotel-orca-praia/</guid>
      <description>Po týždni bývania v tomto hoteli ho môžeme v kľude každému odporúčiť :). Je vstavaný do skaly, takže je každá izba otočená k oceánu. Bolo celkom zábavné, že jednotlivé poschodia počítali od nuly do mínus desať. Jedna dobrá rada je - nebývajte nižšie ako na mínus ôsmom poschodí, lebo izby tu sú bez balkónu a miesto oceánu môžete vidieť stromy priamo pred vašími oknami.
Your browser does not support the video tag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funchal</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/05/funchal/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2008 23:20:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/05/funchal/</guid>
      <description>Funchal je najväčšie mesto madeiry a jeho centrum bolo vzdialené od nášho hotela šesť kilometrov, čo sa dalo zvládnuť aj peši. V meste nájdete veľa reštaurácií, nákupných centier, múzeií a parkov, kde sa dá skvele stráviť čas. Jednou nevýhodou Funchalu ale bolo, že je teraz dosť rušné, pretože všade stavajú nové hotely a byty. To bol aj jeden z dôvodov, prečo zostať v hoteli v tichom a pokojnom prostredí ďalej od mesta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Východná Madeira</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/05/vychodna-madeira/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2008 20:52:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/05/vychodna-madeira/</guid>
      <description>Jednou možnosťou ako spoznať nejakú časť tohto nádherného ostrova je autobusový výlet a cestovanie naprieč horami a pozdĺž pobrežia. Videli sme toľko nádherných vecí, nedotknutú prírodu, tradičné domčeky, kompletne odlišnú krajinu na severe a na juhu. V okamihu keď prejdete cez vrstvu oblakov nad lesom, pred vašimi očami sa objavia hory a vy sa cítite ako v raji. Myslím, že sa určite oplatí ísť na ďalšie dva vyššie kopce, takže sem musíme prísť ešte raz :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poseidonové záhrady</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/23/poseidonove-zahrady/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 11:24:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/23/poseidonove-zahrady/</guid>
      <description>Uprostred týždňa sme sa vybrali na výlet do Poseidonových záhrad. Trošku sme sa obávali horúcej termálnej vody v bazénoch v tom teple a mali sme aj mierne viac opalené nohy, ako je do horúcej vody vhodné :) Trochu s úzkosťou sme sa ráno pozerali na sivé mráčiky, ktoré prvýkrát zahalili náš jediný kopec, ale po raňajkách, zaplávaní v bazéne a krátkom čítaní na lehátkach sme sa vydali na pláž Citara smerom k Poseidonovým záhradam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlety po Ischii</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/23/vylety-po-ischii/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 11:19:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/23/vylety-po-ischii/</guid>
      <description>Výletov sa na tomto ostrove dá robiť viac než dosť a obávam sa, že týžeň na to nestačí. Ak nie ste odporcami mierne turistických výletov, tak treba určite navštíviť sopku, vďaka ktorej sa tento ostrov volá termálnym a vyviera tu množstvo prameňov. Sopka sa volá Monte Epomeo a momentálne je síce činná, ale neprejavuje to navonok (až na tie pramene). Na turistický chodníček sa dá napojiť v mestečku Fontana, ktoré je najvyššie položeným mestom na ostrove.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svadobná dovolenka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/20/svadobna-dovolenka/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2008 19:07:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/07/20/svadobna-dovolenka/</guid>
      <description>Po dlhom hľadaní sa nám podarilo nájsť to správne miesto na svadobnú dovolenku. Je ním nádherný malý ostrov v Atlantickom oceáne patriaci Portugalsku. Tento ostrovček Madeira je obmývaný Golfským prúdom, takže je tam skvelé teplé počasie. Na ostrove sú prekrásne botanické záhrady, kopce a výhľady na oceán a sretnete veľa príjemných ľudí s kopou tradícií. Strávili sme tu zopár nádherných dní a spravili kopu krásnych fotiek :) Viac si môžete prečítať tu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hotel Corona***</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/30/hotel-corona/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 18:35:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/30/hotel-corona/</guid>
      <description>V tomto hoteli sme sa po dlho hľadaní v cestovkách rozhodli bývať. Teta v cestovke nám dala zľavu na pobyt, takže to bolo aj celkom finančne prijateťné. Po príchode do hotela sme oslovili milú pani na recepcii, ktorá nám s ochotou vysvetlila, kde máme izbu, kedy sú raňajky a večere a dala nám aj kľúčik od súkromnej cestičky hotela k pláži. Občas sme museli dosť natŕčať uši a uvažovať o tom, čo povedala, lebo jej angličtina mala veľmi silný taliansky prízvuk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forio</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/30/forio/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 17:46:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/30/forio/</guid>
      <description>Tak v tomto mestečku sme bývali, v hoteli Corona, ktorý môžeme len odporúčiť. Toto mesto je asi najviac navštevované turistami z celého ostrova. Má niekoľko pláži (všetky sme boli pozrieť a vyskúšať :)), príjemné obchodné centrum, niekoľko kostolíkov a nespočetne veľa rôznych uličiek, ktoré stoja za prechádzku. Známe je tiež produkciou vína a úžasným termálnym parkom Poseidonove záhrady.Najznámejším kostolíkom je kostol Santa Maria delle Neve - Soccorso, ktorý sa dosť veľakrát objavil aj vo filme Nebožtíci prajú láske, ktorý bol celý nakrútený na ostrove Ischia a naši milí vodiči nám ho pustili v autobuse na ceste na dovolenku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vždy zelený ostrov - Ischia</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/28/vzdy-zeleny-ostrov-ischia/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2008 20:44:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/28/vzdy-zeleny-ostrov-ischia/</guid>
      <description>Vrámci letnej dovolenky sme sa vybrali do Talianska, spoznať nádherný vždy zelený termálny ostrov Ischia. Prežili sme krásnych osem dní, spoznali sme život miestnych ľudí, ochutnali špeciality ostrova, vyskúšali termálne pramene a bazéniky, užili sme si slniečko a nechali sme sa unášať morskými vlnami. Tento malebný ostrovček by sa dal tiež charakterizovať veľkými citrónmi a sladučkým hroznom, ktoré sme niekoľkokrát ochutnali. Citróny sa tu vraj chemicky neošetrujú, rastú zo slniečka, ktorého tu majú naozaj dosť (oblaky sme videli asi dvakrát za celý týždeň a aj to len dve hodinky, potom zmizli) a zo 75% vlhkosti, ktorá vládne na ostrove.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>