<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>England on Ajka&#43;Andrej&#43;</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/england/index.xml</link>
    <description>Recent content in England on Ajka&#43;Andrej&#43;</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ajka-andrej.com powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme inspired by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/england/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Obhajoba</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/03/01/obhajoba</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 19:12:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/03/01/obhajoba</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pre všetkých, ktorým som v piatok zmizla z dohľadu na skype a spolu so mnou aj môj drahý Andrej mám
nasledovné vysvetlenie. Ja som v piatok odletela do Anglicka a Andrejko bol offline, aby nemusel
zatĺkať a vysvetľovať, kde som zmizla. V pondelok ma čakali obhajoby mojej dizertačky a tak som strávila predĺžený víkend predtým
konzultáciami s vedúcimi, pripravovaním prezentácie a opätovným čítaním mojej práce a článkov.
Nebolo by to Anglicko, aby zase nebolo niečím výnimočné oproti ostatným krajinám a pri obhajobách v
tejto krajine človek pochopí, prečo sa to volá obhajoba. Nie je to len formálna záležitosť, pri
ktorej študent odprezentuje svoju prácu hromadnému obecenstvu a má istý titul. Prácu dostanú do rúk
dvaja odborníci z danej oblasti, jeden interný, jeden externý, ktorí prácu prečítajú do detailov a
spíšu si všemožné poznámky a podajú správu univerzite. Vy ani vaši vedúci nemáte prístup k týmto
informáciam a tak len odhadujete, aký názor budú mať na vašu prácu, čo ich bude zaujímať a pár dni
strávite nad čítaním článkov, ktoré títo dvaja publikovali, aby ste sa o nich naučili čo najviac.
Na obhajobách sa stretnete s nimi dvoma a jedným človekom z univerzity, ktorý je tam ako svedok,
ale nemá právo zasahovať do obhajoby. V podstate tam môžu prísť aj vedúci, ale tiež nemôžu nič
hovoriť a tak radšej nervózne prešľapujú dve hodiny v kancelárií, čo je obvyklá doba obhajoby.
Existujú štyri spôsoby, ako možu obhajoby dopadnúť. Prvá je, že prejdete bez akýchkoľvek zmien, ale
to je veľmi zriedkavý prípad, lebo sa vždy nájde nejaký ten preklep v práci, ktorý treba opraviť.
Druhá možnosť sú minimálne zmeny, keď treba niečo prepísať opraviť alebo pridať zabudnutú definíciu
a pod. Tretia možnosť sú veľké zmeny. Táto možnosť je problém, lebo vačšinou treba dorobiť nejaký
experiment resp. štúdiu. Ale v zásade to stále nie je katastrofa, lebo keď to dorobíte, tak ste
prešli, akurát to stojí veľa času. Posledná možnosť je neprejsť vôbec, tomu by mal v zásade predísť
vedúci, ale stáva sa aj také. Celé je to o komunikačných a presviedčacích schopnostiach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    &lt;div class=&#34;article-gallery-photos2&#34;&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2011/03/praca.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2011/03/praca_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
   &lt;/div&gt;


&lt;a&gt; href=&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2011/03/praca.jpg&amp;quot;&amp;gt;&#34;&gt;http://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2011/03/praca.jpg&amp;quot;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;V pondelok ráno
som chytila takú zvláštnú náladu a nemohla som sa prestať usmievať. S vedúcim som ešte pokecala o
veciach typu, čo je najväčším novým poznatkom mojej práce, aká je hlavná hypotéza, ako sa dajú
aplikovať poznatky v realite a rozšíriť na iné aplikácie. Potom som do seba napchala niečo na
jedenie, sladké keksy a kakao na nervy. Vodu, ktorú som vypila by som mohla rátať na litre a stále
som mala pocit, že som dehydrovaná. Poobede ma ešte chytila triaška a o pol tretej ma prišiel
vyzdvihnúť svedok obhajoby. Po kratkej prezentácií najdôležitejších bodov práce sa začali pýtať
otázky všemožného druhu, ktoré ma ku podivu nezaskočili. A potom sme začali detailne prechádzať
celú prácu, skúmajúc všetky detaily cielov, experimentov, použitej štatistiky atď. Vďaka
presklenenej miestnosti som občas zazrela jedného vedúceho popíjať kakao sledujúc, čo sa u nás deje
a druhého vykúkajúceho každú chvíľu z kancelárie. Moja obhajoba trvala tri hodiny aj desať minút.
Mala som z nej síce dobrý pocit, ale rozprávať a vysvetľovať tak dlho v kuse bolo enormne
vyčerpávajúce. Potom som čakala 20 minút mimo, kým sa rozhodli, aký bude verdikt. Prešla som s
malými zmenami, ktoré musím prepísať v práci a poďakovali mi za dobrú diskusiu. Moji vedúci sa
tvárili neuveriteľne š?astne a ja som dopíjala ďalší liter vody. Výsledok sme oslávili aj s
kolegami dobrou večerou a večer som v momente zaspala.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toľko víkendové zhrnutie. Momentálne som už v rukách môjho starostlivého manžela a strašne si užívam
ten pocit pri pomyslení, že už to mám za sebou.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piaty november</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/03/piaty-november</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2010 20:58:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/03/piaty-november</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ja viem, že tento dátum je dosť starý a pravdepodobne si ho už ani nepamätáte, ale angličania majú
takú rýmovačku &amp;ldquo;remember, remember fifth of November&amp;rdquo; (pamätaj, pamätaj na piaty november). Majú na
to špeciálny dôvod, ktorý mi prišiel celkom vtipný, keď som o ňom počula prvýkrát. Kedysi dávno, v sedemnástom storočí chcela skupinka katolických sprisahancov vrátane chlapíka menom
Guy Fawks (hlavný &amp;ldquo;hrdina&amp;rdquo;) zničiť budovu anglického parlamentu. Nejako sa im podarilo umiestniť
obrovské množstvo výbušniny v podzemných kryptách priamo popod snemovňu lordov, ale niekto ich
zradil tesne predtým než to celé stihli vyhodiť do vzduchu. Nakoniec boli všetci spisahanci
odhalení a popravení (myslím, že ich upálili).Angličania túto noc volajú nocou táborakov a
oslavujú, že im budova parlamentu stojí stále na tom istom mieste.&lt;/p&gt;


    &lt;div class=&#34;article-gallery-photos2&#34;&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3088.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3088_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3089.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3089_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3090.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3090_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3091.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3091_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
   &lt;/div&gt;




&lt;p&gt;Počas tejto noci sú všade ohňostroje. Moji spolubývajúci mi povedali, že existuje aj taká tradícia,
pri ktorej sa vytvorí ohnisko a na ňom sa symbolicky upalujú už spomínaní &amp;ldquo;chlapíci&amp;rdquo;, ale to v
dnešnej dobe nie je až tak rozšírené. Tradičným jedlom je &amp;ldquo;jacket potato&amp;rdquo;. Je to veľký v šupke
upečený zemiak rozkrojený na polovicu s plnkou uprostred. Typickú plnku tvorí fazuľka v
paradajkovej omáčke a celý zemiak sa ešte môže posypať strúhaným syrom.&lt;/p&gt;


    &lt;div class=&#34;article-gallery-photos2&#34;&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3142.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3142_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3143.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3143_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3144.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3144_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3157.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3157_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
   &lt;/div&gt;




&lt;p&gt;Posledná táto noc bola skvelá. V záhrade sme si spravili malý ohňostroj, jedli sme pečené zemiaky a
mali príjemnú pohodu. A potom sme objavili krásu kombinácie prskaviek so zrkadlovkou :).Takže sme
si kreslili kopu vecí a písali naše mená vo vzduchu a ja môžem túto aktivitu iba odporučiť :)&lt;/p&gt;


    &lt;div class=&#34;article-gallery-photos2&#34;&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3183.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3183_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3186.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3186_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3192.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3192_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3204.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2010/02/IMG_3204_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
   &lt;/div&gt;



</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krčmový kvíz</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/02/krcmovy-kviz</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2009 18:17:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/02/krcmovy-kviz</guid>
      <description>&lt;p&gt;Neoslavujem Halloween, pretože si po prvé myslím, že je to americký sviatok a po druhé, že Deň
všetkých svätých je o niečom inom a myslím, že spomínať na blízkych je oveľa krajšia tradícia. Ako
každý rok aj tento som úplne na Halloween zabudla, až kým nám niekto nezaklopal na dvere. Keď sa to
zopakovalo aj druhýkrát a pri dverách stálo malé zlaté dieťa oblečené ako tekvica, moja
spolubývajúca vybehla do obchodu kúpiť plnú misku sladkostí. Potom sme mali ešte pár návštevníkov a
ja som si myslela, že je po sviatku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na druhý deň, na deň všetkých svätých, sme sa vybrali do krčmy v Coventry. Popíjali sme cider (niečo
ako jablkový alebo hruškový mušt), kecali sme a pozorovali niekoľko ľudí prezlečených za drakulu
alebo niečo pokryté krvou a pod. Ale ozajstný dôvod, prečo sme išli v nedeľu do krčmy som zistila
až trochu neskôr. Existuje jedna veľmi anglická tradícia robiť kvízy vo väčšine krčiem každú nedeľu
alebo utorok. Cítila som sa naozaj hlúpo, keď som mojím kamarátom oznámila, že o tom počujem
prvýkrát ( a oni sa na mňa tiež dosť divne pozerali :)). A tak sme počkali, kým nejaký chlapík s
papiermi na vypĺňanie odpovedí a obrázkami nešiel okolo a potom sme už iba pozorne počúvali otázky
a snažili sa vyplniť odpovede. Tento kvíz bol špeciálny, lebo sa celý týkal samých príšer a
hororov. Jedna sada otázok bola zameraná na porovnanie dvojice chlapíkov, ktorý z nich bol vačší
zabiják. Tiež sme sa pokúšali spoznať pár príšer z obrázkov, ktoré hrali v nejakých filmoch.
Úprimne sa priznávam, že som nemala ani len šajnu o polovici tých otázok, ale nebola som sama :)a
zábavné to bolo aj tak. No tak som sa zase raz naučila niečo nové a tradičné.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeseň</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/jesen</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2009 20:11:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/jesen</guid>
      <description>&lt;p&gt;Povedať &amp;ldquo;je jeseň&amp;rdquo; asi nie je príliš aktuálna informácia, hlavne keď na niektorých miestách na
Slovensku už stihlo aj snežiť. Ale podľa mňa je toto ročné obdobie v Anglicku najkrajšie. Počasie
je tiež najstabilnejšie a ja som si nemohla pomôcť nespraviť pár fotiek.&lt;/p&gt;


    &lt;div class=&#34;article-gallery-photos2&#34;&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/campus/IMG_0014.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/campus/IMG_0014_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/campus/IMG_0015.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/campus/IMG_0015_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/campus/IMG_0016.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/campus/IMG_0016_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/campus/IMG_0017.JPG&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/campus/IMG_0017.JPG&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
   &lt;/div&gt;




&lt;p&gt;Približne niekde nad štvrtým stromom z prava v druhom rade okien je miesto, kde pracujem :). Dôvod
prečo som odfotila aj ten malý nevýrazný stromček, je tak trochu špeciálny. Je to pamätný stromček
a zasadili sme ho uprostred Októbra blízko našej budovy, keďže boli dva roky od toho, čo sme
tragicky prišli o kolegu a kamaráta v labáku. Stalo sa to v podstate na začiatku, keď som sem len
prišla, takže som nemala tú príležitosť ho spoznať veľmi dobre, ale bol to strašne zlatý chalan a
je škoda, že už nie je medzi nami.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bradford</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/bradford</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2009 18:48:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/bradford</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tak som zase navšívila jedno anglické mestečko nazývané Bradford. Strávila som približne tri hodiny
cestovaním vo vlaku, takže som mala dostatok času preštudovať všetko o katedrále, obchodných
centrách, hlavnom námestí a miestnej univerzite, kam som vlastne išla kvôli konferencii.&lt;/p&gt;


    &lt;div class=&#34;article-gallery-photos2&#34;&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/gallery/england/bradford/IMG_0003.JPG&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/gallery/england/bradford/IMG_0003.JPG&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/gallery/england/bradford/IMG_0001.JPG&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/gallery/england/bradford/IMG_0001.JPG&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/gallery/england/bradford/IMG_0002.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/gallery/england/bradford/IMG_0002_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/gallery/england/bradford/IMG_0005.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/gallery/england/bradford/IMG_0005_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/gallery/england/bradford/IMG_0007.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/gallery/england/bradford/IMG_0007_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/gallery/england/bradford/IMG_0004.JPG&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/gallery/england/bradford/IMG_0004.JPG&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
   &lt;/div&gt;




&lt;p&gt;Mesto to bolo celkom pekné a mala som aj prekvapivo pekné počasie :). Jediné, čo som naozaj
nečakala, bolo, že som sa cítila tak trochu ako niekde na blízkom východe, keďže som stretávala
samé arabské typy ľudí a našla som tiež kopu špecializovaných obchodov s typickým oblečením a
jedlom pre tieto krajiny. Až neskôr som zistila, že angličania prezývajú Bradford ako nový
Pakistan. Peknou výhodou pre turistov je autobus zadarmo, ktorý robí okružnú jazdu okolo centra
mesta a stojí prakticky na všetkých dôležitých miestach.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výstava v Londýne</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/06/21/vystava-v-londyne</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2009 10:48:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/06/21/vystava-v-londyne</guid>
      <description>&lt;p&gt;Absolvovala som tri dni služobnej cesty v Londýne. Bolo naozaj krásne, slnečné a celkom teplé
počasie, akurát som si ho užila iba po večeroch, lebo som celé dni strávila rozprávaním na výstave. Nikdy predtým som neskúšala londýnske metro a tak som naňho bola celkom zvedavá. Nastúpila som na
stanici Euston s cieľom doviezť sa až do výstavného centra Excel, takže som strávila pod zemou
skoro hodinu. Keď to porovnám s metrom v New Yorku, tak to londýnske je trošku stiesnené s malými
chodbami a príliš veľa ľuďmi, hlavne v piatok poobede. Tak trochu mi je ľúto všetkých vysokých
ľudí, ktorí musia denne cestovať vláčikmi metra so zaobleným stropom, kde pre nich jediným
pohodlným miestom na státie je stred vagónu. Pozitívne ale bolo, že bolo všade čisto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    &lt;div class=&#34;article-gallery-photos2&#34;&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/06/18062009020-e1303843164427.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/06/18062009020-e1303843164427_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/06/DSC_00044.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/06/DSC_00044_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/06/DSC_00045.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/06/DSC_00045_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/06/DSC_00048.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/06/DSC_00048_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/06/DSC_00049.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/06/DSC_00049_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
   &lt;/div&gt;



Excel centrum je na okraji Londýna. Je to dosť tichá štvrť, keď nerátam odlietajúce lietadlá, blízko
rieky s niekoľkými hotelmi a bytmi, ktorých nájom je v podstate rovnaký ako môj, akurát že za
týždeň a nie za mesiac. Výstavné centrum bolo celkom zaneprázdnené miesto s niekoľkými paralelne
prebiehajúcimi výstavami a preplnenými stánkami s jedlom. Keď zoberiem do úvahy, že sme boli na
výstave venovanej anglickému zdravotnému systému zameranej na zdravý spôsob života, prišlo mi
celkom vtipné, keď sa všetci návštevníci počas obeda vytratili do miestnych stánkov s rýchlym
občerstvením.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hovorila som s princom</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/05/08/hovorila-som-s-princom</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2009 18:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/05/08/hovorila-som-s-princom</guid>
      <description>&lt;p&gt;No, znie to ako z rozprávky, ale ja som sa rozprávala so skutočným princom. :) Princ Andrew, vojvoda
Yorku navštívil naše Digitálne laboratórium, aby videl, čo všetko sa v čom vyvíja. Bol veľmi milý a celý čas sa usmieval. Pozrel si všetky pripravené demá a vypočul si jednotlivých
výskumníkov. Pomáhala som môjmu vedúcemu nastaviť všetko na demonštráciu projektov a potom som
ostala pri čom robiť krovie a podporu, ak by bolo treba, no hlavne so žiadnym úmyslom rozprávať.
Ale keď k nám prišiel princ a môj vedúci mu ukázal projekt o virtuálnom dieťati, na ktorom
pracujem, chcel, aby som mu o čom porozprávala sama. Potešilo ma, že sa nevenoval iba veľkým
profesorom, ale aj obyčajným študentom ako som ja :)&lt;/p&gt;


    &lt;div class=&#34;article-gallery-photos2&#34;&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/05/IMG_1408.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/05/IMG_1408_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/05/IMG_1455.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/05/IMG_1455_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/05/IMG_1456.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/05/IMG_1456_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/05/IMG_1458.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/uploads/2009/05/IMG_1458_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
   &lt;/div&gt;



</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anglicko</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/02/16/anglicko</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 22:28:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/02/16/anglicko</guid>
      <description>&lt;p&gt;V &lt;a title=&#34;England&#34; href=&#34;http://www.ajka-andrej.com/gallery/england/?lang=SK&#34;&gt;Anglicku&lt;/a&gt; žijem
už jeden a pol roka a ešte stále som o čom nič nenapísala. Tak som sa rozhodla, že napíšem niečo o
tom, aké je to žiť v tejto krajine. Musím povedať, že je to pekná, večne zelená krajina s teplotou okolo 15 stupňov väčšinu roka.
Najviac fascinujúce na počasí je, že sa počas dňa dokáže zmeniť aj niekoľkokrát. Mám také malé
varovanie pre milovníkov leta - nemali by ste sem chodiť :) Ale určite je to raj pre tých, čo
zúfalo milujú daždivé počasie a oblaky. Keď už hovorím o tom počasí &amp;hellip; je to tu vždy celkom dobrá
téma na rozhovor medzi známymi.&lt;/p&gt;


    &lt;div class=&#34;article-gallery-photos2&#34;&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/campus/img-18.JPG&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/campus/img-18.JPG&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/campus/img-21.JPG&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/campus/img-21.JPG&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/coventry/IMG_0177.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/coventry/IMG_0177_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/coventry/IMG_0150.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/coventry/IMG_0150_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
   &lt;/div&gt;




&lt;p&gt;Keď som sem prvýkrát prišla, bola som očarená tunajším prostredím. Je tu všade nádherne zelená tráva
a každý dom má fasádu z typických tehličiek. Dokonca aj Tesco vyzerá pekne, nie ako škaredá krabica
u nás. Dá sa ale tiež povedať, že každý dom vyzerá rovnako, čo je pravda, ale niektoré sú naozaj
pekné. ľudia sú milí a nápomocní, ale trošku odmeraní a sú dosť šialení čo sa týka oblečenia. Buť
sú konzervatívni alebo sú schopní skombinovať absolútne čokoľvek. Ale spoločné pre nich je, že sú
zvyknutí na chlad, obvykle nenosia ponožky a nosia väčšinou akýsi druh cvičiek (ako číčany) dokonca
aj keď sneží. Hm &amp;hellip; niekedy by som chcela byť aj ja taká otužilá. No ak si chcete naozaj vedieť
predstaviť o čom hovorím, choďte do niektorého z klubov, najlepšie v zime, sadnite si na pohárik
vína, sledujte a užívajte si to :) Museli by ste byť angličania, aby ste to aj chápali. Po nejakom
čase zistíte, že väčšinu dní počas roka je zamračené, všetko je sivé, ráno je veľmi ťažké vstať z
postele a vy sa budete musieť naučiť množstvo spôsobov ako sa spraviť šťastnými. Najhoršou
kombináciou sú chladné dni s mrholením, keď cítite ako vám počasie lezie pod kožu. Aj napriek tomu,
že by bolo lepšie zostať v teplej posteli, zababušený v perine, musíte ísť von a bojovať s
melanchóliou, ktorá vás v momente obklopí. Na druhej strane, keď svieti slniečko, ste úžasne
šťastní a užívate si to. V živote som nebola taká šťastná zo slnka ako tu.&lt;/p&gt;


    &lt;div class=&#34;article-gallery-photos2&#34;&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/york/IMG_0249.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/york/IMG_0249_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/york/IMG_0255.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/york/IMG_0255_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/leamingtonspa/IMG_0140.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/leamingtonspa/IMG_0140_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/birmingham/IMG_0020.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/birmingham/IMG_0020_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
   &lt;/div&gt;




&lt;p&gt;Ďalšou zaujímavou kapitolou je jedlo. Typickým anglickým jedlom je vyprážaná ryba s hranolkami a
hráškom, čo v podstate hovorí o tom, že jedlo nie je veľmi silnou stránkou tejto krajiny. Keď som
sem prišla bola som zúfala z chleba, múky, nemohla som nájsť nič podobné tvarohu (nie je to to isté
ako cottage cheese) a bryndzu a ešte stále som si nezvykla na zvláštnu chuť mlieka. Ale na obranu
môžem povedať, že som našla obrovské množstvo rôzneho korenia, ovocia, zeleniny a čerstvých
byliniek a rýb a môžem tiež povedať, že jem oveľa zdravšie ako kedykoľvek predtým a milujem lososa
pripraveného na akýkoľvek spôsob. Musíte iba vedieť, čo si vybrať. Všade nájdete klobásky, fazuľky
v paradajkovej omáčke, slaninu a hranolky. Občas môžete naraziť aj na skvelý sendvič. Ja zbožňujem
jeden v jednej z univerzitných budov - moriak so šalátom v chrumkavej bagete. Jedlo je dosť
ovplyvnené rôznymi kultúrami, takže je tu kopa čínskych, talianských, indických, španielských,
poľských atď reštaurácií.  Ale musím povedať, že domáca anglická kuchyňa je skvelá a úplne milujem
muffiny a koláčiky. Ak je vám jasné, čo znamená slovenský výraz puding, tak je to úplne niečo iné
ako anglický pudding. Sú schopní nazvať pudingom každý koláč podobný bábovke. Ak chcete zohnať náš
puding, musíte skôr hľadať custard. Táto krajina je v každom prípade zaujímavá a určite stojí za to
sem prísť, ale ako turista. Neviem si predstaviť, že by som tu žila stále. Je to dobrá skúsenosť,
ale život tu je až príliš odlišný od zvyšku Európy. Asi som aj dosť zaujatá, keďže tu žijem bez
svojho drahého manžela, ale počula som rovnaký názor od toľkých ľudí žijúcich tu, že verím tomu, že
je to pravda. Najlepšie prísť a vyskúšať osobne :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sneženie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/02/04/snezenie</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2009 23:39:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/02/04/snezenie</guid>
      <description>&lt;p&gt;Milujem bielu zimu a ešte viac biele vianoce :) , ale minulý rok nebol žiadny sneh ani kým som bola
doma. Zima v Uk je obvykle dosť mierna, s teplotou okolo plus 5 stupňov a väčšinou vkuse prší. Takže som sa v podstate rozlúčila s myšlienkou na sneh, keď som po vianociach cestovala späť do
Anglicka. Vtedy som ešte netušila, že ma čaká jeden týždeň ako v raji. V správach sa dosť hovorilo
o hustom snežení, koľko problémov to spôsobilo a že sú pozatvárané školy. Dokonca sme dostali aj
niekoľko emailov, aby sme boli opatrní po ceste domov kvôli snehu. Ale ja som bola naozaj šťastná,
keď som v jedno ráno videla všetko biele, pokryté snehom a nebola som sama. Moji anglickí
spolubývajúci boli šťastní tiež. Všetko bolo neobvykle biele, pri chôdzi vam sneh krásne vŕzgal pod
nohami a kopa ľudí stavala snehuliakov. Viacerí tiež fotili svojich kamarátov, ktorí robili mávaním
v snehu anjelov. Hm, sneh tu nie je každý deň, ale aspoň nachvíľu ma to spravilo šťastnejšou osobou
:)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    &lt;div class=&#34;article-gallery-photos2&#34;&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/coventry/IMG_0229.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/coventry/IMG_0229_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/coventry/IMG_0240.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/coventry/IMG_0240_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
   &lt;/div&gt;


&lt;img class=&#34;ngg-singlepic ngg-left&#34;
src=&#34;http://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/coventry/thumbs/thumbs_IMG_0229.jpg&#34;
alt=&#34;IMG_0229&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;div class=&#34;article-gallery-photos2&#34;&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/coventry/IMG_0241.jpg&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/coventry/IMG_0241_thumb.jpg&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
        &lt;a style=&#34;display:inline-block;&#34; class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/coventry/IMG_0006.JPG&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://www.ajka-andrej.com/wp-content/gallery/england/coventry/IMG_0006.JPG&#34; itemprop=&#34;image&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;75&#34;&gt;
        &lt;/a&gt;
        
   &lt;/div&gt;


&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>