<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>England on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/england/</link>
    <description>Recent content in England on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Mar 2011 19:12:08 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/england/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Obhajoba</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/03/01/obhajoba/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 19:12:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/03/01/obhajoba/</guid>
      <description>Pre všetkých, ktorým som v piatok zmizla z dohľadu na skype a spolu so mnou aj môj drahý Andrej mám nasledovné vysvetlenie. Ja som v piatok odletela do Anglicka a Andrejko bol offline, aby nemusel zatĺkať a vysvetľovať, kde som zmizla. V pondelok ma čakali obhajoby mojej dizertačky a tak som strávila predĺžený víkend predtým konzultáciami s vedúcimi, pripravovaním prezentácie a opätovným čítaním mojej práce a článkov. Nebolo by to Anglicko, aby zase nebolo niečím výnimočné oproti ostatným krajinám a pri obhajobách v tejto krajine človek pochopí, prečo sa to volá obhajoba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piaty november</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/03/piaty-november/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2010 20:58:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/02/03/piaty-november/</guid>
      <description>Ja viem, že tento dátum je dosť starý a pravdepodobne si ho už ani nepamätáte, ale angličania majú takú rýmovačku &amp;ldquo;remember, remember fifth of November&amp;rdquo; (pamätaj, pamätaj na piaty november). Majú na to špeciálny dôvod, ktorý mi prišiel celkom vtipný, keď som o ňom počula prvýkrát. Kedysi dávno, v sedemnástom storočí chcela skupinka katolických sprisahancov vrátane chlapíka menom Guy Fawks (hlavný &amp;ldquo;hrdina&amp;rdquo;) zničiť budovu anglického parlamentu. Nejako sa im podarilo umiestniť obrovské množstvo výbušniny v podzemných kryptách priamo popod snemovňu lordov, ale niekto ich zradil tesne predtým než to celé stihli vyhodiť do vzduchu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krčmový kvíz</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/02/krcmovy-kviz/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2009 18:17:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/02/krcmovy-kviz/</guid>
      <description>Neoslavujem Halloween, pretože si po prvé myslím, že je to americký sviatok a po druhé, že Deň všetkých svätých je o niečom inom a myslím, že spomínať na blízkych je oveľa krajšia tradícia. Ako každý rok aj tento som úplne na Halloween zabudla, až kým nám niekto nezaklopal na dvere. Keď sa to zopakovalo aj druhýkrát a pri dverách stálo malé zlaté dieťa oblečené ako tekvica, moja spolubývajúca vybehla do obchodu kúpiť plnú misku sladkostí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeseň</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/jesen/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2009 20:11:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/jesen/</guid>
      <description>Povedať &amp;ldquo;je jeseň&amp;rdquo; asi nie je príliš aktuálna informácia, hlavne keď na niektorých miestách na Slovensku už stihlo aj snežiť. Ale podľa mňa je toto ročné obdobie v Anglicku najkrajšie. Počasie je tiež najstabilnejšie a ja som si nemohla pomôcť nespraviť pár fotiek.
     Približne niekde nad štvrtým stromom z prava v druhom rade okien je miesto, kde pracujem :). Dôvod prečo som odfotila aj ten malý nevýrazný stromček, je tak trochu špeciálny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bradford</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/bradford/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2009 18:48:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/bradford/</guid>
      <description>Tak som zase navšívila jedno anglické mestečko nazývané Bradford. Strávila som približne tri hodiny cestovaním vo vlaku, takže som mala dostatok času preštudovať všetko o katedrále, obchodných centrách, hlavnom námestí a miestnej univerzite, kam som vlastne išla kvôli konferencii.
       Mesto to bolo celkom pekné a mala som aj prekvapivo pekné počasie :). Jediné, čo som naozaj nečakala, bolo, že som sa cítila tak trochu ako niekde na blízkom východe, keďže som stretávala samé arabské typy ľudí a našla som tiež kopu špecializovaných obchodov s typickým oblečením a jedlom pre tieto krajiny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výstava v Londýne</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/06/21/vystava-v-londyne/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2009 10:48:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/06/21/vystava-v-londyne/</guid>
      <description>Absolvovala som tri dni služobnej cesty v Londýne. Bolo naozaj krásne, slnečné a celkom teplé počasie, akurát som si ho užila iba po večeroch, lebo som celé dni strávila rozprávaním na výstave. Nikdy predtým som neskúšala londýnske metro a tak som naňho bola celkom zvedavá. Nastúpila som na stanici Euston s cieľom doviezť sa až do výstavného centra Excel, takže som strávila pod zemou skoro hodinu. Keď to porovnám s metrom v New Yorku, tak to londýnske je trošku stiesnené s malými chodbami a príliš veľa ľuďmi, hlavne v piatok poobede.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hovorila som s princom</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/05/08/hovorila-som-s-princom/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2009 18:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/05/08/hovorila-som-s-princom/</guid>
      <description>No, znie to ako z rozprávky, ale ja som sa rozprávala so skutočným princom. :) Princ Andrew, vojvoda Yorku navštívil naše Digitálne laboratórium, aby videl, čo všetko sa v čom vyvíja. Bol veľmi milý a celý čas sa usmieval. Pozrel si všetky pripravené demá a vypočul si jednotlivých výskumníkov. Pomáhala som môjmu vedúcemu nastaviť všetko na demonštráciu projektov a potom som ostala pri čom robiť krovie a podporu, ak by bolo treba, no hlavne so žiadnym úmyslom rozprávať.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anglicko</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/02/16/anglicko/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 22:28:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/02/16/anglicko/</guid>
      <description>V Anglicku žijem už jeden a pol roka a ešte stále som o čom nič nenapísala. Tak som sa rozhodla, že napíšem niečo o tom, aké je to žiť v tejto krajine. Musím povedať, že je to pekná, večne zelená krajina s teplotou okolo 15 stupňov väčšinu roka. Najviac fascinujúce na počasí je, že sa počas dňa dokáže zmeniť aj niekoľkokrát. Mám také malé varovanie pre milovníkov leta - nemali by ste sem chodiť :) Ale určite je to raj pre tých, čo zúfalo milujú daždivé počasie a oblaky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sneženie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/02/04/snezenie/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2009 23:39:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/02/04/snezenie/</guid>
      <description>Milujem bielu zimu a ešte viac biele vianoce :) , ale minulý rok nebol žiadny sneh ani kým som bola doma. Zima v Uk je obvykle dosť mierna, s teplotou okolo plus 5 stupňov a väčšinou vkuse prší. Takže som sa v podstate rozlúčila s myšlienkou na sneh, keď som po vianociach cestovala späť do Anglicka. Vtedy som ešte netušila, že ma čaká jeden týždeň ako v raji. V správach sa dosť hovorilo o hustom snežení, koľko problémov to spôsobilo a že sú pozatvárané školy.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>