<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Virtualbaby on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/virtualbaby/</link>
    <description>Recent content in Virtualbaby on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ajka-andrej.com powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme inspired by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Mar 2010 20:25:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/virtualbaby/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Posledné videá</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/03/04/posledne-videa/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2010 20:25:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/03/04/posledne-videa/</guid>
      <description>Tak tu je pár posledných videí, ktoré som spravila z mojej aplikácie. Môžete si vychutnať kŕmenie dieťaťa :)
[youtube]http://www.youtube.com/watch?v=579DGUiK0I4[/youtube]
Your browser does not support the video tag.  Your browser does not support the video tag.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D ilúzia</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/07/08/3d-iluzia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2009 08:55:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/07/08/3d-iluzia/</guid>
      <description>Počas výstavy v Londýne som mala dosť veľa času premýšľať nad novými funkciami v projekte virtuálneho dieťaťa. Bola tam tiež kopa ľudí, ktorí aplikáciu skúšali a dali skvelú spätnú väzbu. No napadlo ma niekoľko myšlienok, ako by sa to celé dalo vylepšiť. Jeden z najväčších problémov v prostredí programu bol, že používateľ strácal cit pre hlbku a niekedy bolo preňho ťažké určiť, kde sa v priestore nachádza jeho lyžička. Tak sme sa s Andrejom trochu zamysleli :)a najnovšie aplikácia poskytuje používateľovi 3D stereoskopický efekt pomocou anaglyph-ového obrázku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výstava v Londýne</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/06/21/vystava-v-londyne/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2009 10:48:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/06/21/vystava-v-londyne/</guid>
      <description>Absolvovala som tri dni služobnej cesty v Londýne. Bolo naozaj krásne, slnečné a celkom teplé počasie, akurát som si ho užila iba po večeroch, lebo som celé dni strávila rozprávaním na výstave. Nikdy predtým som neskúšala londýnske metro a tak som naňho bola celkom zvedavá. Nastúpila som na stanici Euston s cieľom doviezť sa až do výstavného centra Excel, takže som strávila pod zemou skoro hodinu. Keď to porovnám s metrom v New Yorku, tak to londýnske je trošku stiesnené s malými chodbami a príliš veľa ľuďmi, hlavne v piatok poobede.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hovorila som s princom</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/05/08/hovorila-som-s-princom/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2009 18:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/05/08/hovorila-som-s-princom/</guid>
      <description>No, znie to ako z rozprávky, ale ja som sa rozprávala so skutočným princom. :) Princ Andrew, vojvoda Yorku navštívil naše Digitálne laboratórium, aby videl, čo všetko sa v čom vyvíja. Bol veľmi milý a celý čas sa usmieval. Pozrel si všetky pripravené demá a vypočul si jednotlivých výskumníkov. Pomáhala som môjmu vedúcemu nastaviť všetko na demonštráciu projektov a potom som ostala pri čom robiť krovie a podporu, ak by bolo treba, no hlavne so žiadnym úmyslom rozprávať.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>