<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Olivia on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/olivia/</link>
    <description>Recent content in Olivia on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ajka-andrej.com powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme inspired by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2018 14:06:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/olivia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Olivia pláva</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2018/01/31/olivia-plava/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 14:06:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2018/01/31/olivia-plava/</guid>
      <description>Olivia už prepláva 25 metrov.
Your browser does not support the video tag.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nabitý december</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2018/01/01/nabity-december/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 19:54:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2018/01/01/nabity-december/</guid>
      <description>V decembri sa toho vždy akosi veľa deje. Myslím, že čas akcií spúšťa sv. Martin v novembri, lebo vtedy sa začínajú piecť perníkové husi a deti sa tešia na pochody s lampášmi. Potom ešte doma počúvame lampášové pesničky, kým neprídu tie s Mikulášom. Medzi tým sa začnú otvárať adventné vrecúška a malé prekvapenia sa dostávajú aj na kurzoch. V škôlke nosil Mikuláš lopáre na sánkovanie, v jasličkách bolo z toho podujatie aj pre rodičov, aby jasličkári nezutekali pri pohľade na bradaté čudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zima na pár dní</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/12/31/zima-na-par-dni/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 23:21:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/12/31/zima-na-par-dni/</guid>
      <description>Tento rok k nám zatiaľ zima prišla vždy len na pár dní, ale každú chvíľku sme využili na plno. Deti by odhŕňali sneh lopatami najradšej každé ráno a Dominik je nadšený so sánkovania (myslím, že si to z minulého roku nepamätá). No a stihli sme postaviť aj snehuliaka.
            Your browser does not support the video tag.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olivia fotí</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/12/30/olivia-foti/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 22:35:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/12/30/olivia-foti/</guid>
      <description>Olivii sme ešte v lete darovali malý fotoaparát, aby mohla počas prázdnin všetko fotiť. Dominikovi sa fotenie zapáčilo tiež. Zatiaľ najväčší problém je byť dostatočne trpezlivý, aby bola snímka zaostrená, ale podarilo sa im aj pár pekných záberov.
             </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leto</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/08/15/leto/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 21:13:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/08/15/leto/</guid>
      <description>Olivii sme sa pýtali, aké máme teraz ročné obdobie a jej sa ako väčšinou nechcelo hneď odpovedať. Tak sme sa len tak spýtali Dominika, že čo si o tom myslí. On sa pozrel a povedal: &amp;ldquo;Leto&amp;rdquo;. Oliviu to strašne hnevalo :) Oliviu teraz veľmi baví, keď môže pomáhať. Vždy mi povie:&amp;ldquo;Vieš ja ti pomôžem mami, aby si toho nemala veľa a mohla sa s nami hrať&amp;rdquo;. A tak chystá stôl na raňajky a na večeru, prichystá suroviny na varenie a keď treba tak krája a mieša.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dvojtýždňové prázdniny</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/06/28/dvojtyzdnove-prazdniny/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 20:23:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/06/28/dvojtyzdnove-prazdniny/</guid>
      <description>Jeden týždeň voľno v škôlke, jeden v jasliach, tak sme si povedali, že ideme na prázdniny k starým rodičom. Deti pobehali všetky ihriská, najedli sa hrachu, ribizlí, čerešní a jahôd do prasknutia. Dominik chodil šoférovať každý deň do stodoly traktor. Po dvoch týždňoch sa už pýtali, kedy pôjdeme domkov a keď sme prichádzali do nášho mesta Dominik v aute vykrikoval &amp;ldquo;domkaaa&amp;rdquo;.
                </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posledné udalosti</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/05/30/posledne-udalosti/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 08:46:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/05/30/posledne-udalosti/</guid>
      <description>Veľká Noc bola jedným veľmi príjemným predĺženým víkendom plným výletov. Akurát počasie mohlo byť teplejšie a menej upršané. No aj napriek tomu sme boli pozrieť zvieratká v Poingu a vybláznili sme sa na ihriskách. Olivia ešte po týždni hovorila, že ľúbi Ivku a pýtala sa kedy za ňou pôjdeme.
Tento rok sme sa dali na tunajšiu tradíciu a hľadali sme veľkonočné vajíčka. “Mamiíí už tu bol ten zajac” bola reakcia na to, že starkí poschovávali uvarené namaľované vajíčka v kvetináčoch a po záhrade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spoločné a rozdielné</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/03/20/spolocne-a-rozdielne/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 20:46:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/03/20/spolocne-a-rozdielne/</guid>
      <description>Sú naozaj rozdielní, ale jedno majú spoločné, každý sleduje vlastné záujmy a ide za nimi. Olivia je taký malý manager a jej asertivita nepozná hranice. Keď pre ňu prídem do škôlky, obehne všetky učiteľky, podá im ruku a rozlúči sa s nimi (neviem odkiaľ to má). Najlepšie je, keď sa rozprávame ako niečo spravíme, ona si všetko vypočuje a potom povie: &amp;ldquo;Vieš čo, urobíme to takto &amp;hellip;&amp;rdquo;. Každý deň ma prekvapí nejakými kresbami a Dominika obdaruje tiež niečím a ten si to potom hrdo nesie so sebou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olivia má 4 roky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/03/01/olivia-ma-4-roky/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 20:33:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/03/01/olivia-ma-4-roky/</guid>
      <description>Olivia rozprávala o svojich narodeninách už od leta. Nevedela sa dočkať kým bude môcť zapichnúť štyri sviečky do torty, zapáliť a sfúknuť ich. Oslavovali sme spolu, s kamarátmi, so starkými a nakoniec ešte aj v škôlke s koláčikmi. Ešte že sú narodeniny iba raz za rok :) Olivii sme darovali Cubetto (ujalo sa meno Kubo), malého robota, s ktorým sa dá zábavnou formou učiť programovať, orientovať v priestore a celkovo vymýšľať.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keď napadne veľa snehu</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/02/01/ked-napadne-vela-snehu/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 12:15:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2017/02/01/ked-napadne-vela-snehu/</guid>
      <description>Pôvodne sme plánovali ísť niekam na zimnú dovolenku, ale napadlo u nás toľko snehu, že sme si to rozmysleli. V podstate sme každý deň na sánkach alebo v záhrade s lopatkami. A popri tom som s Oliviou začala trošku skúšať jazdiť na lyžiach. Najprv len tak v záhrade kvôli rovnováhe a potom na svahoch pri nás, ale tie sa ukázali byť príliš strmé. A potom mi jedna známa odporúčila také male detské lyžiarske stredisko, kde sme boli dvakrát a Olivia odtiaľ odišla zakaždým nadšená a vysvetľovala Dominikovi ako treba lyžovať.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telocvičňa</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/12/20/telocvicna/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 20:32:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/12/20/telocvicna/</guid>
      <description>Snažím sa chodiť s deťmi von za každého počasia a vždy, keď poviem, že ideme von, hrnú sa obidvaja ku dverám. Ale niekedy chcem byť doma, vonku leje, zima zalieza za nechty alebo je skoro tma a vtedy je dobré mať doma miesto, kde sa dá vybiť všetká tá prebytočná energia. Tak sme si spravili v pivnici telocvičňu. Môže sa tam hádzať lopta, šmýkať sa, preliezať, loziť po stene a naháňať.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vtáčiky a lienky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/10/11/vtaciky-a-lienky/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 20:32:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/10/11/vtaciky-a-lienky/</guid>
      <description>Začal sa nový školský rok a s ním aj dlho vytúžená škôlka. Olivii chvíľku trvalo než si zvykla na väčší počet detí a s tým súvisiaci hluk, ale do škôlky chodí s nadšením, každý deň prinesie domov hŕbu kresieb a rozpráva nám, čo všetko robili. Je v skupine s lienkami a za partnerku dostala predškoláčku Feliciu, z ktorej je absolútne nadšená a hltá ju očami. Páči sa jej aj hudobná, ktorú v škôlke majú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 roky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/03/16/3-roky/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 21:10:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2016/03/16/3-roky/</guid>
      <description>Olivia je už veľká a ide do školy. Doobeda sa tam bude hrať a naučí sa písať, lebo čítať už vie a poobede príde po ňu maminka. Každému hovorí, že má tri roky a ukazuje na prstoch, koľko to je. Oslavovali sme dvakrát, raz vo štvorici so smotanovou tortou s lesným ovocím a stojanom na kreslenie a raz s Olivinmi štyrmi kamarátmi (2,5 až 3,5 ročnými), tromi bábätkami (Dominik bol najstarší) a štyrmi mamičkami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dvaja</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/10/09/dvaja/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 11:58:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/10/09/dvaja/</guid>
      <description>Čas letí a nedá sa s tým nič robiť. To sa naučila už aj Olivia. Akurát pri Dominikovi mám pocit, že
letí aspoň dvakrát rýchlejšie. Náš &amp;ldquo;drobček&amp;rdquo; má 8,5 kila a zhruba 66cm a vyzerá ako polročné deti, už len ten pohyb mu chýba.
S Oliviou sme začali chodiť znovu cvičiť. Najviac ju baví trampolína a lozenie po lavičkách. Na trampolínu chodí aj na ihrisku pred jaslami, tam sa s nadšením spúšťa aj dole umelo vytvorenými kopcami na odrážadle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rastie ako z mliečka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/07/20/rastie-ako-z-mliecka/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 18:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/07/20/rastie-ako-z-mliecka/</guid>
      <description>Dominik narástol za prvé dva týždne o 3,5cm a váži už cez štyri kilá. Začína sa na nás usmievať a sledovať, čo je naokolo. Ráno sa už zvládame celkom dobre vychystať a odprevadiť Oliviu do jaslí. Ešte musíme doladiť večer tak, aby Dominik už spal a ja som ju mohla nerušene uložiť do postele.
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utekáme</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/06/25/utekame/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 10:58:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/06/25/utekame/</guid>
      <description>V poslednej dobe je najlepšia hra utekanie, je jedno, či sme vnútri alebo vonku. Pauzy sú povolené iba, keď čakáme na semafór. Popri tom hráme futbal alebo tancujeme. Olivia chodí všade na odrážadle, je rýchla, zdvíha nohy zo zeme a tak len bežím a bežím. Najlepšie je potom, keď ma doma posadí na gauč a vysvetľuje mi, čo všetko mi varí a nosí mi to na jedenie. Olivinmu bračekovi behanie v zásade neprekáža, aj keď ma občas nepríjemne šťuchá nohami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zimné novinky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/02/23/zimne-novinky/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 09:52:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2015/02/23/zimne-novinky/</guid>
      <description>Sneh sa nám pomaly roztápa a už sa aj tešíme na jar, ale som rada, že sme mali toľko snehu a možností sa sánkovať, brodiť sa snehom a robiť stopy topánkami. Pri sánkovaní sme sa naučili aj vískať a sledovali sme aj lyžiarov na svahu za mestom, tak teraz Olivia aspoň vie, o čom hovorím, keď si čítame o zimných radovánkach.
Olivia si už vie sama vyzliecť a obliecť nohavice, vyzuť topánky (papuče aj obuť), nasadiť čiapku a rozopínať zipsy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posledné dva mesiace</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/07/17/posledne-dva-mesiace/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 18:50:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/07/17/posledne-dva-mesiace/</guid>
      <description>Posilňujeme si imunitu. Mám pocit, že je v kuse niekto z nás chorý. Aj napriek tomu sme si ale užívali horúce dni v bazéne na balkóne, keď nepršalo boli sme na ihrisku a keď pršalo, vymýšlali sme doma. Olivia rada polieva kvety na balkóne a do poslednej bobuľky obrala našu ríbezľu (to ani nespomínam koľko ich pojedla u starkých). Momentálne má zase skok a učí sa zvládať svoje emócie. A má neuveriteľnú radosť z toho, keď robí niečo, čo nemá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rastie ako z mliečka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/05/17/rastie-ako-z-mliecka/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2014 21:10:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/05/17/rastie-ako-z-mliecka/</guid>
      <description>Už dva týždne usilovne pracujem a je to celkom príjemná zmena. Doobedie uletí s kolegami ako voda a poobede sa teším z Olivie a snažím sa jej naplno venovať. Ráno beží do triedy k deťom sama a celá vysmiata. Momentálne má veľkú záľubu v stavaní vežičiek z lega, rada číta knižky a minule som ju pristihla ako zobrala ovládač od televízora a tvárila sa, že telefonuje. Vonku objavila šmýkalky a najradšej sa šmýka po bruchu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Len tak</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/04/12/len-tak/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2014 21:34:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/04/12/len-tak/</guid>
      <description>Tento týždeň sme gazdovali doma samé dve. Olivia si zvyká na spinkanie v jasliach a ja mám po dlhej dobe doobedie len pre seba, kým pojdem pracovať. Poobede sme prakticky stále vonku. Chvíľku naberáme lopatkou piesok do vedierka a zvyšný čas sa snažíme vyliezť na všetky preliezačky na okolí. Doma je s Olivie skvelý pomocník. Rada sa zapája do všetkého, čo robím - umývanie riadu, miešanie pri varení, utieranie stoličky po jedení, vešanie podbradníku na radiátor, polievanie kvetín, vysávanie, zametanie, vykladanie vecí z umývačky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jasle</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/03/20/jasle/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 20:06:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/03/20/jasle/</guid>
      <description>S Oliviou som začala chodiť pred dvoma týždňami do jasli a ešte stále som z toho miesta a ľudí tam nadšená. Riadia sa Montessori princípmi, deti sú v skupine bez ohľadu na vek (takže sú ako súrodenci, väčší musia dávať pozor, aby neublížili menším a tí ich zase sledujú s otvorenými ústami) a môžu sa voľne hýbať po budove a navštevovať s ostatnými deťmi. Strašne veľa spievajú aj v doprovode s gitarou a majú pesničku na koniec hry, keď treba upratovať.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ideme</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/03/04/ideme/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 20:09:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/03/04/ideme/</guid>
      <description>Olivia sa rozhodla, že začne chodiť. Aj keď predtým spravila už zopár krôčikov, včera sa postavila aj bez našej motivácie a išla. Dnes nacvičovala ďalej a už prejde celkom pekný kúsok. No a za posledné týždne narástla na toľko, že som jej zase musela pretriediť veci v šatníku a na štvorkolke dočiahne nohami až na zem a tak sa na nej veselo vozí.
       Your browser does not support the video tag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeden rok</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/02/25/jeden-rok/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 21:23:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/02/25/jeden-rok/</guid>
      <description>Takto pred rokom sa nám narodila Olivia a vykľulo sa z nej poriadne šidlo. Už meria 75cm a váži skoro 9.3kg. V kuse sa usmieva, rozdáva pusinky a objíma nás. Ráno vstáva o šiestej, zoberieme si ju k nám do postele, aby som ju nakojila, potom nám dá pusu, posadí sa, ukáže hotovo a potom prstom na dvere a povie &amp;ldquo;ta&amp;rdquo;, čo znamená vstávajte, ideme sa hrať. Vie sa postaviť hocikde, nepotrebuje k tomu žiadnu oporu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rodičovská dovolenka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/02/05/rodicovska-dovolenka/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 22:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/02/05/rodicovska-dovolenka/</guid>
      <description>Zase si užívame spoločný mesiac rodičovskej dovolenky. Musím povedať, že je to skvelé, lebo dvaja máme akurát energie pre to naše malé žihadlo. Olivia prvýkrát zišla sama dole po schodoch. Trvalo jej to celkom dlho, ale patrične sme ju za to pochválili a ona sa usmievala ako slniečko. Naučila sa navliekať krúžky na tyčku a rada vyberá skladačky z krabice a potom znovu dáva späť. Keď sa jej niečo podarí zatlieska si, pozerá pri tom na nás a očakáva rovnaké nadšenie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 mesiacov</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/01/29/11-mesiacov/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 09:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/01/29/11-mesiacov/</guid>
      <description>Olivia má šesť zubov a má chuť si ich čistiť kedykoľvek zbadá zubnú kefku. A vraj vďaka nim strúha strašné grimasy. Tlieska na ťap ťap ťapušky a keď počuje hudbu tancuje (a pokúša sa o to aj keď stojí sama). Baví ju hádzať si loptičku a chodiť za ňou a preliezať pri tom všetko, čo jej príde do cesty. Vie povedať mama a ukazuje ocko kedykoľvek ho počuje alebo hľadá. Ak niečo veľmi chce napr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zubatý týždeň</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/01/17/zubaty-tyzden/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2014 21:36:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/01/17/zubaty-tyzden/</guid>
      <description>Posledný týždeň sme si naozaj užili. Olivia zrejme zistila, že zuby predsa len potrebuje a teraz to vyzerá, že sa jej tlačia von všetky naraz. Pravému hore sa už podarilo aj prerezať. Keď sa jej spýtam, či mi dá pusinku, nakloní sa ku mne s otvorenými ústami. Vie si dať ruky za hlavu a rada sa hrá baram baram buc. Keď s niečím skončí, alebo to už nechce robiť ukazuje hotovo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Po sediačky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/01/04/po-sediacky/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2014 22:18:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2014/01/04/po-sediacky/</guid>
      <description>Olivia začala už aj sedieť, keď sa hrá a strašne dobre sa na ňu pozerá. Vie sa hnevať, keď sa jej niečo nedarí a krčí noštekom, keď niečo nechce. U starkých sa naučila chodiť hore po schodoch. Zišla aj štyri schody dole dolu hlavou a potom naspäť hore rozčulujúc sa, že to tak nie celkom ide. Doma to už skušala bokom, tak si myslím, že je to na dobrej ceste. Inak je v kuse vysmiata a stále niečo vymýšľa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prvé Vianoce</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/12/30/prve-vianoce/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 10:45:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/12/30/prve-vianoce/</guid>
      <description>Myslím, že Olivia ešte nepochopila rozbaľovanie vianočných darčekov, ale obsah sa jej páčil veľmi. Na moju veľkú radosť začala ukazovať prvé slová napr. že svetlo je zapnuté, že dojedla a ide sa poumývať, zakývať papá, aká veľká narastie a od babky sa naučila točiť ručičkou na &amp;ldquo;len tak tak všelijak&amp;rdquo;. Úspešne chodí niekoľkokrát denne na nočník a s nadšením sleduje splachovanie záchoda. No a rastie jej druhý zub.
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krabica</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/12/12/krabica/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 22:03:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/12/12/krabica/</guid>
      <description>To naše bábo obliekam v zásade iba postojačky. Prinútiť ju ležať sa mi darí iba veľmi krátko, kým jej vymením plienku. Akonáhle má zapnutú novú, pretočí sa na brucho, chytí hračku po ceste a pri prvej príležitosti sa postaví. Ale vie sa už aj pritúliť a dať pusinku, tak sa na ňu ani nedá hnevať :). Začala po byte chodiť s krabicou a vydrží celkom dlho. Po tom, čo zistila, že sa jej na schodoch šmýka a nevie zísť dolu, neskúša ísť hore, ale rada sa hrá na prvom schodíku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 mesiacov</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/11/25/9-mesiacov/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 12:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/11/25/9-mesiacov/</guid>
      <description>Olivia je fascinovaná všetkým, čo vyvoláva nejakú akciu t.j. vypínače, gombíky, ktoré spôsobujú zvuk, za semaformi si ide v kočíku krk vykrútiť a zvedavo pozerá vo výťahu. A keď je z niečoho nadšená hlasno víska (napr. keď hrá jej obľúbená hudba, keď ideme von a keď sa vraciame domov). Zaujímavé je aj všetko, čo sa hýbe ako autá a bicykle. Pred nedávnom sme tu mali maliara. Keď videla ako natiera stenu, pozerala naňho s otvorenými ústami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detská izba</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/11/11/detska-izba/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 20:50:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/11/11/detska-izba/</guid>
      <description>Pred nedávnom som v Oliviinej izbe namaľovala na stenu strom, nech to tam má veselšie. Maľovala som pre istotu vodovkami, aby sa to dalo pri najhoršom umyť. Ale dopadlo to celkom dobre, tak časom k nemu možno pribudnú aj nejaké zvieratká. O tom, že Oliviu presťahujeme do vlastnej izby sme rozmýšlali od vtedy, ako sme jej uzatvorili postieľku a znížili dno na najnižšiu úroveň, ale akosi ma od toho odrádzali dve veci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 mesiacov</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/10/26/8-mesiacov/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2013 18:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/10/26/8-mesiacov/</guid>
      <description>Jediná medzi svojimi rovesníkmi, s ktorými sa hráva stojí, má veľa vlasov a žiadne zuby. Lomcuje ňou ďalší vývojový skok a tak je trochu náročnejšie uložiť ju spať. Najnovšie sa hráme schovávačku a naháňačku, pričom sa úžasne smeje a lozíme všetci traja po štyroch po celom byte. Dnes sa odvážila liezť popod stolom a stoličkou. Veľmi rada chodí von. Často sa postaví aj k balkónovým dverám, pozerá, čo je za sklom a keď ich otvorím, štvornožkuje von.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výskumník</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/10/20/vyskumnik/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2013 14:33:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/10/20/vyskumnik/</guid>
      <description>Olívia už nestojí na špičkách, ale na celých chodidlách a naučila sa prisúvať k sebe nohy, tak pomaly začína obchádzať objekty, ktorých sa drží. Akurát jej chýba nejaký pud sebazáchovy, lebo občas keď stojí sa pustí a s prekvapením pozerá, že padá do zadu. Keď sa raz postaví, nechce si sadnúť. Kľakne alebo sadne si až keď už má naozaj dosť. No a nohy vystiera čo najčastejšie, takže posadiť ju do stoličky, alebo dať na štyri na zem je niekedy prakticky nemožné.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na nohách</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/10/13/na-nohach/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2013 12:35:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/10/13/na-nohach/</guid>
      <description>Najprv to vyzeralo, že sa bude plaziť. To ju nejako nenadchlo, tak začala štvornožkovať. A keď som si po týždni myslela, že sa zrýchli a budem ju naháňať po byte, začala sa stavať na nohy (kam sa to dieťa ponáhľa?). Keď ju niečo veľmi zaujme, tak sa k tomu vie rýchlo premiestniť, ale oveľa väčšiu záľubu má vo vyhľadávaní vecí, o ktoré sa dá oprieť a chytiť, aby sa mohla postaviť.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 mesiacov</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/09/25/7-mesiacov/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2013 19:49:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/09/25/7-mesiacov/</guid>
      <description>Prázdniny skončili a nám sa opäť začali všetky aktivity. Dnes sme sa učili skákať/padať do vody a plávať na plávacej doske. Olivia už spoľahlivo štvornožkuje a rýchlo sa presúva kam chce, hlavne keď ju niečo zaujme (ako kôš s prádlom alebo papuče). Začal nám aj kurz pre deti. Na prvú hodinu sme zobrali aj ocka na zavŕšenie jeho rodičovskej dovolenky. Ešte v júli bola Olivia jedna z posledných, čo sa začali otáčať a teraz bola jediná (okrem jedného o mesiac staršieho chlapčeka) na kolenách a preliezala pomedzi ostatné deti a cmúľala všetko, čo jej prišlo pod ruky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pár fotiek</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/09/18/par-fotiek/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2013 21:48:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/09/18/par-fotiek/</guid>
      <description>Posledné dva týždne sme strávili aktívne a tuším sme využili aj posledné letné dni. Okrem plávania a lozenia v tráve na kopci za domom sme boli pozrieť zvieratká v lese. Olivia si pozrela rodinku diviakov a srnky, inak mala hlavu vytočenú hore a sledovala stromy.       No a potom sme vycestovali smerom k starým rodičom. Olivia mala postarané o zábavu a pozornosť a neuveriteľne sa rozjedla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pol roka</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/09/04/pol-roka/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 09:47:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/09/04/pol-roka/</guid>
      <description>Olivia zvládla ďaľší skok vo vývoji (a my s ňou). Z toho, čo som čítala sme obišli celkom dobre. Chuť do jedla nestratila, práve naopak. Ani veľmi neplakala, akurát si začala uvedomovať vzdialenosti a občas zamrnčí, keď vidí, že idem preč z izby. Trochu menej spala. Večer sa vždy zobudila do hodiny odvtedy, čo zaspala a potom na nás pozerala dve hodiny plná energie štýlom, čo sa budeme hrať.
       Teraz si už užívame všetky nové schopnosti, ktoré sa u nej objavujú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktívna</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/08/10/aktivna/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 13:42:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/08/10/aktivna/</guid>
      <description>Naše malé bábo má už 7kg. Smeje sa čoraz viac a pozorne všetko sleduje. Keď ma počuje, ale nevidí, zdvíha vysoko hlavu a obzerá sa, kde som. Keď potom vykuknem spoza dverí usmieva sa od ucha k uchu. Naučili sme ju fúkať, tak teraz ráno z postieľky počuť pffff a fffúúú a keď sa na ňu pozriem, usmieva sa na mňa so skúmavým pohľadom v očiach a štyrmi prstami v ústach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krstiny</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/07/28/krstiny/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 14:36:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/07/28/krstiny/</guid>
      <description>Minulý týždeň sme sa s Oliviouvybrali prvýkrát cez hranice. Cestu zvládla výborne. Pospinkala si, pohrala sa, dali sme si aj pauzu pod stromami na deke na cvičenie, akurát na konci toho mala už dosť, ale to asi my všetci. V tom teple sme túžili už len po studenej sprche. Trochu som mala obavy, či sa jej výletom nenaruší spací režim, ale spala ešte lepšie než doma. Niekedy v priebehu týždňa sa naučila v polohe na brušku oddychovať uložením hlavy na zem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otáčanie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/07/15/otacanie/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2013 10:53:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/07/15/otacanie/</guid>
      <description>Pred týždňom sa Olivia začala otáčať na bruško. Po intenzívnom víkendovom sústredení s dedkom a babkou nerobila nič iné, len sa snažila otočiť a hnevala sa, že jej to nejde. Na druhý deň sa už točila ako taká vrtuľka na obidve strany. Späť na chrbát je to horšie, trénujeme to, ale zatiaľ je to skôr spadnutie ako vedomé otočenie. V podstate to nevadí, Olivii sa na brušku páči, akurát v noci sa budím na to jej eee, keď sa jej podarí pretočiť a v tme na mňa kuká, že čo teraz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meniny</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/06/27/meniny/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 11:24:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/06/27/meniny/</guid>
      <description>Oslávili sme prvé Oliviine meniny. V jej mene ďakujeme za všetky blahoželania. Doobedie strávila hraním sa s rovesníkmi (džavotali tým svojím jazykom, spoločne cmúľali a poťahovali jednu dlhú reťaz na hranie, no a tí, čo už vedeli, sa pretáčali a tí ostatní to so záujmom sledovali :)). Poobede sa potom hrala doma. Andrej jej priniesol drevenú detskú hrázdu a ona sa z nej išla zblázniť. Okrem toho sme jej darovali ešte jednu dierkovanú loptičku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dvojnásobná</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/06/19/dvojnasobna/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 19:48:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/06/19/dvojnasobna/</guid>
      <description>Náš drobec už váži 6110g, čím viac než zdvojnásobila svoju hmotnosť po narodení. Začala sa hrať s nohami a ťapká chodidlami. Predtým sa jej síce už podarilo aj pretočiť na bok, ale to bolo viacmenej náhodou. Teraz to skúša cielene a nedarí sa jej, hnevá sa sama na seba a výsledkom jej snaženia je, že rotuje okolo vlastnej hlavy do kruhu. V zásade ale pri tom dočiahne na všetko, čo je naokolo, aj keď jej to dáme mimo jej priamy dosah (tak ju asi budeme musieť motivovať inak).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teplo</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/06/08/teplo/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 21:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/06/08/teplo/</guid>
      <description>Sťažovali sme sa, že stále prší a je zima, tak v stredu sa pre istotu oteplilo o 15 stupňov a pečie slnko a von sa dá ísť len na večer. Super ale je, že Oliviu nemusíme toľko obliekať, akurát ona sa musí s tou teplotou trošku vyrovnať. Tak zatiaľ len pije a pije a je z toho celého unavená. Od pondelka ju opäť baví ležať na brušku a tak sa ju snažíme motivovať k otáčaniu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 mesiace</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/05/26/3-mesiace/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2013 18:32:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/05/26/3-mesiace/</guid>
      <description>Strašne rýchlo rastie. Niekedy sa na ňu ráno pozriem a mám pocit, že cez noc vyrástla aspoň o pár centimetrov. A pri strihaní nechtov mám pocit, že kým jej ich ostrihám aj na druhej ruke, na prvej ich má zase dlhé. Váži niečo cez 5,6kg a najnovšie si chytá obe ruky pred sebou a pchá si ich celé do úst. V poslednej dobe začala dosť výrazne slintať, tak som zvedavá, kedy začne oblizovať všetko naokolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novinky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/05/16/novinky/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2013 20:57:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/05/16/novinky/</guid>
      <description>Olivia sa prehupla cez 5 kilovú hranicu a môj chrbát sa teší na cvičenia, ktoré mi začínajú budúci týždeň. Rada sa kúpe, naposledy začala kričať, keď sme ju vyťahovali von z vane. Už čakám len na to, že bude držať poriadne hlavičku a pôjdeme do bazéna. Veľmi sa teším, že má s Andrejom rovnocenný vzťah ako so mnou (asi až na ten hladný výraz v tvári) a vždy, keď ho vidí je celá vysmiata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 mesiace</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/04/23/2-mesiace/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2013 21:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/04/23/2-mesiace/</guid>
      <description>Naša malá Olivia má už dva mesiace. Vlastne už nie je ani veľmi malá, vyrástla nám o desať centimetrov a váži zhruba 4,8kg, takže je to už riadny macko. Už sa na nás usmieva, ale vie aj poriadne vykriviť ústa, keď sa jej niečo nepáči a celkovo robí také cielené grimasy a snaží sa nás napodobniť. Rada sa pozerá do zrkadla a do okien, myslím, že kvôli svetlu. Zvykla si na pravidelné výchádzky v kočíku a keď ju pri spánku v ňom ruší slniečko, je schopná si čiapku natiahnuť až pod nos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svetrík</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/04/21/svetrik/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2013 11:15:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/04/21/svetrik/</guid>
      <description>Tak som sa popri všetkých momentálnych aktivitách, ktorých vôbec nie je málo dostala aj k štrikovaniu a Olivia dostala nový svetrík a čapicu. Pre také malé stvorenie to je zachvíľku hotové a výsledok poteší (hlavne, keď mi Oliviu pochvália iné mamy a môžem si s nimi vymieňať inšpirácie na nové veci:) ).
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mesiac</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/31/mesiac/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2013 18:02:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/31/mesiac/</guid>
      <description>Už je to vyše mesiaca, čo k nám pribudla Olivia. Musím povedať, že sa nám denne mení pred očami a rastie ako z vody. Niektoré veci sú jej už malé a prešli sme aj na novú veľkosť plienok. Naučila sa kričať a prejavovať nespokojnosť a má neuveriteľný apetít. Často sa usmieva, pozerá na nás svojími veľkými očami, vydáva rôzne zvuky a otvára pri tom ústa. Keby vedela rozprávať, asi by sme ju nezastavili :).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tehotenstvo</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/18/tehotenstvo/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 20:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/18/tehotenstvo/</guid>
      <description>Trošku retrospektívný článok, ale tak nejako som to musela zo seba vypísať. Myslela som si, že tehotenstvo a stres sa navzájom vylučujú, ale tuším sa priťahujú. Iné je to zo strachom, to mi príde prirodzené. Vždy, keď som sa cítila čudne, prvé čo ma napadlo bolo, či sa ma to malé bábo v mojom brušku dobre. Ale pod stresom myslím, skôr ten pocit, ktorý som mala vždy, keď som sa musela pre niečo rozhodnúť alebo niečo riešiť z lekárskeho hľadiska a takých chvíľ vôbec nebolo málo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kúpanie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/14/kupanie/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 10:12:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/14/kupanie/</guid>
      <description>Tak sme toho nášho drobčeka prvýkrát kúpali. Po týždni jej odpadla púpočná šnúra a my sme ju zobrali na prvú prechádzku v kočíku, prebaľovanie sme tiež nejako zvládli (ohrievač nad prebalovacím pultom je absolútne fantastická vec), no a už nám iba zostávalo vyčľapkať ju vo vode. Čakala som asi všeličo, ale nie že bude taká spokojnučká. Naša pôrodná baba nám prišla pomôcť a naučiť nás zase raz nejaké tie triky. Andrej si vybral prácu fotografa a ja som s obavami chytila Oliviu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kolíska</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/12/koliska/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 17:14:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/12/koliska/</guid>
      <description>Prišla k nám prvá návšteva odvtedy, čo sme traja a s ňou aj drevená kolíska. Svoje miesto našla v obývačke pri gauči a unesená z nej bola aj naša pôrodná baba, keď ju videla. Neviem ako dlho nám poslúži (kedy začne naše drahé dieťa z nej vyskakovať), ale teraz je skvelá na spánok cez deň. Starí rodičia sa tu zdržali naozaj len kratučko, ale Olívia sa tvárila v starenkiných rukách spokojne a nám padlo veľmi príjemne, že nachvíľu nemusíme rozmýšľať, čo s ňou je.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruško</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/05/brusko/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2013 17:13:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/05/brusko/</guid>
      <description>Tento článok som písala minulý víkend, mysliac si, že mám dosť času spraviť ešte nejakú tú fotku zväčšujúceho sa bruška. Akosi som to nestihla, naša malá ratolesť je už na svete :)
Tak si pomaly rastieme. Podľa posledných odhadov má naše bábo okolo 2,8 - 3 kg a úplne spadá do veľkostného priemeru, čo ma nesmierne teší. Akurát škoda, že sa mu nechce točiť ako všetkým priemerným deťom. To ma iba utvrdzuje v mojej teórií, že je to totálny flegmatik po ockovi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olivia</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/02/olivia/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2013 14:40:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2013/03/02/olivia/</guid>
      <description>O niečo skôr, ale zdravá a spokojná :) Predstavujem vám našu malú sladkú Oliviu.
    Narodeniny: 25.2.2013 18:15
Váha: 3020 g
Dĺžka: 47 cm
       </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>