<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Panoramas on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/panoramas/</link>
    <description>Recent content in Panoramas on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ajka-andrej.com powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme inspired by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Nov 2012 07:48:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/panoramas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Novembrový Wallberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/11/17/novembrovy-wallberg/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2012 07:48:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/11/17/novembrovy-wallberg/</guid>
      <description>O tomto kopci je tu už asi veľa článkov a musím povedať, že patrí medzi naše obľúbené. Ale pred dvoma týždňami sme tu mali takú milú návštevu, na moje veľké potešenie túžiacu po výletoch na čele so skoro trojročnou turistkou a tak sme chodili všelikade a jeden deň sme sa zatúlali aj na Walberg. Je mi jasné, že Andreja by som na to nenahovorila (určite nie v Novembri a už vôbec nie po snehu okrem sánkovania).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kampenwand</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/10/28/kampenwand/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 19:02:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/10/28/kampenwand/</guid>
      <description>Toto bol jediný výlet ( ak nerátam lokálne prechádzky po lese a bicyklovanie), ktorý sa nám podarilo toto leto spraviť. Naplánovaných som ich mala viac, ale vďaka mojej neuveriteľnej únave som bola rada, že sa mi podarilo dostať aspoň sem. Samotný Kampenwand je skalnatý masív s krížom na samom vrchole (najväčším v bavorských alpách), ale pod týmto názvom sa chápe aj celá okolitá turistická oblasť s množstvom chodníčkov, chatiek a kaplniek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cala Ratjada</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/07/01/cala-ratjada/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2012 10:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/07/01/cala-ratjada/</guid>
      <description>Tento rok sme sa nejako nevedeli rozhodnúť kam na dovolenku. Moju tradičnú túžbu po výletoch prebila únava z práce a nahradila ju, na mňa veľmi neobvyklá, túžba ísť k moru na peknú piesočnú pláž a výlet spraviť maximálne tak do nejakej miestnej reštiky na nejakú tú špecialitku. Andrej nechcel vlastným ušiam veriť (po tých rokoch so mnou už zažil všeličo, ale takú dovolenku si možno iba tíško predstavoval, keď sme sa dali dokopy) a chytila ho mierna panika, čo tam vlastne budeme robiť.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudelfeld</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/03/11/sudelfeld/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 16:15:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2012/03/11/sudelfeld/</guid>
      <description>Včera sme sa boli opäť lyžovať, tentokrát sme si vybrali stredisko Sudelfeld. Kolegyňa nám povedala, že je také menšie, lokálne, ale že vie o ňom menej ľudí, vďaka čomu v sobotu nebýva také preplnené. Počasie nám vyšlo úplne fantasticky, ľudí naozaj nebolo veľa a na naše prekvapenie sme zistili, že to tam nie je zase až také malé. Okrem iného je to skvelé miesto na lyžovačku s deťmi s kopou kratších a miernych detských zjazdoviek, no a vlekári pomáhali všetkým s vlekmi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sánkovanie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/12/29/sankovanie/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 00:02:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/12/29/sankovanie/</guid>
      <description>V rámci vianočného oddychovania a dovolenky sme sa vybrali sánkovať. Tu sú zábery z minulého roku. Tentokrát sme ale išli na sánkach spolu a vyrazili sme skôr, takže sme prvú jazdu mali v podstate trať len pre seba. No a ja som sa pokúsila spraviť pár videií počas sánkovania (v strmších úsekoch je trochu viac roztrasené, lebo som musela brzdiť aj ja). Zážitok to bol úplne parádny. No a medzi sánkovaním sme sa občerstvili v reštike na kopci, vyhriali sme sa na slniečku a ja som spravila panorámu z toho krásneho výhľadu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wiesn</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/10/26/wiesn/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2011 18:54:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/10/26/wiesn/</guid>
      <description>Ďalší Októberfest ( ako miestni hovoria Wiesn ) za nami, no a tento rok sme si ho nenechali újsť. Teda na oficiálnej zábave v krojoch niekde vnútri stanu sme neboli, ale tak trochu sme sa nadýchli okolitej atmosféry a dali sme si litrík piva. Tento rok sme nevideli slávnostný otvárací pochod, lebo sa nám v daždi nechcelo ísť do mesta, ale spolu s kolegami sme strávili pár hodín na pive. Na môj vkus príliš veľa ľudí, takže nám občas neostávalo nič iné ako ísť s prúdom davu, ale atmosféra bola naozaj dobrá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wendelstein</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/09/02/wendelstein/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2011 22:18:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/09/02/wendelstein/</guid>
      <description>Tak sme sa konečne vybrali na túru, ktorú sme si naplánovali ešte na začiatku leta, ale akosi sme buď neboli doma alebo pršalo a tak som iba teoreticky študovala trasu. Minulý víkend sme sa konečne dočkali ideálneho počasia a vyrazili sme na výlet hneď ráno. Zaparkovali sme pri lanovke kúsok od dedinky Osterhofen a vydali sme sa šľapať tri aj trištvrte hodiny hore na kopec Wendelstein 1838 m (aspoň tak to tvrdila turistická tabuľka, v skutočnosti sme to vyšli za dve a pol hodiny).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ebersberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/08/31/ebersberg/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2011 07:19:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/08/31/ebersberg/</guid>
      <description>V poslednej dobe sme strávili nejaký ten čas hľadaním nového bývania a popri tom sme objavili rôzne miesta, kde sme predtým ešte neboli. Jedno také okresné mestečko nás očarilo hneď pri prvej návšteve a tak sme sa jeden víkend vybrali spoznať ho trochu viac. Už sme si celkom zvykli na samé roviny v Mníchove (keď nerátam pár umelo vybudovaných kopcov) a tak sme boli veľmi príjemne prekvapení jeho kopcovitým terénom. Mestu patrí pár jazier, je obklopené lesom a má skvelú vyhliadkovú vežu, odkiaľ je vidieť široko ďaleko, aj na hodinku vzdialené Alpy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Výlet do prírody</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/vylet-do-prirody/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 22:19:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/vylet-do-prirody/</guid>
      <description>Keďže mestská turistika je náročná a žiadnu návštevu ňou netreba odrovnať, aby sa nebála prísť aj nabudúce, máme vždy po ruke nejaký ten výletík do prírody. Ani túto sobotu tomu nebolo inak a my sme sa vybrali na naše celkom obľúbené miesto, na kopec Wallberg. Hore aj dole sme sa odviezli lanovkou, ale na vrchol (asi pol hodinka) sme už šlapali po svojich. Kaplnka, ktorú tu rekonštruovali je už pekná a hotová.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olympiaberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/olympiaberg/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 13:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/olympiaberg/</guid>
      <description>V Olympia parku sme boli už niekoľkokrát, ale nejako sme sa nikdy nedostali na najvyšší kopec, ktorý v ňom je. Vyšľapať naň nie je zase také náročné, ale buď nám na to nevyšlo počasie, alebo sme boli už tak unavení z chodenia po meste, že sme skončili len oddychovaním pri jazere pod ním. Na kopček a vyhliadkový bod zároveň vedie príjemný vydláždený chodník a až keď sme po ňom kráčali, sme si uvedomili, aký je celý park veľký.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walchensee</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/03/31/walchensee/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2011 08:53:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/03/31/walchensee/</guid>
      <description>Minulý víkend sme sa vybrali na výlet k jazeru Walchensee. Je asi hodinku autom od nás v krásnom prostredí medzi kopcami. No a tentokrát sme nešli sami, ale zobrali sme zo sebou aj našu návštevu. Počasie nám vyšlo skvelé a bolo aj príjemne teplo, aj keď na roztopenie snehu hore na kopcoch to ešte nestačilo. Pri jazere sme naskočili na lanovku, nechali sme sa vyviesť o nejakých tých 800m vyššie a potom sme si už len užívali krásny pohľad na okolité kopčeky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garmisch-Classic</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/31/garmisch-classic/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 20:51:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/31/garmisch-classic/</guid>
      <description>To je druhá možnosť (ak nerátam tirolské alpy za rohom) kam ísť lyžovať, keď ste v Grainau. A nie len to. Kabínkové lanovky fungujú aj v lete a kopčeky tam ponúkajú širokú škálu turistických chodníkov.
    Kvôli prípravam na majstrovstvá bola zavretá čierna trať 5a (mapu zjazdoviek nájdete tu), ktorá nám ale vôbec nechýbala. Mne teda stačil pohľad na ňu len zo sedačky a boleli ma kolená z toho strmého svahu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zugspitzplatt</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/31/zugspitzplatt/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 07:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/01/31/zugspitzplatt/</guid>
      <description>Musím povedať, že toto miesto je jednoducho nádherné. Až na Zugspitze (najvyšší vrchol Nemecka, 2962 m.n.m) sme sa nevyviezli, lebo nám akosi bolo ľúto nelyžovať a povedali sme si, že si tento výlet odložíme na leto.
 Nad názvom vrchola som sa nejako nikdy nezamýšľala, až teraz, keď som zistila, že sa dá vyviesť vláčikom (der Zug) tesne pod vrchol. Tento vláčik - zubačka (Zahnradbahn) ide z hlavnej stanice v Garmisch-Partenkirchen cez tri zastávky pri vlekoch lyžiarskej oblasti Garmisch classic, ďalej cez Grainau k jazeru Eibsee a odtiaľ sa po chvíli stratí v tuneli (4,8km dlhom, cez ktorý cesta trvá cca 25min) a vynorí sa až na Zugspitzlatt zhruba 300m pod vrcholom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sánkovanie</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/20/sankovanie/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 15:11:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/20/sankovanie/</guid>
      <description>Cez víkend sme využili pekné počasie po dlhom týždni sneženia a vybrali sme sa sánkovať. Na kopčeku Wallberg sme už boli vrámci turistiky. Tentokrát sme lanovku využili smerom hore a dolu sme sa zviezli na sánkach.
Sánky sme si požičali každý zvlášť, ale zhodli sme sa, že nabudúce už ideme iba spolu, lebo na sánkovanie treba mať primeranú váhu. Andrejkovi to išlo jednak rýchlejšie a nevyhadzovalo ho to ani tak do vzduchu na každej nerovnosti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Októberfest</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/10/06/oktoberfest/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2010 14:09:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/10/06/oktoberfest/</guid>
      <description>výročie Októberfestu je už za nami a ľudia v krojoch sa pomaly, ale isto vytrácajú z ulíc aj z metra, takže si už oblečení len v tričku a rifliach nepripadáme ako turisti.  Na pive pod stanom na Theresienwiese sme síce neboli, ale nenechali sme si újsť slávnostný sprievod pri príležitosti zahájenia tohtoročných slávností. Pozostával z vozov ťahaných koňmi so sudmi piva a zverinou, ale aj poľnohospodárskych strojov a kopy dychoviek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wallberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/24/wallberg/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2010 13:22:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/24/wallberg/</guid>
      <description>Tentokrát sme sa vybrali trošku vyššie na kopec Wallberg (1722m), čím sme zvýšili prevýšenie na 927m. Ku kopcu sme cestovali okolo jazera Tegernsee, ktoré bolo zhora nádherne vidieť. Zaparkovali sme pri lanovke a vydali sme sa šlapať hore. Viac obrázkov je medzi fotkami.
 Hneď na začiatku cesty sme sa dozvedeli, že prvá chata, okolo ktorej sme chceli ísť je zavretá (po zimnej verzii cesty) a tak sme sa rozhodli, že to zoberieme hore o čosi strmšou ale kratšiou letnou cestou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schliersee</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/15/schliersee/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2010 20:58:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/15/schliersee/</guid>
      <description>Tak sa nám podarilo ísť na jeden z plánovaných výletov (v turistickej knižke ich mám ešte 37 :)). V Mníchove bolo síce slniečko, ale 40 minút autom na juh nás priviedlo k horám zakrytým oblakmi. To nás ale neodradilo a vydali sme sa po chodníku okolo jazera Schliersee.
 Prostredie je tam naozaj krásne. Dajú sa tu požičať člny a objavili sme aj wellness centrum s plavárňou, tobogánom, saunou a pod.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na ceste na Slovensko a späť</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/06/na-ceste-na-slovensko-a-spat/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 13:45:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/08/06/na-ceste-na-slovensko-a-spat/</guid>
      <description>Vrámci zabehávania nášho autíčka sme sa vybrali na Slovensko. Všetky zápchy sa nám nejako vyhli alebo sa stihli odstrániť, kým sme sa k ním dostali. No a vzhľadom na upršané počasie sme nemali ani veľkú chuť nikde zastavovať a tak sme po šiestich hodinách dorazili do cieľa. Svetlá sa zapli samé, stierače podľa potreby tiež, Andrej viacmenej stláčal len gombíky tempomatu až po Bratislavu a ja som zatiaľ študovala ovládanie klimatizácie a okolitých tlačidiel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kam s návštevou</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/25/kam-s-navstevou/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 15:42:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/25/kam-s-navstevou/</guid>
      <description>Rozmýšlali sme kam všade ísť v Mníchove. Mali sme krásne počasie a 3-dňový lístok na cestovanie a tak som zobrala mapu a hľadala nejaké zaujímavé miesta kam vyraziť v širšom centre Mníchova. A keďže som zase chcela spraviť nejaké úžasné fotky, vybrali sme sa na zámok Nymphenburg.
No zámok bol naozaj nádherný, ale neviem, či sú také aj obrázky :). Keďže je začiatok zimy, všetky sochy boli zakryté drevenými krabicami, fontánky nefungovali a celkovo bol zjavne dobrý čas na opravu všetkého.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rokefelerové centrum</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/rokefelerove-centrum/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2009 16:49:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/rokefelerove-centrum/</guid>
      <description>Dvaja moji kamaráti boli na konci septembra v New Yorku a mňa tak nejako napadlo, že mám ešte dve panorámy z tohto &amp;ldquo;veľkého jablka&amp;rdquo;. Spravila som ich na vrchu Rokefelerového centra. Aj keď musím priznať, že ma viac fascinujú nádherné pohľady z vrcholov kopcov, toto miesto bolo úžasné.
 Bola tu kopa ľudí ako všade inde, ale nemali sme problém s pohybom a mohli sme fotiť čokoľvek sme chceli. Najviac ma tešilo, že tu na vrchu neboli žiadne plexisklá ako napríklad na Empire State building.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na výlete do Ameriky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/05/01/na-vylete-do-ameriky/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 17:52:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/05/01/na-vylete-do-ameriky/</guid>
      <description>Tak sme sa po dlhom sľubovaní konečne naozaj vybrali navštíviť Miška s Ivkou v ďalekej Amerike. Vyrazili sme hneď ráno o štvrtej, aby sme stihli let z Viedne (som naozaj vďačná mojím skvelým rodičom, že kvôli nám vstali a odviezli nás). Maličkým lietadlom sme sa presunuli do Dusseldorfu, kde sme si dali povestný praclík, kávičku, ja som si spravila zásobu gumených medvedíkov a posilnení sme sa vybrali v ústrety veľkému lietadlu a sedem hodinovému letu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funchal</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/05/funchal/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2008 23:20:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/05/funchal/</guid>
      <description>Funchal je najväčšie mesto madeiry a jeho centrum bolo vzdialené od nášho hotela šesť kilometrov, čo sa dalo zvládnuť aj peši. V meste nájdete veľa reštaurácií, nákupných centier, múzeií a parkov, kde sa dá skvele stráviť čas. Jednou nevýhodou Funchalu ale bolo, že je teraz dosť rušné, pretože všade stavajú nové hotely a byty. To bol aj jeden z dôvodov, prečo zostať v hoteli v tichom a pokojnom prostredí ďalej od mesta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Východná Madeira</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/05/vychodna-madeira/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2008 20:52:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/09/05/vychodna-madeira/</guid>
      <description>Jednou možnosťou ako spoznať nejakú časť tohto nádherného ostrova je autobusový výlet a cestovanie naprieč horami a pozdĺž pobrežia. Videli sme toľko nádherných vecí, nedotknutú prírodu, tradičné domčeky, kompletne odlišnú krajinu na severe a na juhu. V okamihu keď prejdete cez vrstvu oblakov nad lesom, pred vašimi očami sa objavia hory a vy sa cítite ako v raji. Myslím, že sa určite oplatí ísť na ďalšie dva vyššie kopce, takže sem musíme prísť ešte raz :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forio</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/30/forio/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 17:46:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2008/06/30/forio/</guid>
      <description>Tak v tomto mestečku sme bývali, v hoteli Corona, ktorý môžeme len odporúčiť. Toto mesto je asi najviac navštevované turistami z celého ostrova. Má niekoľko pláži (všetky sme boli pozrieť a vyskúšať :)), príjemné obchodné centrum, niekoľko kostolíkov a nespočetne veľa rôznych uličiek, ktoré stoja za prechádzku. Známe je tiež produkciou vína a úžasným termálnym parkom Poseidonove záhrady.Najznámejším kostolíkom je kostol Santa Maria delle Neve - Soccorso, ktorý sa dosť veľakrát objavil aj vo filme Nebožtíci prajú láske, ktorý bol celý nakrútený na ostrove Ischia a naši milí vodiči nám ho pustili v autobuse na ceste na dovolenku.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>