<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Usa on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/usa/</link>
    <description>Recent content in Usa on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ajka-andrej.com powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme inspired by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Oct 2009 16:49:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/usa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rokefelerové centrum</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/rokefelerove-centrum/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2009 16:49:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/10/22/rokefelerove-centrum/</guid>
      <description>Dvaja moji kamaráti boli na konci septembra v New Yorku a mňa tak nejako napadlo, že mám ešte dve panorámy z tohto &amp;ldquo;veľkého jablka&amp;rdquo;. Spravila som ich na vrchu Rokefelerového centra. Aj keď musím priznať, že ma viac fascinujú nádherné pohľady z vrcholov kopcov, toto miesto bolo úžasné.
 Bola tu kopa ľudí ako všade inde, ale nemali sme problém s pohybom a mohli sme fotiť čokoľvek sme chceli. Najviac ma tešilo, že tu na vrchu neboli žiadne plexisklá ako napríklad na Empire State building.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philadelphia</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/06/21/philadelphia/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2009 20:26:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/06/21/philadelphia/</guid>
      <description>Philadelphia je mesto, o ktorom by som vedela písať hodiny. To miesto sa mi naozaj páčilo, strávili sme v ňom štyri krásne, slnečné dni a vôbec to neľutujem. No mala som dva zaujímavé nápady, ktorým sme sa mohli kľudne vyhnúť, ale inak bolo všetko úplne super. Po prvé som zase raz nepočúvala môjho skúseného bračeka a vybrala som hotel, v ktorom sme bývali. V podstate bol dobrý, izba nebola veľmi veľká a z kontinentálnych raňajok sa vykľuli bágle s cereáliami, ale najzaujímavejším faktom bolo, že okná izieb boli orientované do vnútra hotela a nie von.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na výlete do Ameriky</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/05/01/na-vylete-do-ameriky/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 17:52:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/05/01/na-vylete-do-ameriky/</guid>
      <description>Tak sme sa po dlhom sľubovaní konečne naozaj vybrali navštíviť Miška s Ivkou v ďalekej Amerike. Vyrazili sme hneď ráno o štvrtej, aby sme stihli let z Viedne (som naozaj vďačná mojím skvelým rodičom, že kvôli nám vstali a odviezli nás). Maličkým lietadlom sme sa presunuli do Dusseldorfu, kde sme si dali povestný praclík, kávičku, ja som si spravila zásobu gumených medvedíkov a posilnení sme sa vybrali v ústrety veľkému lietadlu a sedem hodinovému letu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>