<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Park on Ajka&#43;Andrej</title>
    <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/park/</link>
    <description>Recent content in Park on Ajka&#43;Andrej</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Nov 2011 21:51:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ajka-andrej.com/sk/tags/park/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Za domom</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/11/03/za-domom/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 21:51:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/11/03/za-domom/</guid>
      <description>Za susedným domom je úzky chodníček, ktorý vedie hore na kopec. Trvá asi tri minútky vyšľapať až úplne hore, kde rastú nádherné štyri stromy. Je odtiaľ krásny výhľad a keď je dobrá viditeľnosť, vidieť aj Alpy. Je to také super miesto, kam sa dá ísť, keď chceme vidieť kúsok prírody a sme príliš unavení alebo jednoducho leniví na to, aby sme sa vybrali ďalej z domu. Naposledy sme hore objavili aj detské ihrisko so super šmýkalkou a hojdačkou (niekedy si naozaj želám, aby som bola menšia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olympiaberg</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/olympiaberg/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 13:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2011/05/10/olympiaberg/</guid>
      <description>V Olympia parku sme boli už niekoľkokrát, ale nejako sme sa nikdy nedostali na najvyšší kopec, ktorý v ňom je. Vyšľapať naň nie je zase také náročné, ale buď nám na to nevyšlo počasie, alebo sme boli už tak unavení z chodenia po meste, že sme skončili len oddychovaním pri jazere pod ním. Na kopček a vyhliadkový bod zároveň vedie príjemný vydláždený chodník a až keď sme po ňom kráčali, sme si uvedomili, aký je celý park veľký.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prechádzka v parku</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/07/prechadzka-v-parku/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2010 13:55:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2010/12/07/prechadzka-v-parku/</guid>
      <description>Prechádzka po parku v zime, hlavne keď je sneh, je úple fantastická. Aj keď iba kým nezapadne slnko, lebo potom začína poriadne mrznúť a je lepšie schovať sa hoci aj do metra. V Englischer Garten som ešte nebola v čase snehu, tak sme sa tam vybrali teraz. Pôvodne sme sa chceli ísť sánkovať na blízky kopec, ale akurát sa otvárala sezóna a spúšťali lanovky a tak sme usúdili, že tam bude aj tak nával ľudí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anglická záhrada</title>
      <link>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/25/anglicka-zahrada/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 21:52:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ajka-andrej.com/sk/2009/11/25/anglicka-zahrada/</guid>
      <description>Pravdu povediac vôbec netuším, prečo sa tento park volá Englischer Garten (anglická záhrada). Možno preto, že je tak pekne upravený so skvele pokoseným trávnikom a krásnymi chodníčkami. Je to jeden z najväčších verejných parkov na svete a je zjavne veľmi obľúbený na relax a prechádzky, na rôzne športy alebo len proste na čítanie dobrej knihy. Tento park mi vlastne pripomenul Central Park na Manhattane, ale tento je dokonca väčší.
     Jediné, čo sme o tomto parku vedeli, keď sme doňho vchádzali bolo, že je v čom nejaká čínska veža (Chinesischer Turm).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>